[
    {
        "title": "VIDEO Klaus Iohannis pledeaz\u0103 pentru solidaritate transatlantic\u0103, la recep\u021bia ambasadei SUA cu ocazia Zilei Independen\u021bei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Mediastandard.ro: Algoritmul YouTube recomand\u0103 con\u021binut instigator la ur\u0103 \u0219i dezinformare",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "S\u0103teni din Bolivia au distrus antene de telecomunica\u0163ii din cauza temerilor legate de noul coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Sf\u00e2r\u0219itul republicii automobilistice germane? O nou\u0103 er\u0103, a automobilelor ecologice",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Coronavirus: Am\u00e2narea summitului UE-China programat \u00een septembrie, \u00een Germania",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Pentagonul public\u0103 o list\u0103 de companii care ar avea leg\u0103tur\u0103 cu armata chinez\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Cel mai influent manager din presa european\u0103, editorial devastator la adresa Chinei: Ce vor UE \u0219i Germania? O alian\u021b\u0103 cu democra\u021bia imperfect\u0103 din SUA sau cu dictatura perfect\u0103 din China? Alegerea nu e doar despre bani, ci despre libertate \u0219i demnitatea uman\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Oprea (ADR): Se lucreaz\u0103 la un sistem de interoperabilitate a bazelor de date de\u0163inute de institu\u0163iile publice din Rom\u00e2nia",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "STUDIU Pandemia gr\u0103be\u015fte transformarea centrelor ora\u015felor \u00een zone prietenoase cu pietonii \u015fi bicicli\u015ftii",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Premierul italian Giuseppe Conte promite un plan 'clar' pentru relansarea economiei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "DOCUMENT Dou\u0103 site-uri, \u00eenchise de autorit\u0103\u021bi pentru c\u0103 au publicat \u0219tiri false legate de coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Efectele pandemiei COVID-19 \u00een re\u021beaua Orange Rom\u00e2nia: Consumul de internet a crescut cu 39%, acoperirea 5G a fost extins\u0103, dar veniturile companiei au sc\u0103zut",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "VIDEO Ambasadorul SUA la Bucure\u0219ti, mesaj electoral de Ziua Na\u021bional\u0103: Guvernul Orban a aplicat reforme pentru a restaura statul de drept / Corup\u0163ia endemic\u0103 \u015fi baronii ro\u015fii r\u0103ma\u015fi din anii regimului comunist nu \u00ee\u015fi au locul \u00een Rom\u00e2nia modern\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Europarlamentarul PLUS Drago\u0219 Tudorache cere Comisiei Europene dezvoltarea propriei tehnologii 5G de c\u0103tre UE: Este o adaptare imperativ\u0103 la o lume \u00een care dependen\u021ba \u0219i vulnerabilitatea \u00een fa\u021ba unui regim nedemocratic \u0219i netransparent precum cel din China ne cost\u0103 mii de vie\u021bi",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Coronavirus: Antene de telecomunica\u0163ii, atacate pe fondul teoriilor conspira\u0163iei \u00een Marea Britanie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Comisia European\u0103 simplific\u0103 normele privind ajutoarele de stat, pentru a combate efectele economice ale pandemiei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Editorial  Putem s\u0103 fim o echip\u0103 na\u021bional\u0103?",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Schimbare radical\u0103 de pozi\u021bie a Marii Britanii. Premierul Boris Johnson vrea s\u0103 reduc\u0103 la zero implicarea Huawei \u00een dezvoltarea re\u021belei 5G p\u00e2n\u0103 \u00een 2023",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Mi\u0219c\u0103ri tectonice \u00een jurul Rom\u00e2niei: Retragerea trupelor americane din Germania, schimbarea major\u0103 a Statelor Unite fa\u021b\u0103 de Rusia din cauza Chinei \u0219i cum transform\u0103 pandemia Uniunea European\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia trebuie s\u0103 dea startul unui proces amplu de consolidare fiscal-bugetar\u0103 \u00een acest an (Consiliul Fiscal)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Trump anun\u021b\u0103 c\u0103 a anulat discu\u021biile comerciale cu China din cauza r\u0103spunsului la pandemie",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Twitter va ad\u0103uga etichete \u015fi mesaje de avertizare la unele tweeturi cu informa\u0163ii controversate sau \u00een\u015fel\u0103toare despre COVID-19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Ministrul de Interne a decis redeschiderea unui site care a fost \u00eenchis pentru \u0219tiri false, cu promisiunea c\u0103 acestea vor fi \u0219terse",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "GRAFICE \u200bLa ce opera\u021biuni renun\u021b\u0103 DIGI \u00een Ungaria, dup\u0103 v\u00e2nzarea afacerilor c\u0103tre o companie controlat\u0103 de apropia\u021bi ai premierului Viktor Orban",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Scandal diplomatic: Premierul Australiei someaz\u0103 China s\u0103 \u00ee\u0219i cear\u0103 scuze pentru o postare despre solda\u021bii australieni",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Comisia European\u0103 traseaz\u0103 calea c\u0103tre o Europ\u0103 autonom\u0103 din punct de vedere digital p\u00e2n\u0103 \u00een 2030",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Proiectul chinez de infrastructuri \u2018Noul drum al m\u0103t\u0103sii\u2019, un instrument de \u2018propagand\u0103\u2019 (ministru australian)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "China - Robo\u0163ii, trimi\u015fi \u00een prima linie a luptei \u00eempotriva epidemiei de coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Raport PwC: Tehnologia 5G va m\u0103ri productivitatea, contribuind cu 1,3 trilioane de dolari la PIB-ul global, p\u00e2n\u0103 \u00een 2030",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "INTERVIU Mihai Tudose: Solu\u021bia pentru re-industrializarea UE este \u00een Europa de Est, de Sud \u0219i \u00een \u021b\u0103rile balcanice. Se poate dezvolta \u00een regiunea noastr\u0103 atelierul de care are nevoie UE",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Fake news comb\u0103tut de OMS: Re\u021belele mobile 5G nu r\u0103sp\u00e2ndesc COVID-19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Iohannis: Crearea unui consens pentru o Rom\u00e2nie digital\u0103, \u00eenceputul unui drum c\u0103tre o Rom\u00e2nie normal\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Apple a pierdut 100 de miliarde de dolari din capitalizarea sa bursier\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Autorit\u0103\u021bile din Marea Britanie cer companiilor de social media s\u0103 ajute la eliminarea conspira\u021biei \"coronavirusul - provocat de 5G\"",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Editorial  O \u0219ans\u0103 istoric\u0103: 30 de miliarde de euro \u00een 3 ani pentru spitale, autostr\u0103zi, digitalizare \u0219i ecologizare",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Consiliul Fiscal: Atingerea \u0163intei de deficit bugetar \u00een 2021, fezabil\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Samsung prognozeaz\u0103 un profit peste a\u015ftept\u0103ri \u00een primul trimestru",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "The Financial Times: India \u00ee\u0219i alege o tab\u0103r\u0103 \u00een noul r\u0103zboi rece. E o nebunie din partea Chinei s\u0103-\u0219i \u00eemping\u0103 rivalul \u00een bra\u021bele Americii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Afacerile Huawei cu operatorii de telecomunica\u0163ii dispar, anun\u021b\u0103 \u0219eful diploma\u021biei americane",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Boris Johnson urmeaz\u0103 s\u0103 reduc\u0103 implicarea Huawei \u00een dezvoltarea re\u021belei 5G din Marea Britanie",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Judoka Vl\u0103du\u0163 Simionescu a scos la licita\u0163ie telefonul \u015fi c\u0103\u015ftile primite cadou la Jocurile Olimpice de la Tokyo",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Eugen Tomac, pre\u0219edintele PMP: Propunem \u00eenfiin\u021barea unui Minister pentru Digitalizare, Inovare \u0219i Inteligen\u021b\u0103 Artificial\u0103 pentru valorificarea performan\u021belor pe care Rom\u00e2nia le are \u00een domeniul ITC",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Marea Britanie se preg\u0103te\u0219te s\u0103 suspende tratatul de extr\u0103dare cu Hong Kong",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Guvernul urmeaz\u0103 s\u0103 se reuneasc\u0103 joi \u00een \u015fedin\u0163\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Italia: Premierul Giuseppe Conte anun\u021b\u0103 un proiect post-coronavirus pentru relansarea economiei, cu sprijinul UE",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Peru: Ni\u015fte \u0163\u0103rani au \u0163inut captivi opt tehnicieni de teama consecin\u0163elor instal\u0103rii tehnologiei 5G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Huawei lanseaz\u0103 cea mai recent\u0103 versiune a telefonului s\u0103u pliabil",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Le Figaro: Cum trage China sforile la OMS. Etiopianul Tedros Adhanom Ghebreyesus, fost membru al Partidului Comunist Etiopian, un pion al Beijingului",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Macedonia solicit\u0103 ajutorul NATO pentru combaterea \u0219tirilor false",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Secretarul de stat american Mike Pompeo \u00eel acuz\u0103 pe \u015feful OMS c\u0103 a fost ''cump\u0103rat'' de China (pres\u0103)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Un num\u0103r de 12 m\u0103rci de motociclete \u015fi scutere, disponibile \u00een Programul Rabla Moto 2020 (asocia\u0163ie)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Cum v\u0103d francezii \u201elumea de dup\u0103\u201d criza coronavirusului: re\u00eentoarcerea la agricultura ecologic\u0103 \u0219i relocarea \u00een Europa a produc\u021biilor strategice, considerate prioritare \u00een urma unei dezbateri publice cu peste 165.000 de participan\u021bi",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Henry Kissinger avertizeaz\u0103 c\u0103 deteriorarea rela\u021biilor SUA-China ar putea provoca \"o catastrof\u0103 comparabil\u0103 cu Primul R\u0103zboi Mondial\"",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Vinovatul de serviciu: Tehnologia 5G \u0219i teoriile conspira\u021bioniste despre coronavirus",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Industria german\u0103 cere UE s\u0103-\u015fi \u00een\u0103spreasc\u0103 r\u0103spunsul la practicile comerciale incorecte ale Chinei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "AMD negociaz\u0103 preluarea rivalului Xilinx pentru 30 de miliarde de dolari",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Washingtonul acuz\u0103 Beijingul c\u0103 deruleaz\u0103 un \"blitzkrieg economic\" pentru a \"dep\u0103\u0219i\" Statele Unite",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Raport PwC: Tehnologia 5G va avea o contribu\u0163ie de 1,3 trilioane de dolari la PIB-ul global, p\u00e2n\u0103 \u00een 2030",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "UPDATE \u00cen plin\u0103 criz\u0103 politic\u0103, C\u00ee\u021bu \u00eencearc\u0103 din nou o \u0219edin\u021b\u0103 de Guvern la ora 13.00 / USR ar putea boicota din nou",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Apple se preg\u0103te\u015fte s\u0103 lanseze 75 de milioane de telefoane iPhone 5G \u00een 2020",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Director ANCOM: S-ar putea ca urm\u0103toarea criz\u0103 s\u0103 fie una cibernetic\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "WhatsApp a introdus cea mai strict\u0103 regul\u0103 de p\u00e2n\u0103 acum, pentru a lupta \u00eempotriva mesajelor false",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Beijingul acuz\u0103 Washingtonul c\u0103 vrea s\u0103 elimine Huawei ''prin orice mijloace'', dup\u0103 o aten\u0163ionare a SUA \u00een Brazilia",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Huawei a raportat venituri de aproape 65 miliarde de dolari \u00een primul semestru din 2020",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Mike Pompeo \u00eel acuz\u0103 pe \u015feful OMS c\u0103 a fost \"cump\u0103rat\" de guvernul Chinei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Secretarul de stat american Michael Pompeo, mesaj adresat Rom\u00e2niei: \u201eV\u0103 dorim pace, prosperitate \u015fi mult\u0103 s\u0103n\u0103tate \u00een anul care vine\u201d",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "WSJ: Produc\u0163ia de serie a viitoarelor telefoane iPhone am\u00e2nat\u0103 din cauza coronavirusului",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Uniunea European\u0103 face apel la Netflix s\u0103 nu mai emit\u0103 \u00een HD, avertiz\u00e2nd c\u0103, altfel, internetul ar putea colapsa ca urmare a num\u0103rului uria\u0219 de oameni care se uit\u0103 la filme, fiind izola\u021bi \u00een cas\u0103 din cauza coronavirusului",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Consiliul Fiscal: Scenariul revizuit al Guvernului pare mai optimist \u00een raport cu evolu\u021bia economiei/ Apreciem un nivel probabil al deficitului bugetar \u00een jur de 9,8% din PIB \u00een 2020",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "VIDEO Bill Gates, \u0163inta unor teorii ale conspira\u0163iei care-l fac vinovat de pandemia coronavirusului",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "5G \u00eent\u00e2rzie s\u0103 se dezvolte \u00een Europa: Comisia European\u0103 recomand\u0103 \u021b\u0103rilor UE s\u0103 aib\u0103 o abordare comun\u0103 \u0219i s\u0103 evite \u00eent\u00e2rzierile de acordare a licen\u021belor 5G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Explozia serviciilor digitale utilizate la domiciliu alimenteaz\u0103 temerile legate de s\u0103n\u0103tate \u015fi de confiden\u0163ialitatea datelor (studiu EY)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Comisia European\u0103: Toate statele membre au lansat un proces de revizuire \u015fi de consolidare a m\u0103surilor de securitate aplicabile re\u0163elelor 5G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Propunere revolu\u021bionar\u0103: Comisia European\u0103 vrea ca fiecare cet\u0103\u021bean s\u0103 aib\u0103 o \u201dcarte de identitate digital\u0103\u201d pentru a elimina birocra\u021bia \u0219i a cre\u0219te gradul de digitalizare a serviciilor",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Twitter va eticheta post\u0103rile care asociaz\u0103 re\u021belele 5G cu noul coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Comisia de Ap\u0103rare din Parlamentul britanic anun\u021b\u0103 c\u0103 are dovezi c\u0103 Huawei ac\u0163ioneaz\u0103 \u00een complicitate cu statul chinez",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "NYT: Surprinse \u00eentr-o spiral\u0103 ideologic\u0103, Statele Unite \u0219i China se \u00eendreapt\u0103 spre un R\u0103zboi Rece",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Mecanismul european de redresare: Nu exist\u0103 proiecte care s\u0103 fie excluse din start de la finan\u021bare, dar trebuie respectate anumite condi\u021bii / Dac\u0103 proiectele din PNRR nu sunt finalizate p\u00e2n\u0103 la finalul anului 2026, banii vor fi returna\u021bi",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Secretarul general al NATO: Este important ca Regatul Unit s\u0103 reanalizeze rolul Chinei la re\u0163eaua sa 5G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Business report: Magazinele au avut \u00een aceast\u0103 perioad\u0103 v\u00e2nz\u0103ri mai mari dec\u00e2t de Cr\u0103ciun, la anumite categorii de produse  Coronavirus - cum se simte un antreprenor \u00een Rom\u00e2nia, ast\u0103zi  Un gigant de lux se al\u0103tur\u0103 luptei \u00eempotriva coronavirusului. Va produce dezinfectant",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Cum vor ar\u0103ta atacurile informatice \u00een 2021 - Urmeaz\u0103 noi unghiuri de amenin\u021bare \u0219i modific\u0103ri ale strategiei de atac, spun cei de la Kaspersky Lab",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Cum vrea UE s\u0103 ajung\u0103 la autonomie digital\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een 2030: Cel pu\u021bin 80% dintre adul\u021bi s\u0103 aib\u0103 competen\u021be digitale de baz\u0103, identificare electronic\u0103 \u0219i 5G \u00een toate zonele populate",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Povestea nega\u021bionistului Covid a c\u0103rui so\u021bie a murit din cauza infect\u0103rii: Nu mai pot schimba trecutul. Nu fi\u021bi necugeta\u021bi ca mine",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Circa 23% dintre responden\u0163ii din Rom\u00e2nia au un telefon compatibil cu tehnologia 5G (raport)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Donald Trump nu mai are ''acelea\u015fi sentimente'' fa\u0163\u0103 de Xi Jinping",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Num\u0103rul de modele electrice \u0219i hibride plug-in aflate la v\u00e2nzare \u00een Rom\u00e2nia a crescut cu 70% \u00een \u0219ase luni",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Schimb\u0103rile 5G printre utilizatorii de smartphone-uri din 26 de \u021b\u0103ri, inclusiv Rom\u00e2nia: Unul din cinci utilizatori folose\u0219te mai pu\u021bin Wi-Fi acas\u0103 - studiu",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Ziua Comunica\u0163iilor 2021, edi\u0163ie aniversar\u0103 de 25 de ani",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Afacerile Orange Rom\u00e2nia au sc\u0103zut cu 2,1% p\u00e2n\u0103 la 273,1 milioane euro \u00een trimestrul trei, pe fondul v\u00e2nz\u0103rilor moderate de echipamente \u00een criza COVID-19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Raport EY: 8 din 10 companii din sectorul telecom reg\u00e2ndesc planurile de transformare digital\u0103 pe fondul pandemiei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Statele Unite deschid un nou front cu China prin faptul c\u0103 \u0219i-au reafirmat sprijinul acordat Taiwanului",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Australia regret\u0103 ''deteriorarea inutil\u0103'' a rela\u0163iilor cu China",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "C\u0103lc\u00e2iul lui Ahile al Uniunii Europene \u00een rela\u021bia cu China: Germania",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Elitele de la Davos \u0219i noul r\u0103zboi cultural global",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Oficiali din Guvern \u0219i SRI: Ne confrunt\u0103m cu o adev\u0103rat\u0103 pandemie \u0219i \u00een spa\u021biul cibernetic . Ce victime au fost \u00een Rom\u00e2nia \u0219i semnalul de alarm\u0103 \u00een privin\u021ba securit\u0103\u021bii 5G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Mediastandard.ro: Dezinformarea privind 5G \u0219i Covid s-a r\u0103sp\u00e2ndit de dou\u0103 ori mai repede dec\u00e2t alte teorii",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Polemic\u0103 Beijing-Brazilia dup\u0103 acuza\u0163iile unui fiu al pre\u015fedintelui Bolsonaro privind spionajul cibernetic chinez",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "\u00cen Europa, noul Drum sanitar al M\u0103t\u0103sii promovat de China st\u00e2rne\u0219te nemul\u021bumiri / Rusia, dezinformarea \u0219i doctrina soft power",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Noi reguli pentru simplificarea instal\u0103rii re\u021belelor 5G \u00een UE: Antenele vor avea limite stricte de expunere la radia\u021bii pentru protec\u021bia s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Business report: Unde se poate c\u0103l\u0103tori \u00een primele zile din 2021. Escrocherie de peste 35.000 de euro cu oferte false de Revelion. Obiceiuri surprinz\u0103toare la trecerea dintre ani. Cele mai a\u015fteptate telefoane",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Deputatul PNL, Ovidiu Rae\u021bchi: Rom\u00e2nia ar trebui s\u0103 \u00eencheie contracte \u00een sectoarele de infrastructur\u0103 strategic\u0103 doar cu state din spa\u0163iul euro-atlantic, sau cu companii din state cu valori democratice",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Site web blocat pentru fake news: \"Black Topics\" lega apari\u021bia coronaviruslui de tehnologia 5 G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Forum de securitate cibernetic\u0103, organizat joi \u00een sistem online",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Germania: Vicepremierul Olaf Scholz, despre uria\u0219ul plan de ie\u0219ire din cea mai grav\u0103 recesiune postbelic\u0103: \"Vrem s\u0103 ie\u0219im \u00een for\u021b\u0103 din criz\u0103\". M\u0103surile decise \u0219i o not\u0103 de optimism",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Pre\u015fedintele CIO opineaz\u0103 c\u0103 JO 2020 vor fi primele din a patra revolu\u0163ie industrial\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Apple a lansat un nou iPhone ieftin pentru a cre\u015fte v\u00e2nz\u0103rile \u00eenaintea modelului 5G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Scriitorul australian de origine chinez\u0103, Yang Hengjun, judecat \u00een China pentru spionaj",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "''Ora Guvernului'': procedur\u0103 \u015fi cronologie",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Livr\u0103rile globale de smartphone-uri vor sc\u0103dea cu aproape 12% anul acesta (IDC)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Twitter a \u00eenchis contul conspira\u0163ionistului David Icke pentru ''\u00eenc\u0103lcarea regulilor privind dezinformarea COVID''",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "UE vrea s\u0103 cambat\u0103 teoriile conspira\u021bioniste despre o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre 5G \u015fi r\u0103sp\u00e2ndirea COVID-19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "La GoTech World 2020: The new reality. Digi aduce oferte pentru clien\u021bii corporate \u0219i prezent\u0103ri inedite \u00een sec\u021biunile tematice",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "\u200bO noua strategie de securitate cibernetic\u0103 a UE: Reducerea expunerii fa\u021b\u0103 de furnizorii 5G cu grad ridicat de risc, un scut bazat pe Inteligen\u021ba Artificial\u0103 \u0219i rolul centrului de la Bucure\u0219ti",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Trump este sup\u0103rat pe China \u015fi nu mai consider\u0103 important acordul comercial",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "BBC Mundo: Impactul economic al epidemiei de coronavirus este evident, dar e imposibil de \u015ftiut c\u00e2t se va extinde",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Fran\u0163a: Emmanuel Macron se \u00eent\u00e2lne\u015fte vineri cu \u015feful diploma\u0163iei chineze",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "5G A FOST ADEV\u0102RATUL CRIMINAL \u00ceN WUHAN, PRIMUL \u201eSMART CITY\u201d DIN CHINA",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Vaccinurile omoar\u0103 mai mul\u021bi oameni dec\u00e2t COVID. STUDII",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "\u201eB\u0103tr\u00e2nii tr\u0103iesc prea mult \u0219i este un risc pentru economia global\u0103, trebuie f\u0103cut ceva\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "ISTERIA CORONAVIRUSULUI: PRETEXT PENTRU LEGI ABUZIVE \u0218I LIMITAREA DREPTURILOR OMULUI  Cite\u015fte mai mult pe aparatorul.md: Isteria CORONAVIRUSULUI: Pretext pentru legi abuzive \u0219i limitarea drepturilor omului https://www.aparatorul.md/isteria-coronavirusului-pretext-pentru-legi-abuzive-si-limitarea-drepturilor-omului/",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Miliardarul Microsoft, Bill Gates - 64 de ani - a fost arestat ast\u0103zi, 12.mai 2020, de FBI sub acuza\u021bia de terorism biologic.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "ONU folose\u0219te fondurile destinate coronavirusului pentru promovarea avortului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "NU E VIRUS, E OTR\u0102VIRE (chimic\u0103 sau electromagnetic\u0103)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "PRE\u015eEDINTELE FRAN\u0162EI VICTIM\u0102 A PURT\u0102RII M\u0102\u0218TII DE PROTEC\u021aIE: S-A OPRIT DINTR-UN DISCURS, ACUZ\u00ceND C\u0102 SE SUFOC\u0102",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "62 de cazuri rare de cheaguri de s\u00e2nge la creier cauzate de vaccinul AstraZeneca sunt \u00een investigare",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Cazurile de COVID-19 s-au \u00eenmul\u021bit dup\u0103 introducerea obligativit\u0103\u021bii m\u0103\u0219tilor",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Nikita Mihalkov \u2013 Bill Gates urm\u0103re\u0219te microciparea popula\u021biei!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Virusul tic\u0103lo\u0219iei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Vaticanul Ro\u0219u: Papa cere folosirea pandemiei de COVID pentru impunerea unei Noi Ordini Mondiale",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Veste devastatoare pentru lumea televiziunii. Toni Grecu este internat \u00een spital, bolnav de COVID-19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "O jum\u0103tate de milion de rechini uci\u0219i pentru a fabrica vaccinul anti-Covid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Un nou tip de coronavirus a fost descoperit \u00een Anglia. Este o muta\u021bie a Covid-19 \u0219i e rezistent \u00eempotriva vaccinurilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "MIT SPULBERAT: Masca \u0219i distan\u021barea social\u0103 contestate de cel mai important Institut de Tehnologie din lume, MIT",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Covid-21: Muta\u021bia programat\u0103 a virusului care va servi la implementarea Marii Reset\u0103ri a Noii Ordini Mondiale",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Realismul spontan din art\u0103 a \u00eenvins pandemia de coronavirus",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Coronavirusul este pretextul pentru fuziunea identit\u0103\u021bii noastre fizice, digitale \u0219i biologice",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "\u2013 Campanie masiv\u0103 din martie , planificat\u0103 \u00eempotriva idiocra\u021biei globale \u2013",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Vaccinul Covid continu\u0103 s\u0103 ucid\u0103. \u00cen Germania, zece persoane au murit la scurt timp dup\u0103 vaccinare",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Romania nu a primit doze din lotul de vaccin AstraZeneca cu suspiciuni. Valeriu Gheorghita: \"Peste 200.000 de persoane vaccinate, fara reactii adverse deosebite\"",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "NU MAI \u021aINE, L\u0102SA\u021aI\u2026",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Controlul total asupra omenirii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "MEDICINA TRADI\u021aIONAL\u0102 \u0218I MEDICINA ALTERNATIV\u0102, \u00ceMPREUN\u0102 \u00ceN LUPTA CU COVID-19: AST\u0102ZI DESPRE ULEIUL DE OREGANO ",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Tratament sigur \u00eempotriva Covid 19 recompensat cu Premiul Nobel",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Profesorul Streinu Cercel: Spirtul nu folose\u0219te la nimic",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Interzis la rug\u0103ciune! Directorul unei institu\u0163ii publice, demis din cauz\u0103 c\u0103 a cerut ajutorul lui Dumnezeu \u00eempotriva epidemiei de coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Revista TIME. Melinda Gates: \u201eNegrii vor fi primii vaccina\u021bi\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Nelu T\u0103taru renun\u0163\u0103 la arestarea asimptomaticilor de frica lui Renate Weber",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia, PE DOS: NICI ministrul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii NU se vaccineaz\u0103 printre primii: NU sunt categorie privilegiat\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Sadism medical: \u021aesut de la fetu\u015fi avorta\u0163i este utilizat \u00een mod obi\u0219nuit \u00een vaccinurile \u00eempotriva coronavirusului pentru a \u201ecodifica\u201d proteinele spike",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Se instituie o nou\u0103 STARE de URGEN\u021a\u0102, prin noile restric\u021bii aprobate de guvern",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Guvernul Wuhannis umfl\u0103 cifrele \u201einfecta\u021bilor\u201d de covid-19 pentru a primi cele 33 miliarde de euro din partea UE",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "ODAT\u0102 VACCINAT, E\u0218TI IREVERSIBIL MODIFICAT GENETIC PRIN PARTICULE SINTETICE \u0218I, MAXIM\u0102 ATEN\u021aIE: VEI AVEA PROPRIETARI. (VIDEO)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Coronavirusul, ucis de POLIDIN!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Alert\u0103 medical\u0103! ARN-ul mesager chiar poate schimba ADN-ul uman. Vaccinul ARN mesager, inamicul t\u0103cut al celulelor imunitare",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "MILIOANE DE ROM\u00c2NI SUNT IRADIA\u021aI ZILNIC CU OCAZIA TRIAJULUI EPIDEMIOLOGIC?!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Eugenistii care ne vor vaccina (II)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Vaccinarea obligatorie! Dictatura BigPharma s-a declan\u0219at",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Cultivarea fobiei de microbi a \u00eenceput mai demult",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia, oficial: peste 8.000 de rom\u00e2ni vaccina\u021bi s-au \u00eemboln\u0103vit\u2026 de Covid",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "R\u0102SP\u00c2NDI\u021aI: Organiza\u021bia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii confirm\u0103 prin statistici c\u0103 virusul COVID nu este mai periculos dec\u00e2t gripa obi\u0219nuit\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Florin C\u00ee\u021bu vrea politizarea bisericii: \u201cBiserica TREBUIE s\u0103 fac\u0103 campanie pro vaccinare\u201d",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "ONU, sub controlul lui Bill Gates",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Statele Unite aprob\u0103 utilizarea IVERMECTINEI \u00eempotriva Covid. Medicul Ion Alexie din Las Vegas: \u201eMul\u021bi o vor alege, \u00een locul vaccin\u0103rii\u201d. Fran\u021ba dezbate chiar acum",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "\u201eGates se folose\u0219te de pandemie pentru vaccinarea popula\u021biei \u0219i pentru a implanta micro-cipuri \u00een popula\u021bie\u201d \u2013 Roger Stone, consultant al lui Trump",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Asocia\u021bia Medical\u0103 din Tokyo recomand\u0103 administrarea ivermectinei pentru tratarea Covid19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Nostradamus a prezis epidemia de coronavirus? Iat\u0103 ce previziuni a f\u0103cut acesta",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "O nou\u0103 teorie privind originea epidemiei \u2013 Coronavirusul a fost produs \u00een Fran\u021ba!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "UPDATE! \u00ceNC\u0102 DOI ROM\u00c2NI UCI\u0218I DE VACCIN. Un profesor de 45 de ani din Arge\u0219 \u0219i un b\u0103rbat de 46 de ani din Tg. Jiu au murit la nici 24 de ore dup\u0103 ce s-au vaccinat cu PFIZER / BioNTech. BILAN\u021aUL NEGRU \u00eenregistrat de ACTIVENEWS",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Ni se mai coace ceva: oprirea internetului",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Un preot italian a murit de coronavirus, dup\u0103 ce a cedat aparatul s\u0103u de ventilare a pl\u0103m\u00e2nilor unui pacient mai t\u00e2n\u0103r",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Vaccinarea cu Pfizer dezvolt\u0103 \u0219i temuta boal\u0103 Zona Zoster, chiar \u0219i la cei tineri",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Rafila confirm\u0103 c\u0103 vaccinul anti-Covid modific\u0103 ADN-ul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "VIRUSUL DATORIILOR \u2013 O SOLUTIE CONVINGATOARE LA PROBLEMELE ECONOMICE GLOBALE",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Ivermectina, medicamentul miraculos \u00eempotriva Covid-19 pe care dac\u0103 \u00eel iei, nu te \u00eemboln\u0103ve\u0219ti \u2013 potrivit dr. Pierre Kory, pre\u0219edintele FLCCC Alliance",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Bill Gates are patentul vaccinului pentru virusul mortal de la Wuhan! Se a\u0219teapt\u0103 60 de milioane de mor\u021bi!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Acuza\u021bii grave: Guvernul italian umfl\u0103 NUM\u0102RUL MOR\u021aILOR!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Medicii din Moldova refuz\u0103 s\u0103 se vaccineze \u00eempotriva COVID-19 ",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Eugenistii care ne vor vaccina (I)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "L\u0102UDAT de Iohannis pentru gestionarea pandemiei, Guvernul Orban bag\u0103 farmaciile \u00ceN FALIMENT: banii pe medicamente NU se deconteaz\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Anette Lillinger: \u201eVaccinul promi\u021b\u0103tor\u201d anti-covid \u2013 o manipulare genetic\u0103 interzis\u0103!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "DOCUMENT FEDERAL CONFIRM\u0102: CORONA ESTE O FALS\u0102 PANDEMIE",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "OMS schimb\u0103 pe furi\u0219 defini\u021bia imunit\u0103\u021bii de turm\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Coronavirusul, conceput \u00een laborator ca o arm\u0103 biologic\u0103 de distrugere \u00een mas\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Corona \u0219i covid-19 \u2013 coinciden\u021be sau simbolism ocult?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Covid-19 chiar exist\u0103! L-a patentat Bill Gates \u00een 2015: documente \u0219i leg\u0103turi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Bill Gates vrea ca vaccinul anti-coronavirus s\u0103 intre \u00een schema de vaccinare a nou-n\u0103scu\u021bilor. \u021a\u0103rile s\u0103race trebuie s\u0103 aib\u0103 prioritate",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "OAMENII NU MOR DIN CAUZA CORONAVIRUSULUI: VORBE\u0218TE \u0218TIIN\u021aA",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "ESTE DOAR O MASC\u0102\u201d SE VA TRANSFORMA \u00ceN \u201eESTE DOAR UN VACCIN\u201d, \u00ceN SCURT TIMP",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Masturbarea te scap\u0103 de infec\u0163ia cu coronavirus",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Elitele care au instaurat deja Noua Ordine Mondial\u0103 preg\u0103tesc terenul: cine nu se vaccineaz\u0103 va fi exclus social!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Ghimbir contra covid 19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Abandonat\u0103 de Rom\u00e2nia, Maia Sandu se arunc\u0103 \u00een bra\u021bele Rusiei: Negociaz\u0103 un acces mai rapid la vaccinul Sputnik V",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Proteste masive \u00een toat\u0103 \u021bara, presa a minimalizat mi\u0219carea protestatar\u0103 \u0219i au subapreciat num\u0103rul participan\u021bilor.",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Raport german: Coronavirusul, alarm\u0103 fals\u0103!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "\u201eVia\u021ba \u00een 2022\u201d ne-a fost creionat\u0103 \u00een 1962. A\u0219a va ar\u0103ta lumea \u00een \u201enoua normalitate\u201d?",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "EXCLUSIV: Vaccinarea obligatorie se va face la ordinul ministrului S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii cu recomandarea OMS. Amenzi de p\u00e2n\u0103 la 10 mii de lei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "NY Times scrie c\u0103 \u201eMarea Resetare\u201d e o \u201eteorie a conspira\u021biei\u201d chiar \u00een ziua \u00een care Forumul Economic Mondial o celebreaz\u0103. John Kerry, omul lui Obama: \"E nevoie de Marea Resetare pentru a opri cre\u0219terea populismului na\u021bionalist\"",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Trump: \u201e99% din cazurile de Covid-19 sunt total inofensive.\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "\u00cen Italia, nimeni nu mai respect\u0103 recomand\u0103rile privind distan\u021barea social\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "AVERTISMENTUL unui medic: care sunt ALIMENTELE care fac VICTIME sigure \u00een fa\u021ba coronavirusului",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "OMS, lobby pentru instaurarea Noii Ordini Mondiale! Declara\u021bii halucinante f\u0103cute de directorul Tedros Ghebreyesus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Marcel Pavel NU are Covid-19, ci este folosit de autorit\u0103\u021bi pentru a isteriza \u0219i mai mult popula\u021bia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Dr Fauci nu crede \u00een eficacitatea total\u0103 a vaccinului: Purta\u021bi masc\u0103 \u0219i dup\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "De ce este necesar s\u0103 fie evitat acest vaccin antiCovid. Mesajul lui Robert F. Kennedy Jr.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Masca medical\u0103 obligatorie este \u201efake news\u201d de gradul I. M\u0103\u0219tile sunt inutile, potrivit medicilor independen\u021bi* \u0219i oameniilor de \u0219tiin\u021b\u0103 din domeniul s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii.",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Nici guvernele nu mai cred \u00een cacealmaua cu Covid-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Slugilor lui SOROS le st\u0103 POLIDINUL \u00een g\u00e2t",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Biil Gates nu ne d\u0103 nicio \u0219ans\u0103, dec\u00e2t dac\u0103 ne vaccin\u0103m \u00een mas\u0103! C\u00e2t de evident mai poate fi scopul pentru care au eliberat din laborator acest virus?",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "AUTORIT\u0102\u0162ILE UCRAINENE DECLAR\u0102 C\u0102 A PARTICIPA LA LITURGHIA ORTODOX\u0102 E O \u201cDISTRAC\u0162IE\u201d DE CARE TE PO\u0162I LIPSI",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Oameni de \u0219tiin\u021b\u0103 de la OMS afirm\u0103 c\u0103 nu exist\u0103 \u201enicio dovad\u0103\u201d c\u0103 vaccinurile \u00eempiedic\u0103 circula\u021bia covid-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Abuziva vaccinare obligatorie, dictatur\u0103 \u0219i teroare",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Arafat recunoa\u0219te c\u0103 doar vaccinarea obligatorie va aduce situa\u021bia la normal",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Opri\u021bi imediat testarea C0VID: At\u00e2t testele PCR c\u00e2t \u0219i testele rapide pot cauza cancer!!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Poli\u021bia \u0219i jandarmeria ne amendeaz\u0103 dup\u0103 ritualuri masonice: \u00eent\u00e2i au dat 222 de amenzi, azi anun\u021b\u0103 444 de amenzi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "5G poate declan\u0219a viru\u0219i tip Coronavirus la nivel celular",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "COVID-19: ATEN\u021aIE! VACCINAREA \u00ceNSEAMN\u0102 CIPARE!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "NEUROLOG RENUMIT: M\u0102\u0218TILE SUNT O CRIM\u0102 \u00ceMPOTRIVA UMANIT\u0102\u021aII \u0218I UN ABUZ ASUPRA COPIILOR",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Un rom\u00e2n a descoperit vaccinul contra coronavirusului dar nu e l\u0103sat s\u0103-l produc\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Mit deslu\u0219it: Linguri\u021ba de argint poate transmite coronavirusul? Se pare c\u0103 NU",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Lockdown! Din 27 martie Moldova inchide toate hotarele terestre si rutele aeriene!",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Vaccinul pentru noul coronavirus va fi folosit pentru reducerea num\u0103rului popula\u021biei globului. Bill Gates se implic\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Arafat ne bag\u0103 din nou \u00een cea\u021b\u0103 privind coronavirusul",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "SUNTEM \u00ceN PLIN PROCES DE EXTINC\u021aIE. O ASISTENT\u0102 LE\u0218IN\u0102 \u00ceN FA\u021aA CAMERELOR, LA 10 MINUTE DUP\u0102 CE A FOST VACCINAT\u0102, \u00ceN TIMP CE DISCUTA CU REPORTERII. (VIDEO)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "COVID-19, o simpl\u0103 grip\u0103 - Recomandarea lui Boris Johnson",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Dr. Monica Pop : 4.500 de rom\u00e2ni care au f\u0103cut COVID dup\u0103 vaccinare s-au \u00eemboln\u0103vit chiar de la VACCIN!",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Internarea la ATI \u0219i INTUBAREA NU salveaz\u0103 vie\u021bi: din 44 de pacien\u021bi de la Marius Nasta, DOAR DOI au supravie\u021buit",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Jurnalist italian: \u201eCovid-19 este un cu\u021bit care a sf\u00e2r\u0219it \u00een m\u00e2inile elitelor pentru a-\u0219i atinge vechiul scop: dob\u00e2ndirea puterii absolute \u0219i totalitare. Ca vampirii, odat\u0103 ce au gustat s\u00e2ngele, nu vor supravie\u021bui dac\u0103 vor trebui s\u0103 renun\u021be\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "I-au dat drumul din laborator: Un nou virus \u00eencepe s\u0103 ucid\u0103 \u00een China",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Dr. Valeriu Gheorghi\u021b\u0103 recunoa\u0219te pentru prima oar\u0103 oficial mor\u021bii din urma vaccin\u0103rii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Putea s\u0103 ajung\u0103 un medic renumit, dar vaccinul AstraZeneca i-a t\u0103iat aripile. Student la medicin\u0103 \u00een Fran\u021ba, mort la 10 zile dup\u0103 vaccinare, \u00een v\u00e2rst\u0103 de numai 24 de ani. La o s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103 dup\u0103 decesul lui, EMA a stabilit c\u0103 vaccinul AZ e sigur \u0219i eficient",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "OMS dezv\u0103luie genocidul ce se va produce \u00een urma vaccin\u0103rii anti-covid",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "\u0218i vaccinul Pfizer UCIDE! Un t\u00e2n\u0103r de doar 35 de ani din Vaslui a murit la 48 de ore de la rapel",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Nimeni nu poarta masca la Copenhaga, Stockholm sau Oslo. ",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "De ce vor muri vaccina\u021bii anti-Covid pe captete",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Renate Weber le cere doctorilor milui\u0163i de Iohannis s\u0103 renun\u0163e la mascarad\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Dr. Carrie Madej din SUA ne dezv\u0103luie PERICOLELE URIA\u0218E pentru s\u0103n\u0103tate pe care le poate avea VACCINUL anti- COVID",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "CNN: \u201eCoronavirusul a declan\u0219at cel mai mare experiment din lume\u201d. Doar c\u0103 e prezentat altul, la derut\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Dr Fauci este f\u0103cut praf \u00een Congresul American. Ce r\u0103spunde acesta. Dr. Fauci: \u201eNu m\u0103 intereseaz\u0103 libert\u0103\u021bile oamenilor\u201d\u2026",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Continu\u0103 umflarea cifrelor de mor\u0163i din pricina covidului",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Fiecare persoan\u0103 are vaccinul COVID-19 acas\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "HART\u0102 - Lipsa oxigen\u0103rii corecte a creierului duce la sc\u0103derea inteligen\u021bei. Purtarea \u00eendelungat\u0103 a m\u0103\u0219tilor distruge pl\u0103m\u00e2nii - STUDIU",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "America \u00eencepe ciparea popula\u021biei \u00een octombrie 2020!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Sub pretextul Covid, vor introduce multe boli mortale. Noua tulpin\u0103 lansat\u0103 \u00een Anglia este cu 70% mai contagioas\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Guvernul olandez cere cet\u0103\u021benilor S\u0102 NU POARTE MASC\u0102!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Arafat panicheaz\u0103 inten\u021bionat popula\u021bia: Vom avea \u0219i 10 mii de cazuri noi pe zi. \u021ainta: interdic\u021bia de a participa la \u00cenviere! S-o cread\u0103 el \u0219i cu C\u00ee\u021bu-M\u00e2\u021bu!",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Interviu video tradus cu dr. Andrew Kaufman despre criza coronavirus, problemele test\u0103rii covid, problemele vaccinurilor, vaccinul covid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "STATUL ATEU \u00ce\u0218I SCOATE COL\u021aII. DE CE AU G\u0102SIT MOTIVE S\u0102 \u00ceNCHID\u0102 DOAR BISERICILE? ",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Descoperirea medical\u0103 a momentului: Sars-Cov2 este mai activ pe timpul nop\u0163ii \u015fi \u00een Grecia",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Italienii \u00eenl\u0103tur\u0103 cauza pandemiei COVID-19: Peste 150 de ora\u0219e au trecut la ac\u021biuni pentru oprirea 5G",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Au fost fabricate vaccinurile Astrazeneca \u0219i Johnson&Johnson cu inten\u021bie at\u00e2t de nocive, ca s\u0103 fie redirec\u021biona\u021bi to\u021bi oamenii spre vaccinurile cu ARN mesager?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Realii papusari nu ne arata vreo luminita la capatul tunelului, deoarece vor ca masele nemultumite sa gaseasca o unica solutie: RAZBOIUL si REVOLUTIA",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Adev\u0103rata agend\u0103 a OMS: o nou\u0103 ordine mondial\u0103 modelat\u0103 dup\u0103 China.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "MEDIC LEGIST GERMAN: \u201eNU EXIST\u0102 VIRUS UCIGA\u0218\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Lipsa sportului \u00eentre primii trei factori de risc de deces cauzat de coronavirus. Se confirm\u0103 c\u0103 Guvernul este complice la moartea pacien\u021bilor C0vid!",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Coronavirusul are \u201dmisie\u201d ideologic\u0103 anticre\u0219tin\u0103. C\u00e2nd e programat s\u0103 revin\u0103 \u0219i ce s\u0103rb\u0103toare mai love\u0219te",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Vaccinul anti-Covid-19 , este Marca Fiarei 666",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Speciali\u0219tii R\u0102STOARN\u0102 TOT: NU ne putem infecta cu coronavirus de pe suprafe\u021be, a\u0219a cum ne SPERIAU medicii din Rom\u00e2nia",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "ESEN\u021aIAL: Scopul plandemiei a fost izolarea \u0219i restric\u021bionarea celor ce se opun globalismului, neo-marxismului, satanismului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Suntem terminati ca specie. Pregatesc terenul pentru a ne comunica, in curand, ca acest coronavirus se transmite si prin fecale, canalizare, sobolani, pasari si alte animale",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "OMS \u0219i presa s-au schimbat \u00een organiza\u021bii teroriste pe timp de pandemie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "CORONAVIRUS FOLOSIT CA ELEMENT DE PROPAGAND\u0102 PENTRU A INTERZICE BANII NUMERAR  ",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "O intrebare legitima: de ce Donald Trump promoveaza vaccinul lui Bill Gates daca ei sunt dusmani?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "FOX NEWS TV SUA DEZV\u0102LUIE CUM VOR OMS, BILL GATES \u0218I DEMOCRA\u021aII AMERICANI S\u0102 CONTROLEZE MASELE, SUB PRETEXTUL COVID-19. VIDEO",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Pandemie programat\u0103? Organiza\u021bia Mondial\u0103 a s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii a anun\u021bat \u00eenc\u0103 din luna martie 2019 iminenta izbucnire a unei \u201epandemii de grip\u0103\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Un medic roman a dezvaluit remediul la indemana tuturor pentru a \u201esteriliza\u201d caile respiratorii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Ceaiul care poate ajuta in lupta cu COVID-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "\u2013 \u00cen\u0219el\u0103toria Coronavirusului \u0219i leg\u0103tura cu tehnologia 5G \u2013",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "C\u00ee\u021bu, \u00een corzi. Rom\u00e2nii nu mai vor s\u0103 se vaccineze",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Congresul SUA a negociat 100 de miliarde de dolari pentru Bill Gates pentru urm\u0103rirea efectelor \u00abpandemiei\u00bb cu \u0219ase luni \u00eenainte de apari\u021bia ei\u2026",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Au ajuns unde doreau: copiii sunt predispu\u0219i la infectare cu noua tulpin\u0103 de Covid. Prin urmare, trebuie vaccina\u021bi, altfel nu gr\u0103dini\u021b\u0103, nu \u0219coal\u0103 \u0219amd",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Suedezii \u00ee\u0219i planteaz\u0103 cipuri sub piele pentru a favoriza distan\u021barea social\u0103 \u00eempotriva COVID 19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Decizia CEDO de azi va duce la vaccinarea anti-Covid obligatorie",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "VACCINAREA ANTI-COVID ESTE CONCEPUT\u0102 SPECIAL PENTRU SPURCAREA, MODIFICAREA IREVERSIBIL\u0102 A ADN-ULUI, ALTEREAZ\u0102 SEMN\u0102TURA LUI DUMNEZEU \u00ceN TINE, CA BLASFEMIE SUPREM\u0102 ASUMAT\u0102, ACCEPTAT\u0102 PRIN IGNORAN\u021a\u0102, HUL\u0102, PRIN NEP\u0102SAREA DE A-I DA CEZARULUI CEEA CE \u00ceI APAR\u021aINE NUMAI LUI DUMNEZEU\u2026",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "COVID-19 \u0219i articolele cu num\u0103rul 33. Ordin pe unitate? Simbolism?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "ZECE MOTIVE PENTRU CARE SARS-COV-2 ESTE UN VIRUS \u201eIMAGINAR\u201d \u0218I \u201eTEORETIC\u201d. \u201eNU AU IZOLAT NICIODAT\u0102 VIRUSUL\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Vaccinul, primul obiectiv al provocatei pandemii cu coronavirus este in curs de desfasurare!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "IOHANNIS A INTERZIS DREPTUL DE A RESPIRA PE INTREG TERITORIUL NATIONAL!!!",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": " UPDATE: Hristos Pilalis, Directorul adjunct al unui mare spital din Atena - Thriasio -, este \u00een stare grav\u0103 la 24 ore de la administrarea vaccinului Pfizer/ BioNTech. So\u021bia: \"M\u0103 tem c\u0103 se \u00eencearc\u0103 s\u0103 se ascund\u0103 faptul c\u0103 este o reac\u021bie advers\u0103 la vaccin\"",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Congela\u021bi sperma \u00eenainte de vaccinul covid pentru a proteja fertilitatea \u2013 spun cercet\u0103torii de la Universitatea din Miami",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "C\u00ee\u021bu ne demonstreaz\u0103: Coronavirusul circul\u0103 noaptea. Au fost impuse restric\u021bii de circula\u021bie \u0219i \u00een alte \u021b\u0103ri din UE",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Raed Arafat confirm\u0103 c\u0103 ne vom vaccina de PATRU ORI pe an: 'Imunitatea, dup\u0103 vaccin, este de 6-8 luni'",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Pentru c\u0103 medicii AU REFUZAT s\u0103 se vaccineze, centrul de vaccinare anti-COVID-19 de la Spitalul Jude\u0163ean de Urgen\u0163\u0103 a fost \u00eenchis",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Specialista \u00een genetic\u0103 Alexandra Henrion-Caude avertizeaz\u0103: exist\u0103 pericolul transmiterii genelor editate de vaccinul Pfizer c\u0103tre urma\u0219i!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Planul Guvernului: toat\u0103 popula\u021bia, vaccinat\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Alexandru Rafila induce ideea fals\u0103 c\u0103 vaccinarea a peste 100.000 de rom\u00e2ni pe zi ar putea gr\u0103bi sf\u00e2r\u0219itul pandemiei. Israelul a vaccinat de dou\u0103 ori pe-at\u00e2t, \u00eens\u0103 pandemia s-a agravat",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "\u201eCOVID a dus la o psihoz\u0103 delirant\u0103: oamenii au devenit opaci la orice g\u00e2ndire ra\u021bional\u0103\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Masca v\u0103 \u00eemboln\u0103ve\u0219te de Covid. Document oficial al CDC (Centrul pentru Prevenirea \u0219i Controlul Bolilor din SUA): Dintre cei care se \u00eemboln\u0103vesc de Covid-19, 70.6% au purtat MEREU masc\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Uluitor! Olivia Steer a g\u0103sit leacul pentru coronavirus. Cum l-a denumit vedeta",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "OMS anun\u021b\u0103 c\u0103 a eradicat gripa sezonier\u0103 cu noul coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Ce au descoperit cercet\u0103torii \u00een serul vaccinului Pfizer m\u0103rit de 200.000 de ori !",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Soros a g\u0103sit solu\u0163ia s\u0103 'cumpere' toat\u0103 Europa: Apel c\u0103tre \u0163\u0103ri pentru finan\u0163area luptei anti-COVID prin emiterea de obliga\u0163iuni perpetue",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Isteria corona \u0219i visul dintotdeauna al oric\u0103rui tiran",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "C\u00e2teva observa\u021bii pertinente, elementare care arat\u0103 c\u0103 de fapt ne confrunt\u0103m nu cu o pandemie, ci cu o sinistr\u0103 pLandemie, ce este un r\u0103zboi viclean al globali\u0219tilor sadici, satanici, \u015fi care este \u00een mod evident dezl\u0103n\u021buit \u00eempotriva popula\u021biei acestei lumi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Bill Gates arunc\u0103 BOMBA despre vaccinul \u00eempotriva Covid-19. Oamenii \u0219i l-au f\u0103cut degeaba p\u00e2n\u0103 acum! Unde s-a gre\u015fit",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "MASCA \u2013 INSTRUMENT AL FRICII, AL \u00ceNROBIRII \u015eI AL MINCIUNII",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Chinezii r\u00e2d \u00een hohote de pro\u0219tii care au luat \u00een serios teatrul din Wuhan",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "IPOTEZA unui virolog: 'Dac\u0103 vaccinarea \u00een mas\u0103 e totu\u0219i o catastrof\u0103 pentru omenire?' - VIDEO",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "300 de oameni de \u0219tiin\u021b\u0103, cenzura\u021bi pentru c\u0103 denun\u021b\u0103 m\u0103surile dispropor\u021bionate \u00eempotriva covid: \u2018Nu vrem s\u0103 fim condu\u0219i de fric\u0103\u2019",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "DOCUMENT DIN ARHIVELE GERMANEI CARE ARATA \u00ceN 2012 PLANUL OCULTEI MONDIALE CU VIRUSUL COVID-19!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Minunata lume nou\u0103: r\u0103zboi informa\u021bional \u00eempotriva publica\u021biilor conservatoare, na\u021bionaliste \u0219i ortodoxe",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Fostul vicepre\u0219edinte al Pfizer rupe t\u0103cerea: \u201eAvem nevoie de Dumnezeu mai mult ca oric\u00e2nd\u201d. Dezv\u0103luirile omului de \u0219tiin\u021b\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Vela \u2013 Str\u0103nu\u021bi pe strad\u0103, e\u0219ti bun de pu\u0219c\u0103rie!",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "\u201eNu v\u0103 mai l\u0103sa\u021bi testa\u021bi, dac\u0103 vre\u021bi s\u0103 tr\u0103i\u021bi \u0219i dup\u0103 2021.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Pandemia va tine 2 ani exact c\u00e2t au ei nevoie pt implementarea noii tehnologii 5G la nivel mondial!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "[VIDEO] M\u0103\u0219tile con\u021bin parazi\u021bi? Din acest motiv s\u0103 fie interzis\u0103 ivermectina, un anti-parazitar?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Dr. Rashid Buttar afirma\u021bii devastatoare despre situa\u021bia actual\u0103: \u201dFauci a ajutat la crearea Covid 19\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Fauci recunoa\u0219te c\u0103 masca nu protejeaz\u0103 \u00eempotriva Covid \u0219i recomand\u0103 purtarea \u0219i a ochelarilor",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "To\u0163i pacien\u0163ii infecta\u021bi cu Covid-19 \u0219i deceda\u0163i au avut cel pu\u021bin o boal\u0103 asociat\u0103.",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "NOI M\u0102RTURII DESPRE \u201eCOROANA SATANEI\u201d\u2026",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Serialul Netflix \u201cMy Secret Terrius\u201d a prezis \u00een 2018 apari\u0163ia coronavirusului cu o acurate\u0163e alarmant\u0103! \u201cAtac\u0103 direct pl\u0103m\u00e2nii!\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Mortalitatea covid este doar 0,018 la nivelul lumii, cu toate decesele puse \u00een mod fals pe seama plandemiei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "STUDIUL care-l bag\u0103 pe Arafat \u00een pu\u0219c\u0103rie: \u00cenchiderea magazinelor la ora 18:00 duce la CRE\u0218TEREA infect\u0103rilor C0VID",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Dup\u0103 valul de critici, Vlad Voiculescu schimb\u0103 mesajul! Ce le recomand\u0103 rom\u00e2nilor pentru seara de Revelion",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "PSD: Iohannis \u015fi Guvernul Orban v\u00e2nd rom\u00e2nilor iluzia unui vaccin anti-COVID",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia ar avea propria TULPIN\u0102 de coronavirus - Presa str\u0103in\u0103 scria de ea de anul trecut",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "\u00cencepe nebunia! Pandemia de coronavirus aduce FOAMETEA!",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Expunerea ritualului ocult de ini\u021biere a coronei (coronavirus)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Pandemia este o fars\u0103! Cine spune asta.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Capii Facebook, Google \u015fi Twitter pu\u0219i la col\u021b de Congresul american pentru c\u0103 nu au CENZURAT destul \u00een leg\u0103tur\u0103 cu plandemia",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "INTERESANT Valeriu Gheorghi\u021b\u0103 nu-i las\u0103 pe pacien\u021bi s\u0103 decid\u0103 cu ce doz\u0103 s\u0103 se vaccineze: Moderna sau Pfizer",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Cercet\u0103torii sunt uimi\u0163i de\u2026 dispari\u0163ia gripei! Dar chiar a disp\u0103rut, sau e doar mascat\u0103 de Covid-19?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "VACCINUL NU V\u0102 VA IMUNIZA \u0218I NICI NU V\u0102 VA PROTEJA DE \u201eVIRUSURI\u201d DAR VA FACE S\u0102 DISPAR\u0102 O \u201ePANDEMIE\u201d!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Tratament pentru coronavirus a la Calinic: \"Folositi pe nas betisoare cu apa fierbinte, otet si sare. Asa prajiti Covidul!\"",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Vaccinurile Covid-19 sunt arme de distrugere \u00een mas\u0103, care ar putea s\u0103 \u0219tearg\u0103 omenirea de pe fa\u021ba p\u0103m\u00e2ntului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "[STUDIU] Universitatea Stanford: \u201eM\u0103\u0219tile faciale sunt ineficiente \u00een blocarea transmiterea virusului COVID-19, \u00ceNS\u0102 acestea pot provoca deteriorarea s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u0219i moartea prematur\u0103 a celor care le poart\u0103!\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Marele Plan din Spatele Proiectului COVID-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "TEHNOLOGIA DE VACCINARE MRNA ESTE \u201ePIRATERIA SOFTWARE-ULUI VIE\u021aII\u201d. MODIFIC\u0102 GENOMUL UMAN",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Gura p\u0103c\u0103tosului adev\u0103r gr\u0103ie\u0219te ?! \u201e\u2026furnizorii (de vaccinuri) au r\u0103mas f\u0103r\u0103 oameni ce vor s\u0103 fie eutanasia\u021bi.\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Indienii au g\u0103sit leac la Covid-19. Ce tehnic\u0103 tradi\u021bional\u0103 ajut\u0103 la combatere",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "\u00abCertificatele imunitare\u00bb, f\u0103r\u0103 de care nu vom putea ie\u0219i din cas\u0103 nevaccina\u021bi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Purtarea pe termen lung a m\u0103\u015ftii afecteaz\u0103 memoria \u015fi oxigenarea creierului",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "O mare victorie pentru Omenire \u0219i Libertate: Curtea Suprem\u0103  a Statelor Unite a anulat Vaccinarea Universal\u0103 pe care o preconiza Banda lui Bill Gates \u0219i a celorlal\u021bi t\u00e2lhari mondiali\u0219ti",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "OMS recunoa\u0219te EFECTELE vaccin\u0103rii: num\u0103rul deceselor \u0219i a infect\u0103rilor a crescut. Tot OMS se declar\u0103 \u00eempotriva pa\u0219aportului de vaccinare",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Fost ministru rom\u00e2n: coronavirusul a fost creat \u00een laborator \u0219i brevetat la Paris",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Oamenii pot fi expu\u0219i la riscuri poten\u021bial letale \u00een cazul vaccin\u0103rii. Serurile se bazeaz\u0103 pe o tehnologie genetic\u0103 neutilizat\u0103 niciodat\u0103 \u00een cazul persoanelor s\u0103n\u0103toase",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Vaccinarea transform\u0103 COVID-19 \u00een arm\u0103 de distrugere \u00een mas\u0103. C\u00e2t de credibil e avertismentul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Breaking: armata Rom\u00e2niei va fi implicat\u0103 \u00een vaccinarea popula\u021biei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Ceva ciudat: politicienii care iau vaccinul anti-covid, sunt \u00eembr\u0103ca\u021bi \u00een haine negre \u0219i/sau \u00eenchise. Ce semnific\u0103 asta?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Marea Resetare: \u201eAceast\u0103 pandemie COVID este \u0219ansa noastr\u0103\u2026\u201d A cui?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Video-\u015focant! Acum 5 ani, Rai 3 a dezv\u0103luit despre experimentele chinezilor cu un virus derivat din lilieci \u0219i \u0219oareci",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Ofert\u0103 \u0219i contraofert\u0103: dup\u0103 ce mai multe afaceri din Bra\u0219ov au oferit un discount de 10% pentru cei care se vaccineaz\u0103, o afacere din T\u00e2rgu Jiu ofer\u0103 20% reducere pentru cei refuz\u0103 vaccinul anti covid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "C\u00e2teva observa\u021bii pertinente, elementare care arat\u0103 c\u0103 de fapt ne confrunt\u0103m nu cu o pandemie, ci cu o sinistr\u0103 pLandemie, ce este un r\u0103zboi viclean al globali\u0219tilor sadici, satanici, \u015fi care este \u00een mod evident dezl\u0103n\u021buit \u00eempotriva popula\u021biei acestei lumi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Serurile anticovid \u2013 arme de distrugere \u00een mas\u0103?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Dr. Dorel S\u0103ndesc, despre vaccinul anti-covid: Toate teoriile indicau apari\u021bia unei epidemii. ARN mesager era cunoscut, se lucra la el de cel pu\u021bin 20 de ani",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia d\u0103 startul: circul cu pandemia se va opri \u00een toat\u0103 lumea",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Despre \u00een\u021belesul ascuns al termenului COVID: Este necesar s\u0103 fie citit \u00een ebraic\u0103, \u00eenseamn\u0103 cumva posesie demonic\u0103?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Kituri de Covid-19 deja infectate, produse \u00een laboratorul finan\u021bat de Bill Gates",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Curtea Suprem\u0103 austriac\u0103 respinge obligativitatea botni\u021bei la \u0219coal\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Accidentele \u0219i coinciden\u021bele care au dus la pandemia Covid-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Uite virusul, nu e virusul: pandemia covid, 100% fraud\u0103 planetar\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Medicii patologi europeni sus\u021bin c\u0103 nimeni nu a murit din cauza Covid-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Un medic zguduie lumea \u0219tiin\u021bei: \u201eCovid-19 este o fars\u0103! Masca, distan\u0163area \u015fi testele sunt inutile! Totul e o afacere\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Campanie mincinoas\u0103 a Guvernului pentru vaccinul de Covid \u00een presa rom\u00e2n\u0103 pl\u0103tit\u0103 de stat. Vaccinul are cel pu\u021bin 15 EFECTE ADVERSE. Medic real: \u201eNu am v\u0103zut niciodat\u0103 o frecven\u021b\u0103 at\u00e2t de mare a efectelor secundare pentru un vaccin\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Opera\u021biunea Coronavirus func\u021bioneaz\u0103 m\u00e2n\u0103 \u00een m\u00e2n\u0103 cu Agenda Nanotehnologiei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Profesorul japonez de fiziologie  medicinal\u0103, dr. imunolog Tasuku Honjo, a provocat ast\u0103zi senza\u021bie \u00een mass-media, spun\u00e2nd c\u0103 virusul corona nu este natural",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Avertismentul unui imunolog american \u2013 Vaccinurile PFIZER \u0219i MODERNA ar putea cauza BOLI CRONICE PE TERMEN LUNG",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Farsa \u0219i agenda diabolic\u0103 a unui \u00abblocaj universal\u00bb",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "PLANDEMIE este cuv\u00e2ntul potrivit pentru criza mondial\u0103 prin care ni se suprim\u0103 drepturile \u0219i libert\u0103\u021bile",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Presa Interna\u021bional\u0103 Confirm\u0103 : Dovezi c\u0103 virusul corona este f\u0103cut \u00een laborator",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Alert\u0103: copiii pot fi vaccina\u021bi obligatoriu la \u0219coal\u0103!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "DEZV\u0102LUIRI CU DOCUMENTE \u2013 Pa\u0219apoartele de vaccinare covid erau preg\u0103tite din 2018",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Fiecare persoan\u0103 are vaccinul Covid-19 acas\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "\u201eNu este nevoie de vaccin. Pandemia s-a \u00eencheiat\u201d. Fostul \u0219ef \u0219tiin\u021bific al Pfizer acuz\u0103 c\u0103 \u201eal doilea val\u201d a fost falsificat cu ajutorul testelor Covid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Marea resetare a globali\u0219tilor se transform\u0103 \u00een marea trezire a oamenilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "R\u0103zboiul psihologic COVID: \u201eTehnici de modificare comportamental\u0103\u201d pentru supunerea popula\u021biei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Cercet\u0103tor german: Virusul a fost creat \u00een Laborator",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Uluitor, Iohannis ar fi fost avertizat despre pandemie!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "FunVax, program biologic dezvoltat de SUA pentru neutralizarea unei gene umane",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Prof. Vasile Ast\u0103r\u0103stoae: Vaccinul anti-COVID a fost creat printr-o inginerie genetic\u0103, pe baz\u0103 de ARN mesager care e o noutate \u00een domeniul vaccinurilor. Aceste firme nu au niciun fel de experien\u021b\u0103 \u00een vaccinuri. Optimismul \u0103sta de\u0219\u0103n\u021bat va avea efecte",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Americanii vorbeau de pandemia de coronavirus \u00eenainte s\u0103 \u00eenceap\u0103. Bomba biologic\u0103 \u0219i leg\u0103tura cu Bill Gates",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Consilier al ministrului rus al Ap\u0103r\u0103rii: Covid este un proiect al globali\u0219tilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Facebook va marca utilizatorii vaccina\u021bi \u0219i le va prioritiza post\u0103rile",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Cu \u00eengrijorare, despre vaccinare: vaccinul covid = legume modificate genetic",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Exploziv! Teoria Conspira\u021biei. Elitele preg\u0103tesc \u201eMarea Resetare\u201d cu ajutorul pandemiei!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Libertatea a murit! Vaccinare obligatorie \u00een Danemarca! Urmeaz\u0103 restul Europei!",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Vaccinul anti-Covid, nu e de fapt un vaccin \u2013 explica\u021bia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Blocajele au fost inspirate de Partidul Comunist Chinez. O recunoa\u0219te \u201ecreierul\u201d din spatele lockdown-ului din Anglia, Neil Ferguson",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "De ce vor muri vaccina\u021bi anti-covid pe capete?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Dr. Mike Yeadon: Pandemia s-a sf\u00e2r\u015fit \u2013 \u201cCel de-al doilea val\u201d este fabricat prin testele fals-pozitive de COVID",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Studiu: Minorit\u0103\u021bile sexuale se confrunt\u0103 cu complica\u021bii de s\u0103n\u0103tate legate de COVID mai ridicate dec\u00e2t persoanele heterosexuale ",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Turn 5G deghizat instalat pe furi\u0219, \u00een vreme ce noi suntem bloca\u021bi \u00een case \u2013 adev\u0103ratul scop al acestei tehnologii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "De ce b\u0103rba\u021bii nu mai sunt b\u0103rba\u021bi \u0219i cine sunt primii care vor \u00eencasa vaccinurile modificate genetic covid?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Agenda globalist\u0103: crearea unui super-stat european",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Testul criminal, covido-escrocheria \u0219i vaccinarea mascat\u0103 - s-au descoperit nanoparticule \u00een testele PCR",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Sub pretextul epidemiei, Putin a lansat un uria\u0219 experiment de urm\u0103rire a popula\u021biei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Avansarea prin fric\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Cei care merg iute au \u0219anse de 4 ori mai mici s\u0103 ia Covid",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Dictatura COVID \u0219i Poligonul de \u00eencercare Rom\u00e2nia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Femeie arestat\u0103 \u00een Anglia pentru c\u0103 a filmat un spital gol",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Breaking! Documentele care con\u021bin lista efectelor adverse cauzate de vaccinurile anti-COVID-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Covid-19: preg\u0103tiri pentru DICTATURA electronic\u0103. Premierul Israelului propune CIPAREA elevilor, China le-a pus deja br\u0103\u021b\u0103ri electronice\u2026",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "PREVIZIUNE TERIBIL\u0102: Dr. Vernon Coleman prezice c\u0103 oamenii vaccina\u021bi vor \u00eencepe s\u0103 moar\u0103 \u00een toamn\u0103 \u0219i anun\u021b\u0103 un genocid general pentru majoritatea popula\u021biei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "A ap\u0103rut vaccinul anti-COVID sub form\u0103 de iaurt: \u201eEste pur \u0219i simplu lapte fermentat cu bacterii ce con\u021bin genele coronavirusului\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "COVID Big Brother: \u00cen Israel a \u00eenceput supravegherea \u00een mas\u0103 a telefoanelor \u2013 f\u0103r\u0103 mandat \u2013 pentru a combate coronavirusul",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Exterminarea omenirii intr\u0103 \u00eentr-o nou\u0103 faz\u0103? \u00cen SUA se propune purtarea a dou\u0103 m\u0103\u0219ti deodat\u0103 de c\u0103tre aceea\u0219i persoan\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia furnizeaz\u0103 cobai umani - pacien\u021bii primesc medicamente experimentale",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Global Research: ZECE motive pentru care SARS-CoV-2 este \u201eun virus teoretic\u201d \u0219i \u201eimaginar\u201d. \u201eN-au reu\u0219it niciodat\u0103 s\u0103 izoleze virusul\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Avertisment extraordinar de grav: Dac\u0103 face\u021bi vaccinul Covid copiilor, comite\u021bi o crima!, alerteaz\u0103 savantul virusolog Sucharit Bhakdi \u00eentr-o filmare viral\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": " Infectarea cu SARS-CoV-2. 12 semne ale unui COVID-19 de durat\u0103 ",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "De\u0219i este o tribun\u0103 vaccinist\u0103, The New York Times recunoa\u0219te c\u0103 imunitatea natural\u0103 este de preferat, pentru c\u0103 dureaz\u0103 ani de zile sau chiar o via\u021b\u0103 \u00eentreag\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Dr. Fauci vorbea constant cu Bill Gates \u0219i Mark Zuckerberg, \u0219tia c\u0103 m\u0103\u0219tile nu func\u021bioneaz\u0103 \u0219i era con\u0219tient de probabilitatea unei scurgeri din laboratorul din Wuhan, reiese din e-mail-uri lui, prezentate de presa american\u0103 conservatoare",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Mike Pompeo trage un semnal de alarm\u0103: \u201eLaboratorul din Wuhan e \u00eenc\u0103 \u00een func\u021biune\u201c ",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Dr. Emilian Imbri, despre imunitatea la COVID-19: Scade dup\u0103 o perioad\u0103 pe care speciali\u015ftii nu o cunosc ",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "\"Partida rus\u0103\" din energie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Andreea Esca are COVID. COVID-ul exist\u0103, \u00een sf\u00e2r\u0219it!",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Samsung Electronics anun\u0163\u0103 investi\u0163ii de 206 miliarde de dolari \u00een urm\u0103torii trei ani",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Peste 750 de milioane de cipuri AI \u00eencorporate \u00een mobile vor fi v\u00e2ndute \u00een 2020  venit estimat de 2,6 miliarde de dolari (studiu)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Coronavirus: Parlamentarii iranieni cer interzicerea vaccinurilor anti-COVID-19 occidentale",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Kanye West \u00ee\u0219i anun\u021b\u0103 candidatura la pre\u0219edin\u021bia SUA, cu sloganul DA. Ce spune despre Donald Trump \u0219i cine l-a convins s\u0103 candideze",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "\u00cenc\u0103 un site blocat pentru informa\u021bii false despre evolu\u021bia COVID-19: Un blog care ar fi promovat conspira\u021bii despre noul coronavirus, vaccinuri \u0219i tehnologia 5G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Japonia, investi\u0163ie de miliarde de dolari pentru o fabric\u0103 unde s\u0103 fie produse cele mai noi cipuri (Yomiuri)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Huawei a raportat venituri de peste 100 de miliarde de dolari, \u00een primele nou\u0103 luni din 2020",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "C\u00ee\u0163u: Guvernul va aproba acte normative care nu suport\u0103 am\u00e2nare  achizi\u0163ia a 4,2 milioane de vaccinuri Pfizer",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Corporate News: Profitul companiei Samsung decoleaz\u0103, propulsat de v\u00e2nz\u0103rile de smartphone-uri \u0219i de problemele Huawei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Retrospectiva evenimentelor interne 12-16 aprilie 2021",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Consiliul Fiscal apreciaz\u0103 un nivel probabil al deficitului bugetar pentru anul 2020 de 9,8% din PIB",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Biserica Ortodox\u0103 din Moldova, subordonat\u0103 Rusiei, \u00eendeamn\u0103 \u201es\u0103 se \u021bin\u0103 post aspru\u201d \u0219i \u201es\u0103 ne rug\u0103m unii pentru al\u021bii\u201d, \u00een contextul pandemiei COVID-19. Ini\u021bial, \u0219efii Bisericii au lansat teorii ale conspira\u021biei cu Bill Gates, antene 5G \u0219i vaccin cu microcip",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Apple vrea s\u0103 majoreze cu 20% produc\u0163ia noului model de iPhone",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Recomand\u0103rile Ministerului S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii pentru persoanele care iau tratament anticoagulant \u0219i care doresc s\u0103 se vaccineze \u00eempotriva COVID",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Coronavirus: Institutul de cercetare economic\u0103 Ifo din Germania vede \u00een varianta delta o amenin\u0163are pentru economie",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "40% dintre bulgari cred c\u0103 noul coronavirus\u00a0este o arm\u0103 biologic\u0103 creat\u0103 pentru a reduce popula\u021bia de pe Glob (sondaj)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Ambasadorul SUA: Corpora\u021biile corupte din China comunist\u0103, precum Huawei \u0219i ZTE, nu \u00ee\u0219i au locul \u00een Rom\u00e2nia democratic\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "7 lucruri pe care trebuie s\u0103 le \u0219tie rom\u00e2nii care c\u0103l\u0103toresc \u00een Marea Britanie dup\u0103 Brexit",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Analiz\u0103 Reuters: Bill Gates nu vrea s\u0103 microcipeze oamenii. Acuza\u021biile sunt false",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Momente penibile cu influenceri din perioada COVID-19 care arat\u0103 c\u0103 internetul poate fi uneori toxic",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Pot fi b\u0103gate cipuri \u00een corpul uman prin intermediul vaccinurilor? De unde a pornit aceast\u0103 conspira\u021bie anti-Bill Gates",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Samsung a redevenit cel mai mare produc\u0103tor mondial de smartphone, dar v\u00e2nz\u0103rile Xiaomi au explodat",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Sondaj: \u015etirile false \u015fi slaba informare a publicului - pricipalele cauze ale scepticismului privind vaccinarea",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Primul rom\u00e2n cu abonament 5G spune c\u0103 \u00eel cost\u0103 300 de lei, c\u0103 e tot 60 de lei G-ul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Academia Rom\u00e2n\u0103 va anun\u021ba m\u00e2ine care este pluralul de la \u201epasc\u0103\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "\u00cen sf\u00e2r\u015fit ceva util! Un rom\u00e2n a primit Ro-Alert c\u0103 are \u015fli\u0163ul desf\u0103cut",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Un rom\u00e2n angajat la Oculta Mondial\u0103 \u015fi-a f\u0103cut anten\u0103 5G din piese furate de la munc\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "S-a lansat \u0162uicafe Dolcepruno, aparatul \u00een care bagi dou\u0103 prune \u015fi iese cinzeaca",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Ce \u00eenseamn\u0103 tehnologia 5G? Vei putea vedea 2 ore de porno \u00een 45 de minute!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Le\u0219inul lui Ciolacu se complic\u0103. \u00cen public a fost v\u0103zut Bill Gates cu o anten\u0103 5G",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Conspira\u021bionist explodat dup\u0103 ce a aflat c\u0103 coronavirusul poate fi vindecat prin iradiere cu 5G",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Dup\u0103 re\u021beaua 5G, Vodafone anun\u021b\u0103 o nou\u0103 revolu\u021bie \u00een tehnologie: un site func\u021bional",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Neti Sandu are COVID. L-a luat de la cineva \u00een Gemeni cu ascendent \u00een Taur",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Chinezii investesc \u00een Rom\u00e2nia. \u00cen Boto\u0219ani se deschide prima fabric\u0103 HuaU\u0103i",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Tehnologia 5G va fi numit\u0103 \u00een Rom\u00e2nia Sistemul Arsenie Boca, s\u0103 \u0219i-o doreasc\u0103 to\u021bi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Soros, furios c\u0103 nu mai e b\u0103gat \u00een seam\u0103: \u201cS\u0103 v\u0103 dea Bill Gates 50 de lei pe c\u00e2ine!\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Azi to\u021bi bugetarii sunt la birou, c\u0103 vin Samsungurile noi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Un rom\u00e2n sus\u0163ine c\u0103 s-a vaccinat \u015fi acum c\u00e2nd vrea s\u0103 fac\u0103 l*ba \u00eei cere parol\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Tot mai mul\u0163i turi\u015fti str\u0103ini reclam\u0103 la poli\u0163ie c\u0103 au fost mu\u015fca\u0163i de Dracula",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Milionarul american Elon Musk vrea ca p\u00e2n\u0103 \u00een 2021 s\u0103 microcipeze to\u021bi rom\u00e2nii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Din nou cozi la vaccinare. S-a zvonit c\u0103 cipul te ajut\u0103 s\u0103 c\u00e2\u0219tigi la p\u0103c\u0103nele",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Un sat din Rom\u00e2nia e at\u00e2t de \u00eenapoiat c\u0103 niciun locuitor nu e pl\u0103tit de Soros",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Ve\u0219ti bune! S\u0103tenii din Suraia v\u00e2nd vaccin Pfizer \u00een Pia\u021ba Obor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Bill Gates, atac la Soros: \u201dCine a pus cipuri aici \u00eenainte n-a fost me\u0219ter bun!\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Diabolic! Bill Gates a b\u0103gat cipurile \u00een Triferment \u0219i to\u021bi rom\u00e2nii sunt microcipa\u021bi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "10 alte conspira\u0163ii care circul\u0103 pe grupul \u201eF\u0103r\u0103 botni\u0163\u0103\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Cozi la vaccinare dup\u0103 s-a zvonit c\u0103 vaccina\u021bii sunt sco\u0219i de la \u00eentre\u021binere",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nul care cre\u0219te c\u00e2ini \u0219o\u0219ocari nu poate dormi de la l\u0103trat",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Sistemul cardurilor de s\u0103n\u0103tate s-a blocat dup\u0103 ce un rom\u00e2n i-a spus medicului c\u00e2t a b\u0103ut",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Iohannis s-a r\u0103zg\u00e2ndit cu vaccinul, c\u0103 are deja vreo opt cipuri \u00een cap",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Un rom\u00e2n care s-a scobit \u00een nas prin masc\u0103 \u015fi-a \u00eempins cipul 5G direct \u00een creier",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Bunica de 90 de ani vaccinat\u0103 de COVID spune c\u0103 se cro\u015feteaz\u0103 mult mai bine cu 3 m\u00e2ini",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nii vaccina\u0163i, ruga\u0163i s\u0103 nu ias\u0103 \u00een ploaie. Risc\u0103 s\u0103 fac\u0103 scurt la cip",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Imagini sc\u00e2rboase cu \u015eo\u015foac\u0103 \u00een Parlament, c\u0103ut\u00e2ndu-se de cipuri \u00een nas",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "SRI se pl\u00e2nge c\u0103 cipurile implantate rom\u00e2nilor \u00een magazine le bruiaz\u0103 microfoanele",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Vr\u0103jitoarea Astra Zeneca: \u201eDegeaba te vaccinezi dac\u0103 ai anticorpii lega\u021bi!\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Capitala introduce C\u00e2ineta, o tax\u0103 pentru st\u0103p\u00e2nii care nu str\u00e2ng c\u0103catul c\u00e2inilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Un conspira\u021bionist care fugea de vaccinare a c\u0103zut de pe marginea P\u0103m\u00e2ntului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Tipic! Pentru \u201eactivarea online\u201d a cipului din vaccin trebuie mers la DSP cu dosarul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Olivia Steer are spume la gur\u0103, semn c\u0103 vaccinul de COVID e aproape gata",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Satelitul rom\u00e2nesc nu poate fi lansat, c\u0103 risc\u0103 s\u0103 loveasc\u0103 turla Catedralei Neamului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Aten\u021bie! Prima doz\u0103 de vaccin nu e eficient\u0103, abia la rapel bag\u0103 bateriile \u00een cip!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "D\u0103ncil\u0103 are un medalion cu num\u0103rul de telefon al lui Dragnea, \u00een caz c\u0103 se pierde",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Ai \u015fobolani \u00een gospod\u0103rie? Acum trebuie microcipa\u0163i \u015fi vaccina\u0163i",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Vaccinul lui Bill Gates, rezultate \u00eencurajatoare. Cipul se ata\u0219eaz\u0103 perfect la creier!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Disput\u0103 medical\u0103. Dr. Olivia Steer \u0219i dr. Ion Cristoiu se contrazic pe COVID",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Bilan\u021b. \u00cen 2020, rom\u00e2nii au \u00eenghi\u021bit 35 de milioane de cipuri din parizer",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Scandal la Prim\u0103ria Capitalei dup\u0103 ce hingherii au sterlizat din gre\u015feal\u0103 un v\u00e2rcolac",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Copiii mu\u0219ca\u021bi de c\u00e2ini vor fi marca\u021bi cu microcipuri \u0219i str\u00e2n\u0219i \u00een ad\u0103posturi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Surse: \u0163iganii adun\u0103 fier vechi pentru c\u0103 vor s\u0103 construiasc\u0103 o armat\u0103 de robo\u0163i",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Un ONG bucure\u0219tean recomand\u0103 ca Suarez s\u0103 fie sterilizat \u0219i eliberat \u00eenapoi pe terenul de fotbal",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "\u00cenc\u0103 o reform\u0103! Rom\u00e2nii care mor trebuie s\u0103 a\u015ftepte c\u00e2teva luni de zile noile carduri de deces",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "\u00cen urma succesului melodiei \u201cMaidanez\u201d, c\u00e2nt\u0103re\u0163ul Puya a fost sterilizat \u015fi microcipat de prim\u0103rie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "10 titluri de articole TNR pe care ne-a fost lene s\u0103 le scriem",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Adrian Sobaru: \u201dFamilia m-a convins s\u0103 sar de la balcon\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Urma\u0219ul \u0219obolanului care a adus ciuma \u00een Europa a fost g\u0103sit \u00een Parcul Natural V\u0103c\u0103re\u0219ti",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Ex Machina (2015) \u2013 Much more human than human",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Un robot s\u0103rac a g\u0103sit un portofel cu bitcoin pe jos \u015fi l-a predat la poli\u0163ie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Psihiatru: Dragnea e la dou\u0103 declara\u0163ii distan\u0163\u0103 de \u201cPitica dracului, \u015fom\u00e2ldoac\u0103 escroac\u0103\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Un caracalean se chinuie s\u0103-\u0219i \u00eenve\u021be cardul s\u0103 nu mai dea comisioane",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Casa Poporului va fi deconsolidat\u0103, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 se pr\u0103bu\u015feasc\u0103 la cutremure mai mici de 5 grade",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Primul robot telefonic sincer: \u201cPentru moment, to\u0163i operatorii no\u015ftri o freac\u0103 pe Facebook\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Un rom\u00e2n sus\u0163ine c\u0103 reptilienii i-au implantat un cip care piuie c\u00e2nd iese din supermarket",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Un card de salariu cu adev\u0103rat masculin! Simte c\u00e2nd e \u00een po\u0219eta femeii \u0219i se demagnetizeaz\u0103 singur",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "S-a lansat o aplica\u0163ie pentru locatari, care \u00ee\u0163i afi\u015feaz\u0103 \u00een timp real unde se afl\u0103 administratorul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "12 lucruri despre propunerile lui Remus Cernea \u00een chestiunea delfinilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Noua Dreapt\u0103 neag\u0103 c\u0103 ar ur\u00ee homosexualii: \u201cUr\u00e2m to\u0163i oamenii care fac sex, f\u0103r\u0103 discriminare\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Blasfemie! Scrisoarea c\u0103tre rom\u00e2ni a arhimandritului Iustin P\u00e2rvu con\u0163ine trei gre\u015feli gramaticale",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Pentru c\u0103 sunt prea agresivi, iubitorii de maidanezi vor fi steriliza\u0163i s\u0103 nu se \u00eenmul\u0163easc\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Ministrul Educa\u0163iei: Avem peste 154.000 de angaja\u0163i din sistemul de \u00eenv\u0103\u0163\u0103m\u00e2nt deja vaccina\u0163i",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Coronavirus: Pre\u015fedinta Comisiei Europene organizeaz\u0103 un teledon mondial pentru finan\u0163area descoperirii unui vaccin",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "UE negociaz\u0103 cu al cincilea produc\u0103tor major pentru vaccinul anti-Covid",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Patriarhia se implic\u0103 \u00een campania de vaccinare: a trimis tuturor ierarhilor bro\u0219ura oficial\u0103 \u201dVaccinarea \u00eempotriva COVID-19 \u00ceN ROM\u00c2NIA \u2013 Gratuit\u0103, Voluntar\u0103, Sigur\u0103\u201d",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "FOTO Kylian Mbappe s-a vaccinat anti-Covid",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "DSP Bac\u0103u, despre cazul femeii de 73 de ani care a murit la c\u00e2teva ore dup\u0103 vaccin: Nu se sus\u021bine decesul ca fiind o reac\u021bie advers\u0103 postvaccinal\u0103 indezirabil\u0103. Nu s-a stabilit o leg\u0103tur\u0103 de cauzalitate cu vaccinarea / Femeia suferea de mai multe boli cronice",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Valneva a anun\u021bat lansarea unui studiu clinic de faz\u0103 3 \u00een care \u00ee\u0219i va compara vaccinul contra Covid-19 cu cel AstraZeneca",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "title": "Kremlinul d\u0103 vina pe \"nihilism\" pentru noul val de infec\u021bii Covid",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "necunoscut"
    },
    {
        "accuracy": 0.7689243027888446,
        "total_preds": 502,
        "num_invalid_predictions": 0
    }
]