[
    {
        "title": "VIDEO Klaus Iohannis pledeaz\u0103 pentru solidaritate transatlantic\u0103, la recep\u021bia ambasadei SUA cu ocazia Zilei Independen\u021bei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la o declara\u021bie politic\u0103 a lui Klaus Iohannis, deci nu este o \u0219tire despre pandemie."
    },
    {
        "title": "Mediastandard.ro: Algoritmul YouTube recomand\u0103 con\u021binut instigator la ur\u0103 \u0219i dezinformare",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la o problem\u0103 real\u0103 legat\u0103 de dezinformarea care circul\u0103 pe platformele de socializare, inclusiv YouTube, \u00een contextul pandemiei COVID-19. Dezinformarea a fost o problem\u0103 recunoscut\u0103 pe parcursul pandemiei, iar platformele de socializare au fost criticate pentru modul \u00een care gestioneaz\u0103 con\u021binutul instigator la ur\u0103 \u0219i informa\u021biile false."
    },
    {
        "title": "S\u0103teni din Bolivia au distrus antene de telecomunica\u0163ii din cauza temerilor legate de noul coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la un incident real \u00een care s\u0103tenii din Bolivia au distrus antene de telecomunica\u021bii din cauza temerilor legate de COVID-19, ceea ce reflect\u0103 frica \u0219i confuzia generate de pandemie \u00een r\u00e2ndul popula\u021biei."
    },
    {
        "title": "Sf\u00e2r\u0219itul republicii automobilistice germane? O nou\u0103 er\u0103, a automobilelor ecologice",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la o problem\u0103 de mediu \u0219i automobile ecologice, nu la s\u0103n\u0103tate public\u0103 sau la virusul SARS-CoV-2."
    },
    {
        "title": "Coronavirus: Am\u00e2narea summitului UE-China programat \u00een septembrie, \u00een Germania",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la un eveniment real, am\u00e2narea summitului UE-China, care a fost influen\u021bat de pandemia COVID-19 \u0219i de restric\u021biile de c\u0103l\u0103torie asociate acesteia."
    },
    {
        "title": "Pentagonul public\u0103 o list\u0103 de companii care ar avea leg\u0103tur\u0103 cu armata chinez\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci se refer\u0103 la o problem\u0103 de securitate na\u021bional\u0103 \u0219i rela\u021bii interna\u021bionale, care nu este relevant\u0103 \u00een contextul informa\u021biilor despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Cel mai influent manager din presa european\u0103, editorial devastator la adresa Chinei: Ce vor UE \u0219i Germania? O alian\u021b\u0103 cu democra\u021bia imperfect\u0103 din SUA sau cu dictatura perfect\u0103 din China? Alegerea nu e doar despre bani, ci despre libertate \u0219i demnitatea uman\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la COVID-19 \u00een mod direct, ci la o opinie editorial\u0103 despre rela\u021biile interna\u021bionale, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante sau verificate despre pandemie."
    },
    {
        "title": "Oprea (ADR): Se lucreaz\u0103 la un sistem de interoperabilitate a bazelor de date de\u0163inute de institu\u0163iile publice din Rom\u00e2nia",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la un sistem de interoperabilitate a bazelor de date de\u021binute de institu\u021biile publice din Rom\u00e2nia, ceea ce este o ini\u021biativ\u0103 valid\u0103 \u0219i relevant\u0103 \u00een contextul gestion\u0103rii pandemiei COVID-19 \u0219i a datelor de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "STUDIU Pandemia gr\u0103be\u015fte transformarea centrelor ora\u015felor \u00een zone prietenoase cu pietonii \u015fi bicicli\u015ftii",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Studiile arat\u0103 c\u0103 pandemia COVID-19 a dus la schimb\u0103ri \u00een modul \u00een care ora\u0219ele sunt planificate, inclusiv crearea de zone mai prietenoase cu pietonii \u0219i bicicli\u0219tii, ca parte a m\u0103surilor de distan\u021bare social\u0103 \u0219i a \u00eembun\u0103t\u0103\u021birii calit\u0103\u021bii vie\u021bii urbane."
    },
    {
        "title": "Premierul italian Giuseppe Conte promite un plan 'clar' pentru relansarea economiei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la un angajament al premierului italian Giuseppe Conte de a prezenta un plan pentru relansarea economiei, ceea ce este o reac\u021bie comun\u0103 a guvernelor \u00een contextul pandemiei COVID-19, care a avut un impact economic semnificativ la nivel global."
    },
    {
        "title": "DOCUMENT Dou\u0103 site-uri, \u00eenchise de autorit\u0103\u021bi pentru c\u0103 au publicat \u0219tiri false legate de coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea este reala deoarece autoritatile au inchis site-uri care au publicat dezinformari legate de COVID-19, ceea ce este o masura luata pentru a combate raspandirea informatiilor false in timpul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Efectele pandemiei COVID-19 \u00een re\u021beaua Orange Rom\u00e2nia: Consumul de internet a crescut cu 39%, acoperirea 5G a fost extins\u0103, dar veniturile companiei au sc\u0103zut",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea referitoare la cre\u0219terea consumului de internet \u0219i extinderea acoperirii 5G \u00een contextul pandemiei COVID-19 este plauzibil\u0103, av\u00e2nd \u00een vedere c\u0103 pandemia a dus la o cre\u0219tere a activit\u0103\u021bilor online \u0219i a necesit\u0103\u021bii de conectivitate, iar companiile de telecomunica\u021bii au adaptat serviciile pentru a r\u0103spunde cererii crescute."
    },
    {
        "title": "VIDEO Ambasadorul SUA la Bucure\u0219ti, mesaj electoral de Ziua Na\u021bional\u0103: Guvernul Orban a aplicat reforme pentru a restaura statul de drept / Corup\u0163ia endemic\u0103 \u015fi baronii ro\u015fii r\u0103ma\u015fi din anii regimului comunist nu \u00ee\u015fi au locul \u00een Rom\u00e2nia modern\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la un mesaj electoral al ambasadorului SUA, ceea ce \u00eel face irelevant pentru subiectul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Europarlamentarul PLUS Drago\u0219 Tudorache cere Comisiei Europene dezvoltarea propriei tehnologii 5G de c\u0103tre UE: Este o adaptare imperativ\u0103 la o lume \u00een care dependen\u021ba \u0219i vulnerabilitatea \u00een fa\u021ba unui regim nedemocratic \u0219i netransparent precum cel din China ne cost\u0103 mii de vie\u021bi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 direct la pandemia COVID-19 sau la aspecte legate de s\u0103n\u0103tate public\u0103, ci la o propunere politic\u0103 privind tehnologia 5G, care nu are leg\u0103tur\u0103 cu COVID-19."
    },
    {
        "title": "Coronavirus: Antene de telecomunica\u0163ii, atacate pe fondul teoriilor conspira\u0163iei \u00een Marea Britanie",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la atacurile asupra antenelor de telecomunica\u021bii \u00een Marea Britanie, care au fost legate de teorii ale conspira\u021biei privind COVID-19. Aceste atacuri au avut loc \u00een realitate, alimentate de dezinformare \u0219i teorii conspira\u021bioniste care au circulat \u00een timpul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Comisia European\u0103 simplific\u0103 normele privind ajutoarele de stat, pentru a combate efectele economice ale pandemiei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la m\u0103suri economice luate de Comisia European\u0103 pentru a combate efectele pandemiei COVID-19, ceea ce este o informa\u021bie corect\u0103 \u0219i relevant\u0103 \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Editorial  Putem s\u0103 fim o echip\u0103 na\u021bional\u0103?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu con\u021bine informa\u021bii specifice despre COVID-19 \u0219i nu se refer\u0103 la fapte sau date concrete legate de pandemie, ci mai degrab\u0103 la o \u00eentrebare retoric\u0103 despre unitatea na\u021bional\u0103, ceea ce \u00eel face s\u0103 nu fie o \u0219tire real\u0103 despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Schimbare radical\u0103 de pozi\u021bie a Marii Britanii. Premierul Boris Johnson vrea s\u0103 reduc\u0103 la zero implicarea Huawei \u00een dezvoltarea re\u021belei 5G p\u00e2n\u0103 \u00een 2023",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la o schimbare de politic\u0103 a Marii Britanii privind Huawei \u0219i re\u021beaua 5G, care nu este legat\u0103 de pandemia COVID-19. De\u0219i poate fi o \u0219tire real\u0103, nu are leg\u0103tur\u0103 cu COVID-19."
    },
    {
        "title": "Mi\u0219c\u0103ri tectonice \u00een jurul Rom\u00e2niei: Retragerea trupelor americane din Germania, schimbarea major\u0103 a Statelor Unite fa\u021b\u0103 de Rusia din cauza Chinei \u0219i cum transform\u0103 pandemia Uniunea European\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19, ci abordeaz\u0103 subiecte geopolitice \u0219i militare, ceea ce \u00eel face irelevant pentru informa\u021biile despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia trebuie s\u0103 dea startul unui proces amplu de consolidare fiscal-bugetar\u0103 \u00een acest an (Consiliul Fiscal)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la un proces fiscal-bugetar, ceea ce \u00eel face irelevant pentru subiectul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Trump anun\u021b\u0103 c\u0103 a anulat discu\u021biile comerciale cu China din cauza r\u0103spunsului la pandemie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 Trump a anulat discu\u021biile comerciale cu China din cauza r\u0103spunsului la pandemie, dar nu exist\u0103 dovezi sau surse credibile care s\u0103 confirme o astfel de ac\u021biune specific\u0103 legat\u0103 de pandemie. De asemenea, deciziile comerciale sunt complexe \u0219i nu pot fi atribuite direct unui singur factor, cum ar fi pandemia."
    },
    {
        "title": "Twitter va ad\u0103uga etichete \u015fi mesaje de avertizare la unele tweeturi cu informa\u0163ii controversate sau \u00een\u015fel\u0103toare despre COVID-19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea este reala deoarece Twitter a implementat masuri pentru a adauga etichete si mesaje de avertizare la tweeturi care contin informatii controversate sau in\u0219el\u0103toare despre COVID-19, ca parte a eforturilor de combatere a dezinformarii."
    },
    {
        "title": "Ministrul de Interne a decis redeschiderea unui site care a fost \u00eenchis pentru \u0219tiri false, cu promisiunea c\u0103 acestea vor fi \u0219terse",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 un site care a fost \u00eenchis pentru \u0219tiri false a fost redeschis, ceea ce este o afirma\u021bie neobi\u0219nuit\u0103 \u0219i nu este sus\u021binut\u0103 de fapte concrete. De asemenea, nu exist\u0103 informa\u021bii credibile care s\u0103 confirme o astfel de decizie a ministrului de interne."
    },
    {
        "title": "GRAFICE \u200bLa ce opera\u021biuni renun\u021b\u0103 DIGI \u00een Ungaria, dup\u0103 v\u00e2nzarea afacerilor c\u0103tre o companie controlat\u0103 de apropia\u021bi ai premierului Viktor Orban",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci se refer\u0103 la opera\u021biunile unei companii din Ungaria, ceea ce \u00eel face irelevant pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Scandal diplomatic: Premierul Australiei someaz\u0103 China s\u0103 \u00ee\u0219i cear\u0103 scuze pentru o postare despre solda\u021bii australieni",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la un scandal diplomatic \u00eentre Australia \u0219i China, care nu este direct legat de pandemia COVID-19. De\u0219i pandemia a generat tensiuni interna\u021bionale, acest titlu nu reflect\u0103 o \u0219tire real\u0103 despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Comisia European\u0103 traseaz\u0103 calea c\u0103tre o Europ\u0103 autonom\u0103 din punct de vedere digital p\u00e2n\u0103 \u00een 2030",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la o ini\u021biativ\u0103 a Comisiei Europene privind autonomia digital\u0103, ceea ce \u00eel face irelevant pentru subiectul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Proiectul chinez de infrastructuri \u2018Noul drum al m\u0103t\u0103sii\u2019, un instrument de \u2018propagand\u0103\u2019 (ministru australian)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la un proiect de infrastructur\u0103 chinez, ceea ce \u00eel face irelevant pentru subiectul pandemiei."
    },
    {
        "title": "China - Robo\u0163ii, trimi\u015fi \u00een prima linie a luptei \u00eempotriva epidemiei de coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea este reala deoarece utilizarea robotilor in lupta impotriva COVID-19 a fost raportata in mai multe tari, inclusiv in China, unde au fost implementate tehnologii avansate pentru a ajuta la gestionarea pandemiei."
    },
    {
        "title": "Raport PwC: Tehnologia 5G va m\u0103ri productivitatea, contribuind cu 1,3 trilioane de dolari la PIB-ul global, p\u00e2n\u0103 \u00een 2030",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la un raport economic despre tehnologia 5G, deci nu este o \u0219tire real\u0103 \u00een contextul COVID-19."
    },
    {
        "title": "INTERVIU Mihai Tudose: Solu\u021bia pentru re-industrializarea UE este \u00een Europa de Est, de Sud \u0219i \u00een \u021b\u0103rile balcanice. Se poate dezvolta \u00een regiunea noastr\u0103 atelierul de care are nevoie UE",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu con\u021bine informa\u021bii relevante despre virus sau m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, ci se refer\u0103 la re-industrializarea Uniunii Europene."
    },
    {
        "title": "Fake news comb\u0103tut de OMS: Re\u021belele mobile 5G nu r\u0103sp\u00e2ndesc COVID-19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Organiza\u021bia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii (OMS) a confirmat c\u0103 re\u021belele mobile 5G nu r\u0103sp\u00e2ndesc COVID-19, iar aceast\u0103 informa\u021bie este o dezinformare. Titlul se refer\u0103 la o afirma\u021bie fals\u0103 care a circulat \u00een timpul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Iohannis: Crearea unui consens pentru o Rom\u00e2nie digital\u0103, \u00eenceputul unui drum c\u0103tre o Rom\u00e2nie normal\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la un subiect legat de digitalizare \u00een Rom\u00e2nia, deci nu este o \u0219tire real\u0103 despre pandemie."
    },
    {
        "title": "Apple a pierdut 100 de miliarde de dolari din capitalizarea sa bursier\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu se refer\u0103 la informa\u021bii despre virus, vaccinuri sau m\u0103suri de s\u0103n\u0103tate public\u0103, ci la o problem\u0103 economic\u0103 a unei companii."
    },
    {
        "title": "Autorit\u0103\u021bile din Marea Britanie cer companiilor de social media s\u0103 ajute la eliminarea conspira\u021biei \"coronavirusul - provocat de 5G\"",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea este reala deoarece autoritatile din Marea Britanie au luat masuri pentru a combate dezinformarea legata de COVID-19, inclusiv conspiratiile care asociaza virusul cu tehnologia 5G, care sunt nefondate."
    },
    {
        "title": "Editorial  O \u0219ans\u0103 istoric\u0103: 30 de miliarde de euro \u00een 3 ani pentru spitale, autostr\u0103zi, digitalizare \u0219i ecologizare",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la investi\u021bii \u00een spitale, autostr\u0103zi, digitalizare \u0219i ecologizare, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "Consiliul Fiscal: Atingerea \u0163intei de deficit bugetar \u00een 2021, fezabil\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la deficitul bugetar, care nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 sau cu informa\u021biile despre virus, tratamente sau m\u0103suri de prevenire."
    },
    {
        "title": "Samsung prognozeaz\u0103 un profit peste a\u015ftept\u0103ri \u00een primul trimestru",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la profitul unei companii, Samsung, \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 sau cu informa\u021bii relevante despre aceasta."
    },
    {
        "title": "The Financial Times: India \u00ee\u0219i alege o tab\u0103r\u0103 \u00een noul r\u0103zboi rece. E o nebunie din partea Chinei s\u0103-\u0219i \u00eemping\u0103 rivalul \u00een bra\u021bele Americii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la o problem\u0103 geopolitic\u0103 \u00eentre India \u0219i China, deci nu este o \u0219tire real\u0103 legat\u0103 de pandemie."
    },
    {
        "title": "Afacerile Huawei cu operatorii de telecomunica\u0163ii dispar, anun\u021b\u0103 \u0219eful diploma\u021biei americane",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci se refer\u0103 la afacerile Huawei, ceea ce \u00eel face irelevant \u00een contextul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Boris Johnson urmeaz\u0103 s\u0103 reduc\u0103 implicarea Huawei \u00een dezvoltarea re\u021belei 5G din Marea Britanie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la o decizie politic\u0103 legat\u0103 de Huawei \u0219i re\u021beaua 5G, care nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Judoka Vl\u0103du\u0163 Simionescu a scos la licita\u0163ie telefonul \u015fi c\u0103\u015ftile primite cadou la Jocurile Olimpice de la Tokyo",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu con\u021bine informa\u021bii relevante despre virus sau m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103. Este o \u0219tire despre un judoka care scoate la licita\u021bie un telefon, ceea ce nu este legat de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Eugen Tomac, pre\u0219edintele PMP: Propunem \u00eenfiin\u021barea unui Minister pentru Digitalizare, Inovare \u0219i Inteligen\u021b\u0103 Artificial\u0103 pentru valorificarea performan\u021belor pe care Rom\u00e2nia le are \u00een domeniul ITC",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci se refer\u0103 la o propunere politic\u0103 privind digitalizarea \u0219i inteligen\u021ba artificial\u0103 \u00een Rom\u00e2nia."
    },
    {
        "title": "Marea Britanie se preg\u0103te\u0219te s\u0103 suspende tratatul de extr\u0103dare cu Hong Kong",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la o problem\u0103 politic\u0103 \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19 sau cu aspectele sale medicale, de s\u0103n\u0103tate public\u0103 sau de prevenire a r\u0103sp\u00e2ndirii virusului."
    },
    {
        "title": "Guvernul urmeaz\u0103 s\u0103 se reuneasc\u0103 joi \u00een \u015fedin\u0163\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la o reuniune guvernamental\u0103, ceea ce este o activitate obi\u0219nuit\u0103 \u00een contextul gestion\u0103rii pandemiei COVID-19. Nu exist\u0103 informa\u021bii care s\u0103 sugereze c\u0103 acest tip de \u0219edin\u021b\u0103 ar fi fals sau nejustificat."
    },
    {
        "title": "Italia: Premierul Giuseppe Conte anun\u021b\u0103 un proiect post-coronavirus pentru relansarea economiei, cu sprijinul UE",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la un anun\u021b real al premierului italian Giuseppe Conte privind un proiect de relansare economic\u0103 post-pandemie, sprijinit de Uniunea European\u0103, ceea ce este \u00een conformitate cu m\u0103surile luate de guvernele europene pentru a face fa\u021b\u0103 impactului economic al pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Peru: Ni\u015fte \u0163\u0103rani au \u0163inut captivi opt tehnicieni de teama consecin\u0163elor instal\u0103rii tehnologiei 5G",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la o problem\u0103 legat\u0103 de tehnologia 5G, care nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19. De\u0219i exist\u0103 temeri \u0219i teorii conspira\u021bioniste legate de 5G \u00een contextul pandemiei, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 tehnologia 5G ar fi responsabil\u0103 pentru COVID-19 sau c\u0103 ar provoca capturarea tehnicienilor din cauza fricii de consecin\u021be legate de pandemie."
    },
    {
        "title": "Huawei lanseaz\u0103 cea mai recent\u0103 versiune a telefonului s\u0103u pliabil",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la lansarea unui telefon pliabil de c\u0103tre Huawei, care nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Le Figaro: Cum trage China sforile la OMS. Etiopianul Tedros Adhanom Ghebreyesus, fost membru al Partidului Comunist Etiopian, un pion al Beijingului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o conspira\u021bie nefondat\u0103 legat\u0103 de influen\u021ba Chinei asupra OMS, f\u0103r\u0103 dovezi concrete. OMS este o organiza\u021bie interna\u021bional\u0103 care colaboreaz\u0103 cu toate \u021b\u0103rile pentru a gestiona s\u0103n\u0103tatea public\u0103, iar acuza\u021biile de partizanat politic sunt adesea folosite \u00een dezinformare."
    },
    {
        "title": "Macedonia solicit\u0103 ajutorul NATO pentru combaterea \u0219tirilor false",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la o solicitare a Macedoniei c\u0103tre NATO pentru a combate dezinformarea, ceea ce este un aspect real \u0219i relevant \u00een contextul pandemiei COVID-19, av\u00e2nd \u00een vedere proliferarea \u0219tirilor false \u00een timpul crizei sanitare."
    },
    {
        "title": "Secretarul de stat american Mike Pompeo \u00eel acuz\u0103 pe \u015feful OMS c\u0103 a fost ''cump\u0103rat'' de China (pres\u0103)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la o declara\u021bie public\u0103 a unui oficial guvernamental, care este un subiect de discu\u021bie real \u00een contextul pandemiei COVID-19 \u0219i a rela\u021biilor interna\u021bionale, \u00een special \u00een ceea ce prive\u0219te acuza\u021biile de influen\u021b\u0103 politic\u0103 asupra organiza\u021biilor interna\u021bionale precum OMS."
    },
    {
        "title": "Un num\u0103r de 12 m\u0103rci de motociclete \u015fi scutere, disponibile \u00een Programul Rabla Moto 2020 (asocia\u0163ie)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci se refer\u0103 la un program de reciclare auto, ceea ce \u00eel face irelevant \u00een contextul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Cum v\u0103d francezii \u201elumea de dup\u0103\u201d criza coronavirusului: re\u00eentoarcerea la agricultura ecologic\u0103 \u0219i relocarea \u00een Europa a produc\u021biilor strategice, considerate prioritare \u00een urma unei dezbateri publice cu peste 165.000 de participan\u021bi",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea reflecta o dezbatere publica reala in Franta despre viitorul post-pandemie, inclusiv subiecte precum agricultura ecologica si relocarea productiilor strategice, care sunt teme de actualitate in contextul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Henry Kissinger avertizeaz\u0103 c\u0103 deteriorarea rela\u021biilor SUA-China ar putea provoca \"o catastrof\u0103 comparabil\u0103 cu Primul R\u0103zboi Mondial\"",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la o declara\u021bie politic\u0103 a lui Henry Kissinger despre rela\u021biile interna\u021bionale, care nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19 sau cu aspectele sale medicale, sociale sau economice."
    },
    {
        "title": "Vinovatul de serviciu: Tehnologia 5G \u0219i teoriile conspira\u021bioniste despre coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul discut\u0103 despre asocierile false \u00eentre tehnologia 5G \u0219i COVID-19, care sunt parte din teoriile conspira\u021bioniste. Aceste teorii nu au fundament \u0219tiin\u021bific \u0219i au fost demontate de exper\u021bi, dar discu\u021bia despre ele este real\u0103 \u00een contextul dezinform\u0103rii care a circulat \u00een timpul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Industria german\u0103 cere UE s\u0103-\u015fi \u00een\u0103spreasc\u0103 r\u0103spunsul la practicile comerciale incorecte ale Chinei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la o problem\u0103 comercial\u0103 \u00eentre Germania \u0219i China, deci nu este o \u0219tire real\u0103 legat\u0103 de pandemie."
    },
    {
        "title": "AMD negociaz\u0103 preluarea rivalului Xilinx pentru 30 de miliarde de dolari",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la o negociere de afaceri \u00eentre companii, care nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Washingtonul acuz\u0103 Beijingul c\u0103 deruleaz\u0103 un \"blitzkrieg economic\" pentru a \"dep\u0103\u0219i\" Statele Unite",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la acuza\u021bii economice \u00eentre Washington \u0219i Beijing, care nu sunt legate de pandemia COVID-19 sau de aspectele sale medicale, ci de tensiuni geopolitice \u0219i economice. Aceste subiecte nu sunt relevante pentru informa\u021biile despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Raport PwC: Tehnologia 5G va avea o contribu\u0163ie de 1,3 trilioane de dolari la PIB-ul global, p\u00e2n\u0103 \u00een 2030",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la un raport economic despre tehnologia 5G, deci nu este relevant pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "UPDATE \u00cen plin\u0103 criz\u0103 politic\u0103, C\u00ee\u021bu \u00eencearc\u0103 din nou o \u0219edin\u021b\u0103 de Guvern la ora 13.00 / USR ar putea boicota din nou",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la o situa\u021bie politic\u0103 din Rom\u00e2nia, deci nu este o \u0219tire real\u0103 legat\u0103 de pandemie."
    },
    {
        "title": "Apple se preg\u0103te\u015fte s\u0103 lanseze 75 de milioane de telefoane iPhone 5G \u00een 2020",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la lansarea unui produs Apple, care nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19. Informa\u021bia nu este relevant\u0103 pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Director ANCOM: S-ar putea ca urm\u0103toarea criz\u0103 s\u0103 fie una cibernetic\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19, ci se refer\u0103 la o posibil\u0103 criz\u0103 cibernetic\u0103, ceea ce nu este relevant \u00een contextul COVID-19."
    },
    {
        "title": "WhatsApp a introdus cea mai strict\u0103 regul\u0103 de p\u00e2n\u0103 acum, pentru a lupta \u00eempotriva mesajelor false",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la o m\u0103sur\u0103 de combatere a dezinform\u0103rii, care este un aspect important \u00een contextul pandemiei COVID-19, av\u00e2nd \u00een vedere c\u0103 dezinformarea a fost o problem\u0103 major\u0103 pe parcursul acestei crize sanitare."
    },
    {
        "title": "Beijingul acuz\u0103 Washingtonul c\u0103 vrea s\u0103 elimine Huawei ''prin orice mijloace'', dup\u0103 o aten\u0163ionare a SUA \u00een Brazilia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la acuza\u021bii politice \u00eentre Beijing \u0219i Washington, f\u0103r\u0103 leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19 sau cu informa\u021bii despre virus, vaccinuri sau m\u0103suri de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Huawei a raportat venituri de aproape 65 miliarde de dolari \u00een primul semestru din 2020",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la veniturile Huawei, care nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19. Informa\u021bia nu este relevant\u0103 pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Mike Pompeo \u00eel acuz\u0103 pe \u015feful OMS c\u0103 a fost \"cump\u0103rat\" de guvernul Chinei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Mike Pompeo a f\u0103cut declara\u021bii publice \u00een care a acuzat Organiza\u021bia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii (OMS) de influen\u021b\u0103 din partea Chinei, ceea ce reflect\u0103 o pozi\u021bie politic\u0103 real\u0103 \u0219i controversat\u0103, dar nu este o informa\u021bie fals\u0103 \u00een sine."
    },
    {
        "title": "Secretarul de stat american Michael Pompeo, mesaj adresat Rom\u00e2niei: \u201eV\u0103 dorim pace, prosperitate \u015fi mult\u0103 s\u0103n\u0103tate \u00een anul care vine\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la COVID-19 \u0219i nu con\u021bine informa\u021bii relevante despre pandemie, ci este un mesaj general de urare."
    },
    {
        "title": "WSJ: Produc\u0163ia de serie a viitoarelor telefoane iPhone am\u00e2nat\u0103 din cauza coronavirusului",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea referitoare la am\u00e2narea produc\u021biei de telefoane iPhone din cauza coronavirusului este plauzibil\u0103, av\u00e2nd \u00een vedere impactul pandemiei asupra lan\u021burilor de aprovizionare \u0219i produc\u021bie la nivel global."
    },
    {
        "title": "Uniunea European\u0103 face apel la Netflix s\u0103 nu mai emit\u0103 \u00een HD, avertiz\u00e2nd c\u0103, altfel, internetul ar putea colapsa ca urmare a num\u0103rului uria\u0219 de oameni care se uit\u0103 la filme, fiind izola\u021bi \u00een cas\u0103 din cauza coronavirusului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece nu exista dovezi sau apeluri oficiale din partea Uniunii Europene catre Netflix pentru a reduce calitatea emisiunilor in HD din cauza pandemiei COVID-19. De asemenea, nu este plauzibil ca o astfel de masura sa fie necesara pentru a preveni colapsul internetului."
    },
    {
        "title": "Consiliul Fiscal: Scenariul revizuit al Guvernului pare mai optimist \u00een raport cu evolu\u021bia economiei/ Apreciem un nivel probabil al deficitului bugetar \u00een jur de 9,8% din PIB \u00een 2020",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la aspecte economice \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19 sau cu informa\u021bii despre virus, tratamente sau m\u0103suri de prevenire."
    },
    {
        "title": "VIDEO Bill Gates, \u0163inta unor teorii ale conspira\u0163iei care-l fac vinovat de pandemia coronavirusului",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la Bill Gates \u0219i la teoriile conspira\u021biei care \u00eel implic\u0103 \u00een pandemia COVID-19, ceea ce este un subiect real de discu\u021bie, av\u00e2nd \u00een vedere c\u0103 au existat numeroase teorii conspira\u021bioniste legate de el \u0219i de pandemie. Aceste teorii nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice, dar ele circul\u0103 \u00een mod activ \u00een mediul online."
    },
    {
        "title": "5G \u00eent\u00e2rzie s\u0103 se dezvolte \u00een Europa: Comisia European\u0103 recomand\u0103 \u021b\u0103rilor UE s\u0103 aib\u0103 o abordare comun\u0103 \u0219i s\u0103 evite \u00eent\u00e2rzierile de acordare a licen\u021belor 5G",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la dezvoltarea tehnologiei 5G \u00een Europa, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "Explozia serviciilor digitale utilizate la domiciliu alimenteaz\u0103 temerile legate de s\u0103n\u0103tate \u015fi de confiden\u0163ialitatea datelor (studiu EY)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la o problem\u0103 real\u0103 legat\u0103 de utilizarea serviciilor digitale \u00een timpul pandemiei COVID-19, care a generat \u00eengrijor\u0103ri legate de s\u0103n\u0103tate \u0219i confiden\u021bialitate. Studiile \u0219i rapoartele au eviden\u021biat aceste teme \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Comisia European\u0103: Toate statele membre au lansat un proces de revizuire \u015fi de consolidare a m\u0103surilor de securitate aplicabile re\u0163elelor 5G",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la m\u0103suri de securitate pentru re\u021belele 5G, care nu sunt legate de pandemia COVID-19. Informa\u021bia nu are relevan\u021b\u0103 \u00een contextul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Propunere revolu\u021bionar\u0103: Comisia European\u0103 vrea ca fiecare cet\u0103\u021bean s\u0103 aib\u0103 o \u201dcarte de identitate digital\u0103\u201d pentru a elimina birocra\u021bia \u0219i a cre\u0219te gradul de digitalizare a serviciilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la o propunere a Comisiei Europene pentru o carte de identitate digital\u0103, care nu este direct legat\u0103 de pandemia COVID-19. De\u0219i digitalizarea serviciilor a fost un subiect de discu\u021bie \u00een contextul pandemiei, propunerea specific\u0103 nu este o m\u0103sur\u0103 de s\u0103n\u0103tate public\u0103 sau o interven\u021bie direct\u0103 \u00eempotriva COVID-19."
    },
    {
        "title": "Twitter va eticheta post\u0103rile care asociaz\u0103 re\u021belele 5G cu noul coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Twitter a implementat etichete pentru a combate dezinformarea, inclusiv asocierea re\u021belelor 5G cu COVID-19, care este o teorie conspira\u021bionist\u0103 f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific."
    },
    {
        "title": "Comisia de Ap\u0103rare din Parlamentul britanic anun\u021b\u0103 c\u0103 are dovezi c\u0103 Huawei ac\u0163ioneaz\u0103 \u00een complicitate cu statul chinez",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la o problem\u0103 de securitate na\u021bional\u0103 \u0219i tehnologie, care nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19 sau cu informa\u021biile despre virus, tratamente sau m\u0103suri de prevenire."
    },
    {
        "title": "NYT: Surprinse \u00eentr-o spiral\u0103 ideologic\u0103, Statele Unite \u0219i China se \u00eendreapt\u0103 spre un R\u0103zboi Rece",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la pandemia COVID-19, ci la rela\u021biile interna\u021bionale dintre Statele Unite \u0219i China, ceea ce nu este relevant pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Mecanismul european de redresare: Nu exist\u0103 proiecte care s\u0103 fie excluse din start de la finan\u021bare, dar trebuie respectate anumite condi\u021bii / Dac\u0103 proiectele din PNRR nu sunt finalizate p\u00e2n\u0103 la finalul anului 2026, banii vor fi returna\u021bi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la un mecanism de redresare economic\u0103 \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19 sau cu informa\u021bii despre virus, vaccinuri sau m\u0103suri de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Secretarul general al NATO: Este important ca Regatul Unit s\u0103 reanalizeze rolul Chinei la re\u0163eaua sa 5G",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci se refer\u0103 la o declara\u021bie a secretarului general al NATO despre rolul Chinei \u00een re\u021beaua 5G, ceea ce nu este relevant pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Business report: Magazinele au avut \u00een aceast\u0103 perioad\u0103 v\u00e2nz\u0103ri mai mari dec\u00e2t de Cr\u0103ciun, la anumite categorii de produse  Coronavirus - cum se simte un antreprenor \u00een Rom\u00e2nia, ast\u0103zi  Un gigant de lux se al\u0103tur\u0103 luptei \u00eempotriva coronavirusului. Va produce dezinfectant",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea se refera la cresterea vanzarilor in magazine si la implicarea unui gigant de lux in producerea dezinfectantului, ceea ce este plauzibil in contextul pandemiei COVID-19, avand in vedere cererea crescuta pentru produse de igiena si dezinfectare."
    },
    {
        "title": "Cum vor ar\u0103ta atacurile informatice \u00een 2021 - Urmeaz\u0103 noi unghiuri de amenin\u021bare \u0219i modific\u0103ri ale strategiei de atac, spun cei de la Kaspersky Lab",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la atacurile informatice \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, deci nu este o \u0219tire real\u0103 despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Cum vrea UE s\u0103 ajung\u0103 la autonomie digital\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een 2030: Cel pu\u021bin 80% dintre adul\u021bi s\u0103 aib\u0103 competen\u021be digitale de baz\u0103, identificare electronic\u0103 \u0219i 5G \u00een toate zonele populate",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la autonomia digital\u0103 a Uniunii Europene, care nu este legat\u0103 de pandemia COVID-19. Informa\u021biile despre competen\u021bele digitale \u0219i 5G nu au leg\u0103tur\u0103 cu COVID-19."
    },
    {
        "title": "Povestea nega\u021bionistului Covid a c\u0103rui so\u021bie a murit din cauza infect\u0103rii: Nu mai pot schimba trecutul. Nu fi\u021bi necugeta\u021bi ca mine",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul relateaz\u0103 o experien\u021b\u0103 personal\u0103 a unei persoane care a suferit pierderi din cauza COVID-19, ceea ce este plauzibil \u0219i reflect\u0103 realitatea impactului pandemiei asupra indivizilor \u0219i familiilor."
    },
    {
        "title": "Circa 23% dintre responden\u0163ii din Rom\u00e2nia au un telefon compatibil cu tehnologia 5G (raport)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la un raport despre tehnologia 5G, care nu este relevant pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Donald Trump nu mai are ''acelea\u015fi sentimente'' fa\u0163\u0103 de Xi Jinping",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu se refer\u0103 la informa\u021bii relevante despre virus sau m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103. Este o afirma\u021bie despre sentimentele personale ale unei persoane publice, care nu este relevant\u0103 \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Num\u0103rul de modele electrice \u0219i hibride plug-in aflate la v\u00e2nzare \u00een Rom\u00e2nia a crescut cu 70% \u00een \u0219ase luni",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci se refer\u0103 la cre\u0219terea v\u00e2nz\u0103rilor de modele electrice \u0219i hibride \u00een Rom\u00e2nia, ceea ce nu este relevant pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Schimb\u0103rile 5G printre utilizatorii de smartphone-uri din 26 de \u021b\u0103ri, inclusiv Rom\u00e2nia: Unul din cinci utilizatori folose\u0219te mai pu\u021bin Wi-Fi acas\u0103 - studiu",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19, ci se refer\u0103 la utilizarea tehnologiei 5G \u0219i a smartphone-urilor, ceea ce nu este relevant pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Ziua Comunica\u0163iilor 2021, edi\u0163ie aniversar\u0103 de 25 de ani",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci se refer\u0103 la un eveniment de comunica\u021bii din 2021, care nu este relevant pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Afacerile Orange Rom\u00e2nia au sc\u0103zut cu 2,1% p\u00e2n\u0103 la 273,1 milioane euro \u00een trimestrul trei, pe fondul v\u00e2nz\u0103rilor moderate de echipamente \u00een criza COVID-19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea referitoare la sc\u0103derea afacerilor Orange Rom\u00e2nia cu 2,1% pe fondul v\u00e2nz\u0103rilor moderate de echipamente \u00een criza COVID-19 este real\u0103, deoarece pandemia a avut un impact semnificativ asupra economiei globale, inclusiv asupra v\u00e2nz\u0103rilor de echipamente tehnologice."
    },
    {
        "title": "Raport EY: 8 din 10 companii din sectorul telecom reg\u00e2ndesc planurile de transformare digital\u0103 pe fondul pandemiei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea se refera la impactul pandemiei COVID-19 asupra sectorului telecom, ceea ce este un subiect real si relevant, avand in vedere ca multe companii au fost nevoite sa regandeasca planurile de transformare digitala in contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Statele Unite deschid un nou front cu China prin faptul c\u0103 \u0219i-au reafirmat sprijinul acordat Taiwanului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la rela\u021biile interna\u021bionale dintre Statele Unite \u0219i China, \u00een special \u00een contextul Taiwanului, \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Australia regret\u0103 ''deteriorarea inutil\u0103'' a rela\u0163iilor cu China",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la rela\u021biile interna\u021bionale dintre Australia \u0219i China, ceea ce nu este relevant pentru pandemia de COVID-19."
    },
    {
        "title": "C\u0103lc\u00e2iul lui Ahile al Uniunii Europene \u00een rela\u021bia cu China: Germania",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la rela\u021biile interna\u021bionale dintre Uniunea European\u0103 \u0219i China, \u00een special Germania, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "Elitele de la Davos \u0219i noul r\u0103zboi cultural global",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei care nu are fundament \u00een faptele legate de pandemia COVID-19. Elitele de la Davos nu au fost implicate \u00een crearea sau gestionarea pandemiei, iar afirma\u021biile despre un 'r\u0103zboi cultural global' sunt nefondate \u0219i nu reflect\u0103 realitatea \u0219tiin\u021bific\u0103 sau medical\u0103 a pandemiei."
    },
    {
        "title": "Oficiali din Guvern \u0219i SRI: Ne confrunt\u0103m cu o adev\u0103rat\u0103 pandemie \u0219i \u00een spa\u021biul cibernetic . Ce victime au fost \u00een Rom\u00e2nia \u0219i semnalul de alarm\u0103 \u00een privin\u021ba securit\u0103\u021bii 5G",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul face referire la o 'pandemie' \u00een spa\u021biul cibernetic, ceea ce nu este corect \u00een contextul COVID-19, care se refer\u0103 strict la o pandemie de s\u0103n\u0103tate public\u0103 cauzat\u0103 de un virus. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 COVID-19 ar fi generat o pandemie \u00een spa\u021biul cibernetic."
    },
    {
        "title": "Mediastandard.ro: Dezinformarea privind 5G \u0219i Covid s-a r\u0103sp\u00e2ndit de dou\u0103 ori mai repede dec\u00e2t alte teorii",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea se refera la dezinformarea care s-a raspandit in legatura cu COVID-19 si 5G, un subiect real si documentat, care a generat multe teorii false in timpul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Polemic\u0103 Beijing-Brazilia dup\u0103 acuza\u0163iile unui fiu al pre\u015fedintelui Bolsonaro privind spionajul cibernetic chinez",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la o polemic\u0103 politic\u0103 \u00eentre Beijing \u0219i Brazilia, care nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19 sau cu informa\u021bii despre virus, vaccinuri sau m\u0103suri de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "\u00cen Europa, noul Drum sanitar al M\u0103t\u0103sii promovat de China st\u00e2rne\u0219te nemul\u021bumiri / Rusia, dezinformarea \u0219i doctrina soft power",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 direct la COVID-19, ci la un subiect politic \u0219i economic legat de China \u0219i Rusia, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante sau corecte despre pandemia de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Noi reguli pentru simplificarea instal\u0103rii re\u021belelor 5G \u00een UE: Antenele vor avea limite stricte de expunere la radia\u021bii pentru protec\u021bia s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la reglement\u0103ri privind re\u021belele 5G \u0219i expunerea la radia\u021bii, care nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Business report: Unde se poate c\u0103l\u0103tori \u00een primele zile din 2021. Escrocherie de peste 35.000 de euro cu oferte false de Revelion. Obiceiuri surprinz\u0103toare la trecerea dintre ani. Cele mai a\u015fteptate telefoane",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la COVID-19 \u0219i con\u021bine informa\u021bii despre c\u0103l\u0103torii \u0219i escrocherii, care nu sunt relevante pentru pandemia de coronavirus."
    },
    {
        "title": "Deputatul PNL, Ovidiu Rae\u021bchi: Rom\u00e2nia ar trebui s\u0103 \u00eencheie contracte \u00een sectoarele de infrastructur\u0103 strategic\u0103 doar cu state din spa\u0163iul euro-atlantic, sau cu companii din state cu valori democratice",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu se refer\u0103 la informa\u021bii despre virus, m\u0103suri de prevenire sau impactul pandemiei, ci la o declara\u021bie politic\u0103 despre contractele de infrastructur\u0103."
    },
    {
        "title": "Site web blocat pentru fake news: \"Black Topics\" lega apari\u021bia coronaviruslui de tehnologia 5 G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea se refera la blocarea unui site web care a raspandit dezinformari legate de COVID-19 si tehnologia 5G, ceea ce este o masura reala impotriva fake news-urilor care pot afecta sanatatea publica."
    },
    {
        "title": "Forum de securitate cibernetic\u0103, organizat joi \u00een sistem online",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu con\u021bine informa\u021bii relevante despre virus sau m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Germania: Vicepremierul Olaf Scholz, despre uria\u0219ul plan de ie\u0219ire din cea mai grav\u0103 recesiune postbelic\u0103: \"Vrem s\u0103 ie\u0219im \u00een for\u021b\u0103 din criz\u0103\". M\u0103surile decise \u0219i o not\u0103 de optimism",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la un plan economic al vicepremierului Olaf Scholz din Germania, care este o informa\u021bie valid\u0103 \u0219i relevant\u0103 \u00een contextul recesiunii cauzate de pandemia COVID-19. Aceasta reflect\u0103 m\u0103surile economice luate de guverne pentru a r\u0103spunde impactului economic al pandemiei."
    },
    {
        "title": "Pre\u015fedintele CIO opineaz\u0103 c\u0103 JO 2020 vor fi primele din a patra revolu\u0163ie industrial\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu se refer\u0103 la informa\u021bii relevante despre virus sau m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, ci la o opinie despre Jocurile Olimpice, ceea ce \u00eel face irelevant \u00een contextul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Apple a lansat un nou iPhone ieftin pentru a cre\u015fte v\u00e2nz\u0103rile \u00eenaintea modelului 5G",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la lansarea unui nou iPhone, care nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19. Informa\u021bia nu este relevant\u0103 pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Scriitorul australian de origine chinez\u0103, Yang Hengjun, judecat \u00een China pentru spionaj",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci se refer\u0103 la un caz de spionaj, care nu este relevant pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "''Ora Guvernului'': procedur\u0103 \u015fi cronologie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu ofer\u0103 informa\u021bii relevante sau verificate despre COVID-19, ci pare a fi o referire general\u0103 la o procedur\u0103 guvernamental\u0103, f\u0103r\u0103 leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "Livr\u0103rile globale de smartphone-uri vor sc\u0103dea cu aproape 12% anul acesta (IDC)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la livr\u0103rile globale de smartphone-uri, care nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19. Informa\u021bia nu este relevant\u0103 pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Twitter a \u00eenchis contul conspira\u0163ionistului David Icke pentru ''\u00eenc\u0103lcarea regulilor privind dezinformarea COVID''",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea este reala deoarece Twitter a implementat politici de moderare a continutului pentru a combate dezinformarea legata de COVID-19, iar conturile care incalca aceste reguli pot fi suspendate."
    },
    {
        "title": "UE vrea s\u0103 cambat\u0103 teoriile conspira\u021bioniste despre o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre 5G \u015fi r\u0103sp\u00e2ndirea COVID-19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Uniunea European\u0103 a luat m\u0103suri pentru a combate dezinformarea, inclusiv teoriile conspira\u021bioniste care leag\u0103 5G de r\u0103sp\u00e2ndirea COVID-19, care nu au fundament \u0219tiin\u021bific."
    },
    {
        "title": "La GoTech World 2020: The new reality. Digi aduce oferte pentru clien\u021bii corporate \u0219i prezent\u0103ri inedite \u00een sec\u021biunile tematice",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la un eveniment tehnologic, deci nu este o \u0219tire real\u0103 legat\u0103 de pandemie."
    },
    {
        "title": "\u200bO noua strategie de securitate cibernetic\u0103 a UE: Reducerea expunerii fa\u021b\u0103 de furnizorii 5G cu grad ridicat de risc, un scut bazat pe Inteligen\u021ba Artificial\u0103 \u0219i rolul centrului de la Bucure\u0219ti",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la o strategie de securitate cibernetic\u0103 a Uniunii Europene, care nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Trump este sup\u0103rat pe China \u015fi nu mai consider\u0103 important acordul comercial",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la o problem\u0103 politic\u0103, nu la aspecte legate de s\u0103n\u0103tate public\u0103 sau de virus."
    },
    {
        "title": "BBC Mundo: Impactul economic al epidemiei de coronavirus este evident, dar e imposibil de \u015ftiut c\u00e2t se va extinde",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea reflecta o realitate observata in timpul pandemiei COVID-19, unde impactul economic al epidemiei a fost semnificativ si a generat incertitudini cu privire la extinderea sa."
    },
    {
        "title": "Fran\u0163a: Emmanuel Macron se \u00eent\u00e2lne\u015fte vineri cu \u015feful diploma\u0163iei chineze",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu ofer\u0103 informa\u021bii relevante despre virus sau m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103. Este o \u0219tire despre o \u00eent\u00e2lnire diplomatic\u0103, care nu este legat\u0103 de COVID-19."
    },
    {
        "title": "5G A FOST ADEV\u0102RATUL CRIMINAL \u00ceN WUHAN, PRIMUL \u201eSMART CITY\u201d DIN CHINA",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea sugereaz\u0103 c\u0103 5G ar fi fost responsabil pentru pandemia COVID-19, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. COVID-19 este cauzat de virusul SARS-CoV-2, nu de tehnologia 5G. Dezinformarea legat\u0103 de 5G \u0219i COVID-19 a fost r\u0103sp\u00e2ndit\u0103 pe scar\u0103 larg\u0103, dar nu exist\u0103 dovezi care s\u0103 sus\u021bin\u0103 o astfel de afirma\u021bie."
    },
    {
        "title": "Vaccinurile omoar\u0103 mai mul\u021bi oameni dec\u00e2t COVID. STUDII",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinurile COVID-19 au fost dovedite a fi sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea infec\u021biilor severe \u0219i a deceselor cauzate de COVID-19. Nu exist\u0103 dovezi care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 vaccinurile omoar\u0103 mai mul\u021bi oameni dec\u00e2t COVID-19, iar studiile au ar\u0103tat c\u0103 beneficiile vaccin\u0103rii dep\u0103\u0219esc cu mult riscurile."
    },
    {
        "title": "NUCLEARA: R\u0103zvan Dumitrescu d\u0103 \u00een vileag - mistificarea Pandemiei apar\u021bine OMS ",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 pandemia COVID-19 este o mistificare creat\u0103 de OMS, ceea ce este fals. Pandemia este cauzat\u0103 de un virus real (SARS-CoV-2) \u0219i a fost recunoscut\u0103 de OMS ca o urgen\u021b\u0103 de s\u0103n\u0103tate public\u0103, av\u00e2nd un impact semnificativ asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii globale."
    },
    {
        "title": "\u201eB\u0103tr\u00e2nii tr\u0103iesc prea mult \u0219i este un risc pentru economia global\u0103, trebuie f\u0103cut ceva\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o opinie extrem\u0103 \u0219i nefondat\u0103 despre v\u00e2rstnici, care nu este sus\u021binut\u0103 de dovezi \u0219tiin\u021bifice. \u00cen realitate, persoanele \u00een v\u00e2rst\u0103 sunt mai vulnerabile la COVID-19, iar discu\u021biile despre v\u00e2rstnici ca un risc economic nu reflect\u0103 realitatea impactului pandemiei asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice \u0219i economiei."
    },
    {
        "title": "Informa\u021bia care arunc\u0103 totul \u00een aer: Coronavirusul a fost o alarm\u0103 fals\u0103 global\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 pandemia COVID-19 a fost o alarm\u0103 fals\u0103, ceea ce contrazice faptele bine documentate despre gravitatea \u0219i impactul real al virusului SARS-CoV-2, care a provocat milioane de infec\u021bii \u0219i decese la nivel global."
    },
    {
        "title": "Studiu: Utilizarea m\u0103\u0219tii pe termen lung poate contribui la stadiul avansat al cancerului pulmonar",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 utilizarea pe termen lung a m\u0103\u0219tilor contribuie la stadiul avansat al cancerului pulmonar. M\u0103\u0219tile sunt recomandate ca m\u0103sur\u0103 de prevenire a r\u0103sp\u00e2ndirii COVID-19 \u0219i nu au fost asociate cu riscuri de s\u0103n\u0103tate pe termen lung \u00een acest context."
    },
    {
        "title": "ISTERIA CORONAVIRUSULUI: PRETEXT PENTRU LEGI ABUZIVE \u0218I LIMITAREA DREPTURILOR OMULUI  Cite\u015fte mai mult pe aparatorul.md: Isteria CORONAVIRUSULUI: Pretext pentru legi abuzive \u0219i limitarea drepturilor omului https://www.aparatorul.md/isteria-coronavirusului-pretext-pentru-legi-abuzive-si-limitarea-drepturilor-omului/",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 pandemia COVID-19 este o 'isterie' folosit\u0103 ca pretext pentru legi abuzive \u0219i limitarea drepturilor omului, ceea ce este o afirma\u021bie nefondat\u0103. COVID-19 este o pandemie real\u0103, cu un impact semnificativ asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice \u0219i a economiilor globale, iar m\u0103surile luate de guverne sunt destinate s\u0103 protejeze s\u0103n\u0103tatea public\u0103, nu s\u0103 limiteze drepturile omului \u00een mod abuziv."
    },
    {
        "title": "Miliardarul Microsoft, Bill Gates - 64 de ani - a fost arestat ast\u0103zi, 12.mai 2020, de FBI sub acuza\u021bia de terorism biologic.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Bill Gates nu a fost arestat de FBI sub acuza\u021bia de terorism biologic. Aceasta este o informa\u021bie fals\u0103 care circul\u0103 adesea ca parte a teoriilor conspira\u021biei legate de pandemie."
    },
    {
        "title": "ONU folose\u0219te fondurile destinate coronavirusului pentru promovarea avortului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi credibile c\u0103 ONU ar folosi fondurile destinate coronavirusului pentru promovarea avortului. Aceste afirma\u021bii sunt adesea parte a dezinform\u0103rii \u0219i nu sunt sus\u021binute de fapte."
    },
    {
        "title": "Coronavirus prevestit din 1981 \u00een cartea scris\u0103 de un evreu a\u0219kenazi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 un roman din 1981 a prezis pandemia COVID-19, dar acest lucru este o interpretare exagerat\u0103 \u0219i eronat\u0103. Virusul SARS-CoV-2, care cauzeaz\u0103 COVID-19, a fost identificat pentru prima dat\u0103 \u00een 2019, iar afirma\u021biile despre o 'previziune' \u00een literatur\u0103 sunt adesea folosite pentru a r\u0103sp\u00e2ndi dezinformare."
    },
    {
        "title": "NU E VIRUS, E OTR\u0102VIRE (chimic\u0103 sau electromagnetic\u0103)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 COVID-19 nu este un virus, ci o otr\u0103vire chimic\u0103 sau electromagnetic\u0103, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice care confirm\u0103 c\u0103 COVID-19 este cauzat de virusul SARS-CoV-2. Aceasta este o form\u0103 de dezinformare."
    },
    {
        "title": "PRE\u015eEDINTELE FRAN\u0162EI VICTIM\u0102 A PURT\u0102RII M\u0102\u0218TII DE PROTEC\u021aIE: S-A OPRIT DINTR-UN DISCURS, ACUZ\u00ceND C\u0102 SE SUFOC\u0102",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 pre\u0219edintele Fran\u021bei a avut o reac\u021bie sever\u0103 din cauza purt\u0103rii m\u0103\u0219tii, ceea ce este improbabil \u0219i nu este sus\u021binut de fapte. Purtarea m\u0103\u0219tii este o m\u0103sur\u0103 de protec\u021bie recomandat\u0103 pentru prevenirea r\u0103sp\u00e2ndirii COVID-19, iar astfel de incidente nu sunt documentate \u00een mod credibil."
    },
    {
        "title": "62 de cazuri rare de cheaguri de s\u00e2nge la creier cauzate de vaccinul AstraZeneca sunt \u00een investigare",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea referitoare la investigarea cazurilor rare de cheaguri de s\u00e2nge la creier cauzate de vaccinul AstraZeneca este real\u0103, deoarece au existat rapoarte \u0219i studii care au investigat efectele secundare rare asociate cu vaccinurile COVID-19, inclusiv AstraZeneca."
    },
    {
        "title": "Gates Foundation Honoree:\u201eScap\u0103 de to\u021bi albii\u201d pentru a cre\u0219te rata vaccin\u0103rii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o afirma\u021bie extrem\u0103 \u0219i inacceptabil\u0103, care nu reflect\u0103 realitatea sau pozi\u021bia oficial\u0103 a Funda\u021biei Gates sau a altor organiza\u021bii de s\u0103n\u0103tate public\u0103. Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 cineva ar promova ideea de a exclude un grup etnic pentru a cre\u0219te rata vaccin\u0103rii."
    },
    {
        "title": "Cazurile de COVID-19 s-au \u00eenmul\u021bit dup\u0103 introducerea obligativit\u0103\u021bii m\u0103\u0219tilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Obligativitatea m\u0103\u0219tilor nu a dus la o \u00eenmul\u021bire a cazurilor de COVID-19; dimpotriv\u0103, purtarea m\u0103\u0219tilor este o m\u0103sur\u0103 preventiv\u0103 recomandat\u0103 pentru a reduce transmiterea virusului."
    },
    {
        "title": "Nikita Mihalkov \u2013 Bill Gates urm\u0103re\u0219te microciparea popula\u021biei!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece nu exista dovezi credibile care sa sustina afirmatia ca Bill Gates ar urmari microciparea populatiei. Aceste teorii sunt parte din dezinformare si conspiratii care au circulat in timpul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "402 decese survenite \u00een urma vaccin\u0103rii anti-Covid au fost \u00eenregistrate \u00een Marea Britanie p\u00e2n\u0103 \u00een 14 februarie prin sistemul na\u021bional de raportare YellowCard",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Num\u0103rul de decese raportate \u00een urma vaccin\u0103rii anti-COVID-19 este extrem de sc\u0103zut comparativ cu beneficiile vaccin\u0103rii. De asemenea, sistemul de raportare Yellow Card din Marea Britanie nu confirm\u0103 c\u0103 aceste decese sunt cauzate direct de vaccinuri, ci doar le \u00eenregistreaz\u0103. Vaccinurile au demonstrat eficacitate \u00een prevenirea spitaliz\u0103rilor \u0219i deceselor cauzate de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Virusul tic\u0103lo\u0219iei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul 'Virusul tic\u0103lo\u0219iei' nu este un termen \u0219tiin\u021bific recunoscut \u0219i nu reflect\u0103 realitatea pandemiei COVID-19, care este cauzat\u0103 de un virus specific, SARS-CoV-2, \u0219i nu de un 'virus tic\u0103los'."
    },
    {
        "title": "Vaticanul Ro\u0219u: Papa cere folosirea pandemiei de COVID pentru impunerea unei Noi Ordini Mondiale",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi concrete, afirm\u00e2nd c\u0103 Papa ar cere folosirea pandemiei pentru a impune o Nou\u0103 Ordine Mondial\u0103, ceea ce nu este sus\u021binut de fapte reale sau declara\u021bii oficiale."
    },
    {
        "title": "Veste devastatoare pentru lumea televiziunii. Toni Grecu este internat \u00een spital, bolnav de COVID-19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 Toni Grecu este internat \u00een spital din cauza COVID-19, ceea ce este o informa\u021bie care poate fi adev\u0103rat\u0103, av\u00e2nd \u00een vedere c\u0103 COVID-19 a afectat multe persoane, inclusiv cele din domeniul public. F\u0103r\u0103 dovezi contrare, nu exist\u0103 motive s\u0103 consider\u0103m aceast\u0103 informa\u021bie ca fiind fals\u0103."
    },
    {
        "title": "Deficitul de vaccinuri determin\u0103 UE s\u0103 se uite spre Sputnik V",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Uniunea European\u0103 a c\u0103utat s\u0103 diversifice sursele de vaccinuri, inclusiv Sputnik V, \u00een contextul deficitului de vaccinuri, ceea ce este o informa\u021bie corect\u0103 \u0219i documentat\u0103."
    },
    {
        "title": "O jum\u0103tate de milion de rechini uci\u0219i pentru a fabrica vaccinul anti-Covid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinurile anti-COVID-19 nu sunt fabricate din rechini. Aceasta este o afirma\u021bie fals\u0103 \u0219i o teorie a conspira\u021biei. Vaccinurile sunt dezvoltate folosind tehnici \u0219tiin\u021bifice avansate, iar ingredientele lor sunt bine documentate \u0219i reglementate."
    },
    {
        "title": "Un nou tip de coronavirus a fost descoperit \u00een Anglia. Este o muta\u021bie a Covid-19 \u0219i e rezistent \u00eempotriva vaccinurilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 o nou\u0103 muta\u021bie a COVID-19 descoperit\u0103 \u00een Anglia ar fi rezistent\u0103 la vaccinuri. De\u0219i muta\u021biile virusului SARS-CoV-2 sunt frecvente, vaccinurile au demonstrat eficacitate \u00eempotriva variantelor cunoscute, iar cercet\u0103rile continu\u0103 pentru a evalua impactul acestora."
    },
    {
        "title": "MIT SPULBERAT: Masca \u0219i distan\u021barea social\u0103 contestate de cel mai important Institut de Tehnologie din lume, MIT",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 MIT contest\u0103 m\u0103surile de protec\u021bie \u00eempotriva COVID-19, dar nu exist\u0103 dovezi sau declara\u021bii oficiale care s\u0103 sus\u021bin\u0103 aceast\u0103 afirma\u021bie. M\u0103surile precum purtarea m\u0103\u0219tilor \u0219i distan\u021barea social\u0103 sunt recomandate de organiza\u021bii de s\u0103n\u0103tate public\u0103, inclusiv OMS, ca fiind eficiente \u00een prevenirea r\u0103sp\u00e2ndirii virusului."
    },
    {
        "title": "Bill Gates, st\u0103p\u00e2nul vaccinurilor. El e sforarul din spatele Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei care nu are dovezi concrete \u0219i promoveaz\u0103 dezinformarea despre rolul lui Bill Gates \u0219i al Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u00een gestionarea pandemiei COVID-19. Aceste afirma\u021bii sunt nefondate \u0219i nu reflect\u0103 realitatea \u0219tiin\u021bific\u0103 sau medical\u0103."
    },
    {
        "title": "Covid-21: Muta\u021bia programat\u0103 a virusului care va servi la implementarea Marii Reset\u0103ri a Noii Ordini Mondiale",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul face referire la o 'muta\u021bie programat\u0103' a virusului \u0219i la o teorie a conspira\u021biei legate de 'Marea Resetare' \u0219i 'Noua Ordine Mondial\u0103', care nu au fundament \u0219tiin\u021bific \u0219i sunt caracterizate ca dezinformare. COVID-19 este cauzat de un virus natural, SARS-CoV-2, \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 ar exista o muta\u021bie programat\u0103 cu scopuri conspirative."
    },
    {
        "title": "Realismul spontan din art\u0103 a \u00eenvins pandemia de coronavirus",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o victorie artistic\u0103 asupra pandemiei, ceea ce nu reflect\u0103 realitatea grav\u0103 a impactului COVID-19 asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice \u0219i societ\u0103\u021bii. Pandemia a avut efecte devastatoare, inclusiv milioane de cazuri \u0219i decese, \u0219i nu poate fi considerat\u0103 \u00eenvins\u0103 prin art\u0103."
    },
    {
        "title": "Medicul Rafila:\u201dCoroavirusul nu exist\u0103\u201d. Declara\u021bia care produce stupoare \u00een Rom\u00e2nia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Declara\u021bia c\u0103 'Coronavirusul nu exist\u0103' este fals\u0103, deoarece COVID-19 este o pandemie global\u0103 real\u0103, cauzat\u0103 de virusul SARS-CoV-2, care a provocat milioane de cazuri \u0219i decese \u00een \u00eentreaga lume."
    },
    {
        "title": "Coronavirusul este pretextul pentru fuziunea identit\u0103\u021bii noastre fizice, digitale \u0219i biologice",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie conspira\u021bionist\u0103 care nu are fundament \u0219tiin\u021bific \u0219i nu reflect\u0103 realitatea pandemiei COVID-19, care este o problem\u0103 de s\u0103n\u0103tate public\u0103 global\u0103, nu un pretext pentru fuziunea identit\u0103\u021bii fizice, digitale \u0219i biologice."
    },
    {
        "title": "Nu v\u0103 da\u021bi acordul pentru m\u0103\u0219ti! S-au detectat probleme grave de contaminare",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 m\u0103\u0219tile sunt periculoase \u0219i c\u0103 nu ar trebui purtate, ceea ce contrazice recomand\u0103rile autorit\u0103\u021bilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103 care subliniaz\u0103 importan\u021ba purt\u0103rii m\u0103\u0219tilor pentru a reduce transmiterea COVID-19. M\u0103\u0219tile sunt considerate un instrument eficient \u00een prevenirea r\u0103sp\u00e2ndirii virusului."
    },
    {
        "title": "\u2013 Campanie masiv\u0103 din martie , planificat\u0103 \u00eempotriva idiocra\u021biei globale \u2013",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul face referire la o 'campanie masiv\u0103 \u00eempotriva idiocra\u021biei globale', ceea ce sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific sau dovezi concrete legate de pandemia COVID-19. Informa\u021biile despre COVID-19 sunt bazate pe date \u0219tiin\u021bifice \u0219i nu sus\u021bin idei de acest tip."
    },
    {
        "title": "Vaccinul Covid continu\u0103 s\u0103 ucid\u0103. \u00cen Germania, zece persoane au murit la scurt timp dup\u0103 vaccinare",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 vaccinul COVID-19 ar cauza moartea, ceea ce este o dezinformare. Vaccinurile COVID-19 au fost dovedite a fi sigure \u0219i eficiente, iar decesele raportate dup\u0103 vaccinare nu sunt neap\u0103rat cauzate de vaccin, ci pot fi legate de alte condi\u021bii medicale preexistente. Organiza\u021biile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, inclusiv OMS, sus\u021bin c\u0103 beneficiile vaccin\u0103rii dep\u0103\u0219esc riscurile."
    },
    {
        "title": "Romania nu a primit doze din lotul de vaccin AstraZeneca cu suspiciuni. Valeriu Gheorghita: \"Peste 200.000 de persoane vaccinate, fara reactii adverse deosebite\"",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea afirm\u0103 c\u0103 Rom\u00e2nia nu a primit doze dintr-un lot de vaccin AstraZeneca cu suspiciuni \u0219i c\u0103 peste 200.000 de persoane au fost vaccinate f\u0103r\u0103 reac\u021bii adverse deosebite. Aceste informa\u021bii sunt conforme cu datele disponibile despre vaccinare \u0219i utilizarea vaccinului AstraZeneca \u00een Rom\u00e2nia, care a fost administrat \u00een condi\u021bii de siguran\u021b\u0103."
    },
    {
        "title": "NU MAI \u021aINE, L\u0102SA\u021aI\u2026",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu ofer\u0103 informa\u021bii relevante sau corecte despre COVID-19 \u0219i nu reflect\u0103 faptele cunoscute despre pandemie, cum ar fi transmiterea virusului, m\u0103surile de prevenire sau impactul asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "Doctor Patolog canadian de top, declar\u0103 Coronavirusul \u201ecea mai mare fars\u0103 din istorie\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece COVID-19 este o pandemie real\u0103, recunoscut\u0103 de organiza\u021bii de s\u0103n\u0103tate interna\u021bionale, iar afirma\u021bia c\u0103 ar fi o 'fars\u0103' nu are fundament \u0219tiin\u021bific \u0219i contrazice dovezile ample privind gravitatea \u0219i impactul virusului."
    },
    {
        "title": "Controlul total asupra omenirii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei care nu are fundament \u00een realitate. COVID-19 este o pandemie cauzat\u0103 de un virus, nu un control total asupra omenirii."
    },
    {
        "title": "MEDICINA TRADI\u021aIONAL\u0102 \u0218I MEDICINA ALTERNATIV\u0102, \u00ceMPREUN\u0102 \u00ceN LUPTA CU COVID-19: AST\u0102ZI DESPRE ULEIUL DE OREGANO ",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea sugereaza ca medicina traditionala si alternativa, cum ar fi uleiul de oregano, ar putea fi eficiente in lupta impotriva COVID-19, ceea ce nu este sustinut de dovezi stiintifice. Tratamentul COVID-19 se bazeaza pe medicamente antivirale si vaccinuri aprobate, nu pe remedii traditionale."
    },
    {
        "title": "Tratament sigur \u00eempotriva Covid 19 recompensat cu Premiul Nobel",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 un tratament sigur \u00eempotriva COVID-19 care s\u0103 fi fost recompensat cu Premiul Nobel. Premiul Nobel nu a fost acordat pentru un tratament specific \u00eempotriva COVID-19, iar informa\u021biile despre tratamentele eficiente sunt bazate pe studii clinice \u0219i aprob\u0103ri de reglementare, nu pe premii Nobel."
    },
    {
        "title": "Lui Robert F Kennedy Jr, nepotul pre\u0219edintelui JFK. i-a fost \u0219ters contul de Instagram cu 800.000 de urm\u0103ritori pentru c\u0103 a chestionat narativa oficial\u0103 despre Covid \u0219i a avertizat asupra pericolelor vaccinurilor",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Contul de Instagram al lui Robert F. Kennedy Jr. a fost \u0219ters pentru c\u0103 a \u00eenc\u0103lcat politicile platformei referitoare la dezinformarea legat\u0103 de COVID-19 \u0219i vaccinuri, ceea ce este o practic\u0103 comun\u0103 \u00een r\u00e2ndul re\u021belelor sociale pentru a combate dezinformarea."
    },
    {
        "title": "Profesorul Streinu Cercel: Spirtul nu folose\u0219te la nimic",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Afirma\u021bia c\u0103 spirtul nu folose\u0219te la nimic este fals\u0103, deoarece spirtul (etanolul) este un antiseptic eficient utilizat pentru dezinfectarea m\u00e2inilor \u0219i a suprafe\u021belor, contribuind la prevenirea r\u0103sp\u00e2ndirii virusului COVID-19."
    },
    {
        "title": "Cercet\u0103torii au descoperit molecula natural\u0103 care ucide coronavirusul. Se g\u0103se\u0219te \u00een mere sau ceap\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice solide care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 o molecul\u0103 natural\u0103 din mere sau ceap\u0103 poate ucide coronavirusul. De\u0219i unele studii sugereaz\u0103 c\u0103 anumite substan\u021be din alimente pot avea efecte antivirale, nu exist\u0103 o molecul\u0103 specific\u0103 identificat\u0103 care s\u0103 fie eficient\u0103 \u00eempotriva SARS-CoV-2 \u00een acest mod."
    },
    {
        "title": "George Soros finan\u021beaz\u0103 un laborator de virusologie din Wuhan. Adresa: 666 Gaoxin Road!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Informa\u021bia c\u0103 George Soros finan\u021beaz\u0103 un laborator de virusologie din Wuhan este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi concrete. Nu exist\u0103 nicio dovad\u0103 credibil\u0103 care s\u0103 sus\u021bin\u0103 aceast\u0103 afirma\u021bie, iar majoritatea informa\u021biilor despre originea virusului SARS-CoV-2 se concentreaz\u0103 pe sursele animale, nu pe finan\u021barea de c\u0103tre indivizi sau organiza\u021bii."
    },
    {
        "title": "Interzis la rug\u0103ciune! Directorul unei institu\u0163ii publice, demis din cauz\u0103 c\u0103 a cerut ajutorul lui Dumnezeu \u00eempotriva epidemiei de coronavirus",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece nu exist\u0103 dovezi c\u0103 demiterea unui director de institu\u021bie public\u0103 ar fi avut loc din cauza cererii de ajutor divin \u00een contextul pandemiei COVID-19. De asemenea, astfel de afirma\u021bii sunt adesea folosite pentru a r\u0103sp\u00e2ndi dezinformare \u0219i nu reflect\u0103 realitatea gestion\u0103rii pandemiei."
    },
    {
        "title": "Revista TIME. Melinda Gates: \u201eNegrii vor fi primii vaccina\u021bi\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o afirma\u021bie rasial\u0103 care nu este sus\u021binut\u0103 de fapte sau declara\u021bii oficiale. Vaccinarea \u00eempotriva COVID-19 nu este bazat\u0103 pe ras\u0103, ci pe priorit\u0103\u021bi de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i riscuri individuale."
    },
    {
        "title": "Nelu T\u0103taru renun\u0163\u0103 la arestarea asimptomaticilor de frica lui Renate Weber",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 Nelu T\u0103taru ar renun\u021ba la arestarea asimptomaticilor din frica lui Renate Weber, ceea ce este o afirma\u021bie nefondat\u0103 \u0219i nu reflect\u0103 realitatea m\u0103surilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103 adoptate \u00een contextul pandemiei COVID-19. Arestarea asimptomaticilor nu este o practic\u0103 standard \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 o astfel de decizie ar fi fost influen\u021bat\u0103 de temeri legate de o persoan\u0103 specific\u0103."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia, PE DOS: NICI ministrul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii NU se vaccineaz\u0103 printre primii: NU sunt categorie privilegiat\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 ministrul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii din Rom\u00e2nia nu se vaccineaz\u0103 printre primii, ceea ce este o afirma\u021bie fals\u0103. Vaccinarea este considerat\u0103 esen\u021bial\u0103 pentru prevenirea spitaliz\u0103rilor \u0219i deceselor cauzate de COVID-19, iar oficialii din domeniul s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, inclusiv mini\u0219tri, sunt adesea printre primii care primesc vaccinul pentru a \u00eencuraja popula\u021bia s\u0103 se vaccineze."
    },
    {
        "title": "Carte din 2008: \u201c\u00cen jurul anului 2020, o boal\u0103 sever\u0103 asem\u0103n\u0103toare cu pneumonia se va \u00eempr\u0103\u015ftia pe tot Globul, atac\u00e2nd pl\u0103m\u00e2nii \u015fi bronhiile \u015fi rezist\u00e2nd la toate tratamentele cunoscute. La fel de uluitor ca apari\u0163ia \u00een sine a bolii va fi faptul c\u0103 va disp\u0103rea la fel de repede cum \u00ee\u015fi va face apari\u0163ia, va recidiva dup\u0103 10 ani, apoi va disp\u0103rea definitiv.\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul face referire la o carte din 2008 care pretinde c\u0103 a prezis pandemia COVID-19, dar nu exist\u0103 dovezi c\u0103 o astfel de predic\u021bie ar fi fost f\u0103cut\u0103 \u00een mod serios sau c\u0103 ar fi avut vreo leg\u0103tur\u0103 cu realitatea. COVID-19 a fost identificat pentru prima dat\u0103 \u00een decembrie 2019, iar afirma\u021biile despre o predic\u021bie specific\u0103 sunt adesea exagerate sau distorsionate."
    },
    {
        "title": "Sadism medical: \u021aesut de la fetu\u015fi avorta\u0163i este utilizat \u00een mod obi\u0219nuit \u00een vaccinurile \u00eempotriva coronavirusului pentru a \u201ecodifica\u201d proteinele spike",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinurile COVID-19 nu con\u021bin \u021besut de la f\u0103turi avorta\u021bi. Aceasta este o dezinformare frecvent\u0103. Vaccinurile sunt dezvoltate folosind tehnici \u0219tiin\u021bifice avansate, dar nu implic\u0103 utilizarea de \u021besuturi umane din avorturi."
    },
    {
        "title": "Se instituie o nou\u0103 STARE de URGEN\u021a\u0102, prin noile restric\u021bii aprobate de guvern",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 informa\u021bii recente care s\u0103 confirme instituirea unei noi st\u0103ri de urgen\u021b\u0103 sau restric\u021bii aprobate de guvern \u00een leg\u0103tur\u0103 cu COVID-19. M\u0103surile de urgen\u021b\u0103 sunt anun\u021bate oficial de autorit\u0103\u021bile competente, iar astfel de titluri pot fi dezinformatoare."
    },
    {
        "title": "Bill Gates controleaz\u0103 statisticile mondiale despre Coronavirus \u0219i totodat\u0103 recomand\u0103 cartea: \u201eCum s\u0103 min\u021bi folosind statisticile\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 Bill Gates controleaz\u0103 statisticile mondiale despre Coronavirus, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi. De asemenea, asocierea sa cu o carte despre minciuni \u00een statistici sugereaz\u0103 o inten\u021bie de a dezinforma, ceea ce nu este sus\u021binut de fapte."
    },
    {
        "title": "Guvernul Wuhannis umfl\u0103 cifrele \u201einfecta\u021bilor\u201d de covid-19 pentru a primi cele 33 miliarde de euro din partea UE",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 guvernul umfl\u0103 cifrele infect\u0103rilor pentru a ob\u021bine fonduri de la UE, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi concrete. De asemenea, nu exist\u0103 informa\u021bii credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 aceast\u0103 afirma\u021bie, iar gestionarea pandemiei se bazeaz\u0103 pe date \u0219tiin\u021bifice \u0219i statistici verificate."
    },
    {
        "title": "COVID-19 MRNA nu sunt vaccinuri din punct de vedere legal \u2013 sunt terapii genetice experimentale",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 vaccinurile mRNA nu sunt vaccinuri din punct de vedere legal, ci terapii genetice experimentale. Aceasta este o dezinformare, deoarece vaccinurile mRNA, cum ar fi cele dezvoltate de Pfizer-BioNTech \u0219i Moderna, sunt aprobate ca vaccinuri pentru prevenirea COVID-19 de c\u0103tre autorit\u0103\u021bile de reglementare din \u00eentreaga lume \u0219i au demonstrat eficacitate \u00een prevenirea infec\u021biilor simptomatice. Ele nu sunt considerate terapii genetice experimentale, ci vaccinuri care utilizeaz\u0103 tehnologia mRNA pentru a stimula r\u0103spunsul imun."
    },
    {
        "title": "MOARTEA DUP\u0102 VACCIN: De ce Valeriu Gheorghi\u021b\u0103 este un MINCINOS CRONIC care ar trebui demis urgent din func\u021bie. DOVADA: Vaccinul MODERNA a provocat deces prin CEDAREA ORGANELOR ca \u00een cazul profesoarei de la Oradea chiar \u00een faza de TESTARE",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 vaccinul Moderna a provocat un deces prin cedarea organelor, dar nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 aceast\u0103 afirma\u021bie. Vaccinurile COVID-19, inclusiv Moderna, au fost supuse unor studii riguroase \u0219i au demonstrat eficacitate \u0219i siguran\u021b\u0103. De asemenea, dezinformarea legat\u0103 de vaccinuri este o problem\u0103 recunoscut\u0103, iar astfel de afirma\u021bii nefondate contribuie la teama \u0219i confuzia publicului."
    },
    {
        "title": "ODAT\u0102 VACCINAT, E\u0218TI IREVERSIBIL MODIFICAT GENETIC PRIN PARTICULE SINTETICE \u0218I, MAXIM\u0102 ATEN\u021aIE: VEI AVEA PROPRIETARI. (VIDEO)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 vaccinarea te modific\u0103 genetic \u0219i c\u0103 vei avea proprietari, ceea ce este o dezinformare. Vaccinurile COVID-19 nu modific\u0103 ADN-ul uman \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 vaccinarea ar duce la o astfel de situa\u021bie. Aceste afirma\u021bii sunt false \u0219i nu au suport \u0219tiin\u021bific."
    },
    {
        "title": "Nu acceptati termometrul cu laser pentru frunte! Mare atentie!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Termometrele cu laser pentru frunte sunt considerate sigure \u0219i eficiente pentru m\u0103surarea temperaturii corpului, fiind utilizate pe scar\u0103 larg\u0103 \u00een evaluarea st\u0103rii de s\u0103n\u0103tate \u00een contextul COVID-19. Nu exist\u0103 dovezi care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 acestea ar trebui evitate."
    },
    {
        "title": "MASCA \u2013 ANTENA CARE NE VA BOMBARDA CU RADIA\u021aII CREIERII",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie conspira\u021bionist\u0103 nefondat\u0103, care asociaz\u0103 m\u0103\u0219tile cu radia\u021bii \u0219i bombardamente asupra creierului, f\u0103r\u0103 nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. M\u0103\u0219tile sunt recomandate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate pentru a preveni r\u0103sp\u00e2ndirea COVID-19, nu pentru a provoca daune."
    },
    {
        "title": "Nu exist\u0103 nicio dovad\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 care s\u0103 demonstreze c\u0103 restric\u021biile, m\u0103\u0219tile, distan\u021barea fizic\u0103 \u0219i vaccinarea opresc plandemia Covid-19. Plandemia continu\u0103, caci \u00eentreaga plandemie are la baz\u0103 testele RT-PCR. Covid-19 este o plandemie a testelor RT-PCR. Covid-19 este o fraud\u0103 global\u0103! Singura cale este imunizarea colectiv\u0103 natural\u0103, dar globali\u0219tii sunt \u00eempotriva acestei imuniz\u0103ri, deoarece Industria Farmaceutic\u0103 pierde mul\u021bi bani",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea contine afirmatii false si nefondate despre COVID-19, cum ar fi negarea eficacitatii masurilor de prevenire (masti, distanta fizica, vaccinare) si caracterizarea pandemiei ca o 'frauda globala', ceea ce contrazice dovezile stiintifice si recomandarile organizatiilor de sanatate publica."
    },
    {
        "title": "Coronavirusul, ucis de POLIDIN!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Polidin nu este un tratament dovedit sau recunoscut pentru COVID-19. Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 Polidin ar putea ucide coronavirusul."
    },
    {
        "title": "Alert\u0103 medical\u0103! ARN-ul mesager chiar poate schimba ADN-ul uman. Vaccinul ARN mesager, inamicul t\u0103cut al celulelor imunitare",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "ARN-ul mesager din vaccinurile COVID-19 nu poate schimba ADN-ul uman. Vaccinurile ARN mesager func\u021bioneaz\u0103 prin instruirea celulelor s\u0103 produc\u0103 o protein\u0103 specific\u0103 a virusului, ceea ce ajut\u0103 sistemul imunitar s\u0103 recunoasc\u0103 \u0219i s\u0103 combat\u0103 virusul, f\u0103r\u0103 a afecta ADN-ul uman."
    },
    {
        "title": "\u00centr-un document oficial al B\u0103ncii Mondiale, ni se spune c\u0103 un program strategic de r\u0103spuns la pandemia de Covid-2019 se va sf\u00e2r\u015fi \u00een\u2026 martie 2025. Atunci se va termina \u015fi pandemia!?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Pandemia COVID-19 nu se va termina automat \u00een martie 2025, iar afirma\u021bia c\u0103 un program strategic de r\u0103spuns se va \u00eencheia atunci nu implic\u0103 sf\u00e2r\u0219itul pandemiei. Pandemia depinde de evolu\u021bia virusului, vaccinare \u0219i m\u0103suri de s\u0103n\u0103tate public\u0103, nu de un termen fix."
    },
    {
        "title": "MILIOANE DE ROM\u00c2NI SUNT IRADIA\u021aI ZILNIC CU OCAZIA TRIAJULUI EPIDEMIOLOGIC?!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece nu exista dovezi sau informatii credibile care sa sustina afirmatia ca milioane de romani sunt iradiati zilnic in cadrul triajului epidemiologic. Triajul epidemiologic se refera la evaluarea starii de sanatate a indivizilor pentru a identifica posibile infectii, nu implica iradierea acestora."
    },
    {
        "title": "https://sputnik.md/health/20210404/34243626/Cercetatori-Germania-descoperit-substante-chimice-periculoase-masti.html",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea referitoare la substante chimice periculoase in masti nu este sustinuta de dovezi stiintifice credibile si este o forma de dezinformare. M\u0103\u0219tile au fost dovedite a fi eficiente \u00een reducerea transmiterii virusului COVID-19, iar autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 recomand\u0103 utilizarea lor ca parte a m\u0103surilor preventive."
    },
    {
        "title": "Eugenistii care ne vor vaccina (II)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie conspira\u021bionist\u0103 care asociaz\u0103 vaccinarea cu eugenia, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice sau fundamentare \u00een realitate. Vaccinurile COVID-19 sunt dezvoltate pentru a preveni boala \u0219i nu au leg\u0103tur\u0103 cu eugenia."
    },
    {
        "title": "Bill Gates admite: minim 700.000 de oameni vor fi r\u0103ni\u021bi sau uci\u0219i de vaccinurile \u00eempotriva coronavirusului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Bill Gates nu a f\u0103cut o astfel de afirma\u021bie despre vaccinuri. Vaccinurile COVID-19 au fost dovedite a fi sigure \u0219i eficiente, iar afirma\u021biile despre un num\u0103r at\u00e2t de mare de r\u0103ni\u021bi sau uci\u0219i de vaccinuri sunt dezinform\u0103ri f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific."
    },
    {
        "title": "Vaccinarea obligatorie! Dictatura BigPharma s-a declan\u0219at",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei referitoare la vaccinare \u0219i Big Pharma, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi sau informa\u021bii corecte. Vaccinarea \u00eempotriva COVID-19 este o m\u0103sur\u0103 de s\u0103n\u0103tate public\u0103 bazat\u0103 pe dovezi \u0219tiin\u021bifice, nu o dictatur\u0103."
    },
    {
        "title": "Cultivarea fobiei de microbi a \u00eenceput mai demult",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 fobia de microbi a \u00eenceput \u00eenainte de pandemia COVID-19, ceea ce este o generalizare \u0219i nu reflect\u0103 realitatea. Fobia de microbi este un concept psihologic care nu este direct legat de COVID-19, iar pandemia a fost cauzat\u0103 de un virus specific, nu de o fobie generalizat\u0103."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia, oficial: peste 8.000 de rom\u00e2ni vaccina\u021bi s-au \u00eemboln\u0103vit\u2026 de Covid",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Informa\u021bia conform c\u0103reia peste 8.000 de rom\u00e2ni vaccina\u021bi s-au \u00eemboln\u0103vit de COVID-19 este plauzibil\u0103, av\u00e2nd \u00een vedere c\u0103 vaccinurile nu ofer\u0103 o protec\u021bie absolut\u0103 \u00eempotriva infec\u021biei, ci reduc severitatea bolii \u0219i riscul de spitalizare. Este cunoscut c\u0103 persoanele vaccinate pot contracta virusul, dar de obicei cu simptome mai u\u0219oare."
    },
    {
        "title": "Covid-19, un clasic model de manipulare la nivel global",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 pandemia COVID-19 este un model de manipulare global\u0103, ceea ce este o afirma\u021bie fals\u0103. COVID-19 este o pandemie real\u0103, cauzat\u0103 de un virus identificat, care a avut un impact semnificativ asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice \u0219i economiei globale, conform datelor \u0219i cercet\u0103rilor \u0219tiin\u021bifice."
    },
    {
        "title": "MEDICII din Rom\u00e2nia NU VOR S\u0102 SE VACCINEZE ANTI-COVID 19!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 medicii din Rom\u00e2nia nu doresc s\u0103 se vaccineze anti-COVID-19, ceea ce este o afirma\u021bie fals\u0103. De fapt, majoritatea medicilor \u0219i personalului medical au fost printre primii care s-au vaccinat, recunosc\u00e2nd importan\u021ba vaccin\u0103rii \u00een combaterea pandemiei \u0219i protejarea s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "R\u0102SP\u00c2NDI\u021aI: Organiza\u021bia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii confirm\u0103 prin statistici c\u0103 virusul COVID nu este mai periculos dec\u00e2t gripa obi\u0219nuit\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Organiza\u021bia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii nu a confirmat c\u0103 virusul COVID-19 nu este mai periculos dec\u00e2t gripa obi\u0219nuit\u0103. COVID-19 a avut un impact semnificativ asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice, cu milioane de cazuri \u0219i decese, \u0219i este considerat mai mortal dec\u00e2t gripa obi\u0219nuit\u0103, \u00een special pentru persoanele \u00een v\u00e2rst\u0103 \u0219i cele cu afec\u021biuni medicale subiacente."
    },
    {
        "title": "Florin C\u00ee\u021bu vrea politizarea bisericii: \u201cBiserica TREBUIE s\u0103 fac\u0103 campanie pro vaccinare\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 Florin C\u00ee\u021bu vrea politizarea bisericii pentru a face campanie pro vaccinare, ceea ce este o interpretare exagerat\u0103 \u0219i nu reflect\u0103 o pozi\u021bie oficial\u0103 sau o declara\u021bie concret\u0103. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 o astfel de politizare ar fi fost solicitat\u0103 \u00een mod oficial."
    },
    {
        "title": "ONU, sub controlul lui Bill Gates",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei nefondat\u0103 care asociaz\u0103 ONU cu Bill Gates, f\u0103r\u0103 dovezi sau fapte concrete. Bill Gates este cunoscut pentru contribu\u021biile sale la s\u0103n\u0103tate public\u0103, dar nu exist\u0103 dovezi c\u0103 ar controla ONU sau c\u0103 ar avea un rol de conducere \u00een gestionarea pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Statele Unite aprob\u0103 utilizarea IVERMECTINEI \u00eempotriva Covid. Medicul Ion Alexie din Las Vegas: \u201eMul\u021bi o vor alege, \u00een locul vaccin\u0103rii\u201d. Fran\u021ba dezbate chiar acum",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece nu exista dovezi ca ivermectina ar fi fost aprobata pentru utilizarea impotriva COVID-19 in Statele Unite sau in alte tari. Ivermectina este un medicament antiparazitar si nu este recomandat ca tratament pentru COVID-19 de catre organizatiile de sanatate, inclusiv OMS si CDC."
    },
    {
        "title": "\u201eGates se folose\u0219te de pandemie pentru vaccinarea popula\u021biei \u0219i pentru a implanta micro-cipuri \u00een popula\u021bie\u201d \u2013 Roger Stone, consultant al lui Trump",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece nu exista dovezi credibile care sa sustina afirmatia ca Bill Gates ar folosi pandemia pentru a implanta microcipuri in populatie. Aceste afirmatii sunt parte a teoriei conspiratiei si nu au fundament in realitate."
    },
    {
        "title": "Asocia\u021bia Medical\u0103 din Tokyo recomand\u0103 administrarea ivermectinei pentru tratarea Covid19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Ivermectina nu este recomandat\u0103 de organiza\u021biile de s\u0103n\u0103tate pentru tratarea COVID-19. Tratamentul COVID-19 se bazeaz\u0103 pe antivirale aprobate \u0219i alte m\u0103suri preventive, iar utilizarea ivermectinei pentru COVID-19 nu are suport \u0219tiin\u021bific solid."
    },
    {
        "title": "Nostradamus a prezis epidemia de coronavirus? Iat\u0103 ce previziuni a f\u0103cut acesta",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nostradamus nu a prezis epidemia de coronavirus, iar astfel de afirma\u021bii sunt de obicei bazate pe interpret\u0103ri eronate sau pe mituri. Pandemia COVID-19 a fost cauzat\u0103 de un virus specific, SARS-CoV-2, identificat \u00een 2019, \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 cu previziunile istorice."
    },
    {
        "title": "O nou\u0103 teorie privind originea epidemiei \u2013 Coronavirusul a fost produs \u00een Fran\u021ba!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece COVID-19 a fost identificat pentru prima dat\u0103 \u00een Wuhan, China, \u0219i nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 c\u0103 virusul a fost produs \u00een Fran\u021ba. Originea virusului este legat\u0103 de animale, \u00een special lilieci, \u0219i nu de o produc\u021bie uman\u0103."
    },
    {
        "title": "UPDATE! \u00ceNC\u0102 DOI ROM\u00c2NI UCI\u0218I DE VACCIN. Un profesor de 45 de ani din Arge\u0219 \u0219i un b\u0103rbat de 46 de ani din Tg. Jiu au murit la nici 24 de ore dup\u0103 ce s-au vaccinat cu PFIZER / BioNTech. BILAN\u021aUL NEGRU \u00eenregistrat de ACTIVENEWS",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 vaccinul a ucis doi rom\u00e2ni, dar nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 c\u0103 vaccinurile COVID-19 cauzeaz\u0103 moartea. Moartea dup\u0103 vaccinare poate fi coinciden\u021b\u0103 \u0219i nu este dovedit\u0103 a fi cauzat\u0103 de vaccin. Vaccinurile au fost demonstrate ca fiind sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea COVID-19."
    },
    {
        "title": "Marele Plan de depopulare planetar\u0103 al globali\u0219tilor dezv\u0103luit!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul face referire la un 'plan de depopulare planetar\u0103' care este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi concrete, iar COVID-19 este o pandemie real\u0103 cauzat\u0103 de un virus, nu rezultatul unui plan malefic."
    },
    {
        "title": "Ni se mai coace ceva: oprirea internetului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o oprire a internetului, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu este o informa\u021bie real\u0103 sau relevant\u0103 \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Un preot italian a murit de coronavirus, dup\u0103 ce a cedat aparatul s\u0103u de ventilare a pl\u0103m\u00e2nilor unui pacient mai t\u00e2n\u0103r",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este reala, deoarece au existat cazuri documentate in care personalul medical si alti pacienti au cedat echipamentele de ventilare pentru a ajuta pacientii mai tineri, in special in timpul varfului pandemiei COVID-19, cand resursele erau limitate."
    },
    {
        "title": "Vaccinarea cu Pfizer dezvolt\u0103 \u0219i temuta boal\u0103 Zona Zoster, chiar \u0219i la cei tineri",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinurile COVID-19, inclusiv cel de la Pfizer, nu au fost asociate cu dezvoltarea bolii Zona Zoster. De fapt, vaccinarea ajut\u0103 la prevenirea infec\u021biilor severe cu COVID-19 \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 ar provoca Zona Zoster, care este o infec\u021bie viral\u0103 cauzat\u0103 de reactivarea virusului varicelo-zosterian."
    },
    {
        "title": "Rafila confirm\u0103 c\u0103 vaccinul anti-Covid modific\u0103 ADN-ul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinurile anti-COVID-19 nu modific\u0103 ADN-ul uman. Ele func\u021bioneaz\u0103 prin stimularea sistemului imunitar pentru a recunoa\u0219te \u0219i combate virusul SARS-CoV-2, f\u0103r\u0103 a interac\u021biona cu materialul genetic al celulelor umane."
    },
    {
        "title": "VIRUSUL DATORIILOR \u2013 O SOLUTIE CONVINGATOARE LA PROBLEMELE ECONOMICE GLOBALE",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre COVID-19 \u0219i problemele economice globale, dar nu exist\u0103 dovezi c\u0103 virusul ar fi o 'solu\u021bie' pentru aceste probleme. COVID-19 a provocat o criz\u0103 economic\u0103, nu a fost o solu\u021bie pentru aceasta."
    },
    {
        "title": "Ivermectina, medicamentul miraculos \u00eempotriva Covid-19 pe care dac\u0103 \u00eel iei, nu te \u00eemboln\u0103ve\u0219ti \u2013 potrivit dr. Pierre Kory, pre\u0219edintele FLCCC Alliance",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Ivermectina nu este un medicament aprobat pentru prevenirea sau tratarea COVID-19. De\u0219i a fost studiat \u00een diverse contexte, nu exist\u0103 dovezi concludente c\u0103 ar fi eficient \u00eempotriva virusului SARS-CoV-2. Organiza\u021biile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, inclusiv OMS, nu recomand\u0103 utilizarea sa pentru COVID-19."
    },
    {
        "title": "Impunerea purt\u0103rii m\u0103\u0219tilor, chipurile pentru reducerea contamin\u0103rii cu Covid 19, este o crim\u0103 \u00eempotriva Umanit\u0103\u021bii \u0219i un abuz \u00eempotriva copiilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Afirmatia ca purtarea m\u0103\u0219tilor este o crim\u0103 \u00eempotriva umanit\u0103\u021bii \u0219i un abuz \u00eempotriva copiilor este fals\u0103. M\u0103\u0219tile sunt recomandate de organiza\u021bii de s\u0103n\u0103tate public\u0103, inclusiv OMS, ca o m\u0103sur\u0103 eficient\u0103 pentru a reduce transmiterea COVID-19 \u0219i a proteja s\u0103n\u0103tatea public\u0103."
    },
    {
        "title": "Colonelul Kvachkov: \u201eCoronavirusul este o OPERATIUNE TERORISTA pentru a prelua controlul asupra umanit\u0103\u021bii\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea afirm\u0103 c\u0103 coronavirusul este o opera\u021biune terorist\u0103, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice. COVID-19 este o pandemie cauzat\u0103 de un virus identificat, SARS-CoV-2, \u0219i nu exist\u0103 nicio baz\u0103 factual\u0103 pentru a sus\u021bine ideea c\u0103 ar fi o opera\u021biune terorist\u0103."
    },
    {
        "title": "Bill Gates are patentul vaccinului pentru virusul mortal de la Wuhan! Se a\u0219teapt\u0103 60 de milioane de mor\u021bi!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 Bill Gates de\u021bine patentul vaccinului pentru COVID-19 \u0219i prezice un num\u0103r extrem de mare de decese, ceea ce este o dezinformare. Vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate de diverse companii farmaceutice \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 Bill Gates ar avea un patent pentru un vaccin specific. De asemenea, estim\u0103rile privind num\u0103rul de decese nu sunt bazate pe fapte \u0219i sunt exagerate."
    },
    {
        "title": "Toat\u0103 lumea va testa pozitiv, 5G Telstra \u00eembun\u0103t\u0103\u021be\u0219te Covid \u2013 dovezi concludente Exosome",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre 5G \u0219i COVID-19, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice. COVID-19 este cauzat de virusul SARS-CoV-2, nu de tehnologia 5G."
    },
    {
        "title": "Acuza\u021bii grave: Guvernul italian umfl\u0103 NUM\u0102RUL MOR\u021aILOR!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Acuza\u021biile c\u0103 guvernul italian umfl\u0103 num\u0103rul mor\u021bilor nu sunt sus\u021binute de dovezi credibile. Datele oficiale despre COVID-19 sunt colectate \u0219i raportate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, iar orice discrepan\u021be sunt investigate de organisme independente. Dezinformarea \u00een leg\u0103tur\u0103 cu num\u0103rul de decese poate contribui la confuzie \u0219i panic\u0103 \u00een r\u00e2ndul popula\u021biei."
    },
    {
        "title": "Medicii din Moldova refuz\u0103 s\u0103 se vaccineze \u00eempotriva COVID-19 ",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Informa\u021bia c\u0103 medicii din Moldova refuz\u0103 s\u0103 se vaccineze \u00eempotriva COVID-19 este o generalizare care nu reflect\u0103 realitatea. De\u0219i pot exista cazuri individuale de medici care aleg s\u0103 nu se vaccineze, majoritatea personalului medical din \u00eentreaga lume, inclusiv din Moldova, a fost \u00eencurajat\u0103 s\u0103 se vaccineze pentru a proteja at\u00e2t pacien\u021bii, c\u00e2t \u0219i pe ei \u00een\u0219i\u0219i. Vaccinarea este considerat\u0103 un instrument esen\u021bial \u00een combaterea pandemiei."
    },
    {
        "title": "Eugenistii care ne vor vaccina (I)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie conspira\u021bionist\u0103 care asociaz\u0103 vaccinarea cu eugenia, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice sau fundamentare \u00een realitate. Vaccinurile COVID-19 sunt dezvoltate pentru a preveni boala \u0219i nu au leg\u0103tur\u0103 cu eugenia."
    },
    {
        "title": "L\u0102UDAT de Iohannis pentru gestionarea pandemiei, Guvernul Orban bag\u0103 farmaciile \u00ceN FALIMENT: banii pe medicamente NU se deconteaz\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 guvernul a falimentat farmaciile prin neplata medicamentelor, ceea ce este o afirma\u021bie exagerat\u0103 \u0219i nu reflect\u0103 realitatea gestion\u0103rii pandemiei de COVID-19. De\u0219i au existat dificult\u0103\u021bi economice \u00een timpul pandemiei, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 guvernul a ac\u021bionat inten\u021bionat pentru a falimenta farmaciile."
    },
    {
        "title": "Anette Lillinger: \u201eVaccinul promi\u021b\u0103tor\u201d anti-covid \u2013 o manipulare genetic\u0103 interzis\u0103!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 vaccinul anti-COVID-19 este o manipulare genetic\u0103 interzis\u0103, ceea ce este fals. Vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate \u0219i aprobate de autorit\u0103\u021bi de s\u0103n\u0103tate public\u0103 pe baza unor studii riguroase \u0219i sunt considerate sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea infec\u021biei cu SARS-CoV-2."
    },
    {
        "title": "ITALIA: AUTOPSIILE ARAT\u0102 C\u0102 PROTOCOALELE OMS AU FOST FATALE PENTRU BOLNAVII DE CORONAVIRUS",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 protocoalele OMS au fost fatale pentru bolnavii de coronavirus, ceea ce este o afirma\u021bie nefondat\u0103. OMS a implementat m\u0103suri bazate pe dovezi \u0219tiin\u021bifice pentru a controla pandemia, iar aceste m\u0103suri au fost esen\u021biale \u00een salvarea vie\u021bilor. Nu exist\u0103 dovezi care s\u0103 sus\u021bin\u0103 c\u0103 protocoalele OMS au avut un impact negativ asupra pacien\u021bilor."
    },
    {
        "title": "DOCUMENT FEDERAL CONFIRM\u0102: CORONA ESTE O FALS\u0102 PANDEMIE",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Pandemia COVID-19 este real\u0103 \u0219i a fost declarat\u0103 de Organiza\u021bia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii. Titlul afirm\u0103 c\u0103 este o 'fals\u0103 pandemie', ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i datele despre impactul real al virusului SARS-CoV-2 asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "OMS schimb\u0103 pe furi\u0219 defini\u021bia imunit\u0103\u021bii de turm\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 OMS ar fi schimbat \u00een mod secret defini\u021bia imunit\u0103\u021bii de turm\u0103, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi. OMS a comunicat clar despre imunitatea de turm\u0103 \u0219i a actualizat informa\u021biile pe baza cercet\u0103rilor \u0219tiin\u021bifice, f\u0103r\u0103 a face modific\u0103ri ascunse."
    },
    {
        "title": "Coronavirusul, conceput \u00een laborator ca o arm\u0103 biologic\u0103 de distrugere \u00een mas\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi credibile c\u0103 SARS-CoV-2 a fost conceput \u00een laborator ca o arm\u0103 biologic\u0103. Virusul a fost identificat ca av\u00e2nd o origine zoonotic\u0103, provenind de la animale, \u0219i nu exist\u0103 suport \u0219tiin\u021bific pentru teoria c\u0103 a fost creat inten\u021bionat."
    },
    {
        "title": "Corona \u0219i covid-19 \u2013 coinciden\u021be sau simbolism ocult?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre COVID-19 \u0219i simbolismul ocult, ceea ce nu are fundament \u0219tiin\u021bific \u0219i este o form\u0103 de dezinformare. COVID-19 este o pandemie cauzat\u0103 de un virus, nu de coinciden\u021be sau simboluri oculte."
    },
    {
        "title": "Covid-19 chiar exist\u0103! L-a patentat Bill Gates \u00een 2015: documente \u0219i leg\u0103turi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "COVID-19 nu a fost patentat de Bill Gates \u00een 2015. Virusul SARS-CoV-2, care cauzeaz\u0103 COVID-19, a fost identificat pentru prima dat\u0103 \u00een decembrie 2019, iar afirma\u021biile despre un patent anterior sunt false \u0219i parte a teoriei conspira\u021biei."
    },
    {
        "title": "Bill Gates vrea ca vaccinul anti-coronavirus s\u0103 intre \u00een schema de vaccinare a nou-n\u0103scu\u021bilor. \u021a\u0103rile s\u0103race trebuie s\u0103 aib\u0103 prioritate",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Bill Gates nu a propus ca vaccinul anti-coronavirus s\u0103 fie inclus \u00een schema de vaccinare a nou-n\u0103scu\u021bilor, iar afirma\u021bia c\u0103 \u021b\u0103rile s\u0103race ar trebui s\u0103 aib\u0103 prioritate este o interpretare gre\u0219it\u0103 a discu\u021biilor despre accesul la vaccinuri. Vaccinurile COVID-19 sunt administrate \u00een func\u021bie de priorit\u0103\u021bile stabilite de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, nu de o persoan\u0103 anume."
    },
    {
        "title": "OMS spune c\u0103 a gre\u0219it! VARIANTA SUEDIEI ESTE CEA MAI BUN\u0102 \u00ceN LUPTA CU COVID-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Organiza\u021bia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii (OMS) nu a declarat niciodat\u0103 c\u0103 varianta Suediei este cea mai bun\u0103 \u00een lupta cu COVID-19. De asemenea, OMS nu a recunoscut c\u0103 a gre\u0219it \u00een evalu\u0103rile sale privind gestionarea pandemiei, iar afirma\u021biile de acest tip sunt de obicei dezinform\u0103ri."
    },
    {
        "title": "Covid-19 se trateaz\u0103 cu medicamente de 25 de dolari! Interesele Big Pharma, spulberate de Donald Trump.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea sugereaz\u0103 c\u0103 COVID-19 se trateaz\u0103 cu medicamente ieftine \u0219i implic\u0103 interese politice, ceea ce este o simplificare \u0219i o dezinformare. Tratamentul COVID-19 include medicamente specifice, iar eficacitatea acestora nu poate fi redus\u0103 la un pre\u021b sc\u0103zut sau la interese politice."
    },
    {
        "title": "OMS AFIRM\u0102 C\u0102 DISTAN\u021aA SOCIAL\u0102 COVID 19, BLOCAREA, VACCINURILE SUNT ACUM INUTILE",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Organiza\u021bia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii (OMS) nu a declarat niciodat\u0103 c\u0103 distan\u021barea social\u0103, bloc\u0103rile sau vaccinurile sunt inutile. Dimpotriv\u0103, OMS continu\u0103 s\u0103 recomande aceste m\u0103suri ca fiind esen\u021biale pentru controlul r\u0103sp\u00e2ndirii COVID-19."
    },
    {
        "title": "OAMENII NU MOR DIN CAUZA CORONAVIRUSULUI: VORBE\u0218TE \u0218TIIN\u021aA",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece COVID-19 a provocat milioane de decese la nivel global, iar oamenii au murit din cauza acestei boli. Informa\u021biile \u0219tiin\u021bifice confirm\u0103 c\u0103 virusul SARS-CoV-2, care cauzeaz\u0103 COVID-19, este responsabil pentru un num\u0103r semnificativ de decese."
    },
    {
        "title": "ESTE DOAR O MASC\u0102\u201d SE VA TRANSFORMA \u00ceN \u201eESTE DOAR UN VACCIN\u201d, \u00ceN SCURT TIMP",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o schimbare de atitudine fa\u021b\u0103 de purtarea m\u0103\u0219tilor \u0219i vaccinare, dar nu exist\u0103 dovezi c\u0103 purtarea m\u0103\u0219tilor ar fi fost considerat\u0103 o m\u0103sur\u0103 temporar\u0103 care se va transforma \u00een vaccinare. Vaccinarea este un instrument esen\u021bial \u00een combaterea COVID-19, iar purtarea m\u0103\u0219tilor r\u0103m\u00e2ne o m\u0103sur\u0103 de prevenire important\u0103."
    },
    {
        "title": "Masturbarea te scap\u0103 de infec\u0163ia cu coronavirus",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece nu exista nicio dovada stiintifica care sa sustina ca masturbarea ar putea preveni infectia cu coronavirus. COVID-19 se transmite prin picaturi respiratorii si nu are legatura cu activitatile sexuale individuale."
    },
    {
        "title": "Studiul arat\u0103 cum m\u0103\u0219tile d\u0103uneaz\u0103 copiilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Studiile \u0219tiin\u021bifice nu sus\u021bin ideea c\u0103 m\u0103\u0219tile d\u0103uneaz\u0103 copiilor. Dimpotriv\u0103, m\u0103\u0219tile sunt recomandate ca o m\u0103sur\u0103 de prevenire a r\u0103sp\u00e2ndirii COVID-19, inclusiv pentru copii, \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 utilizarea lor ar avea efecte negative asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii copiilor."
    },
    {
        "title": "Elitele care au instaurat deja Noua Ordine Mondial\u0103 preg\u0103tesc terenul: cine nu se vaccineaz\u0103 va fi exclus social!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei despre o 'Nou\u0103 Ordine Mondial\u0103' care exclude social persoanele nevaccinate, ceea ce nu este sus\u021binut de fapte sau dovezi. Vaccinarea este recomandat\u0103 ca o m\u0103sur\u0103 de s\u0103n\u0103tate public\u0103 pentru a preveni COVID-19, dar nu exist\u0103 dovezi c\u0103 persoanele nevaccinate vor fi excluse social \u00een mod sistematic."
    },
    {
        "title": "Ghimbir contra covid 19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 c\u0103 ghimbirul ar fi un tratament eficient \u00eempotriva COVID-19. De\u0219i ghimbirul poate avea unele beneficii pentru s\u0103n\u0103tate, nu este un remediu dovedit pentru aceast\u0103 boal\u0103 viral\u0103."
    },
    {
        "title": "Abandonat\u0103 de Rom\u00e2nia, Maia Sandu se arunc\u0103 \u00een bra\u021bele Rusiei: Negociaz\u0103 un acces mai rapid la vaccinul Sputnik V",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o conspira\u021bie politic\u0103 \u0219i o asociere nejustificat\u0103 \u00eentre Maia Sandu \u0219i Rusia \u00een contextul vaccin\u0103rii, ceea ce nu este sus\u021binut de fapte reale. Vaccinul Sputnik V este un vaccin aprobat, dar nu exist\u0103 dovezi c\u0103 Maia Sandu ar negocia un acces mai rapid la acesta din motive politice sau c\u0103 ar fi abandonat\u0103 de Rom\u00e2nia \u00een acest context."
    },
    {
        "title": "Proteste masive \u00een toat\u0103 \u021bara, presa a minimalizat mi\u0219carea protestatar\u0103 \u0219i au subapreciat num\u0103rul participan\u021bilor.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 protestele au fost minimalizate de pres\u0103, dar nu ofer\u0103 dovezi sau surse credibile pentru a sus\u021bine aceast\u0103 afirma\u021bie. De asemenea, nu exist\u0103 informa\u021bii suficiente \u00een contextul pandemiei COVID-19 care s\u0103 justifice o astfel de concluzie, iar dezinformarea este un aspect recunoscut al discu\u021biilor legate de pandemie."
    },
    {
        "title": "Urm\u0103ri\u021bi-l pe Bill Gates recunosc\u00e2nd c\u0103 investi\u021bia sa de 10 miliarde de dolari \u00een vaccinuri i-a adus 200 de miliarde de dolari",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi credibile c\u0103 Bill Gates ar fi recunoscut o astfel de investi\u021bie \u0219i profituri \u00een vaccinuri. De asemenea, afirma\u021biile de acest tip sunt adesea parte a teoriei conspira\u021biei \u0219i nu sunt sus\u021binute de fapte verificabile."
    },
    {
        "title": "Raport german: Coronavirusul, alarm\u0103 fals\u0103!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 pandemia COVID-19 este o 'alarm\u0103 fals\u0103', ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i declara\u021biile oficiale ale Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, care confirm\u0103 gravitatea \u0219i impactul real al pandemiei asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice globale."
    },
    {
        "title": "Purtarea obligatorie a m\u0103\u0219tii este terorismul t\u0103cut destinat supunerii psihologice",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o interpretare extrem\u0103 \u0219i nefondat\u0103 a purt\u0103rii m\u0103\u0219tilor, care sunt recomandate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 ca m\u0103sur\u0103 de prevenire a r\u0103sp\u00e2ndirii COVID-19, nu ca un act de terorism sau supunere psihologic\u0103."
    },
    {
        "title": "\u201eVia\u021ba \u00een 2022\u201d ne-a fost creionat\u0103 \u00een 1962. A\u0219a va ar\u0103ta lumea \u00een \u201enoua normalitate\u201d?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o viziune futurist\u0103 despre via\u021ba post-pandemie, dar nu se bazeaz\u0103 pe fapte reale sau pe date \u0219tiin\u021bifice legate de COVID-19. De asemenea, nu exist\u0103 o predic\u021bie concret\u0103 despre cum va ar\u0103ta 'noua normalitate' \u00een 2022, ci mai degrab\u0103 o specula\u021bie."
    },
    {
        "title": "EXCLUSIV: Vaccinarea obligatorie se va face la ordinul ministrului S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii cu recomandarea OMS. Amenzi de p\u00e2n\u0103 la 10 mii de lei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinarea obligatorie nu este impus\u0103 de OMS, iar m\u0103surile de vaccinare sunt stabilite de fiecare \u021bar\u0103 \u00een parte, nu prin ordinul ministrului S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii. De asemenea, amenzi de p\u00e2n\u0103 la 10 mii de lei nu sunt o practic\u0103 standard \u00een majoritatea \u021b\u0103rilor."
    },
    {
        "title": "Maia Sandu a ignorat carantina \u0219i a mers la o institu\u021bie medical\u0103 din F\u0103le\u0219ti",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi sau informa\u021bii credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 Maia Sandu a ignorat carantina \u0219i a mers la o institu\u021bie medical\u0103 din F\u0103le\u0219ti. De asemenea, astfel de afirma\u021bii pot contribui la dezinformare \u0219i panic\u0103 \u00een contextul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "NY Times scrie c\u0103 \u201eMarea Resetare\u201d e o \u201eteorie a conspira\u021biei\u201d chiar \u00een ziua \u00een care Forumul Economic Mondial o celebreaz\u0103. John Kerry, omul lui Obama: \"E nevoie de Marea Resetare pentru a opri cre\u0219terea populismului na\u021bionalist\"",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la o discu\u021bie despre 'Marea Resetare', un concept real asociat cu Forumul Economic Mondial, \u0219i nu con\u021bine informa\u021bii false despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Trump: \u201e99% din cazurile de Covid-19 sunt total inofensive.\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Afirmatia ca '99% din cazurile de Covid-19 sunt total inofensive' este o exagerare si nu reflecta realitatea. COVID-19 poate provoca simptome variate, de la nedetectabile la severe, iar un procent semnificativ de cazuri pot duce la complicatii grave, in special in randul persoanelor in varsta si celor cu afectiuni medicale subiacente."
    },
    {
        "title": "1 Milion de rom\u00e2ni cu sindromul Stockholm",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 1 milion de rom\u00e2ni ar avea sindromul Stockholm, ceea ce este o afirma\u021bie absurd\u0103 \u0219i f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific. Sindromul Stockholm este o reac\u021bie psihologic\u0103 \u0219i nu o condi\u021bie medical\u0103 legat\u0103 de COVID-19. Nu exist\u0103 dovezi sau studii care s\u0103 sus\u021bin\u0103 o astfel de afirma\u021bie \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "\u00cen Italia, nimeni nu mai respect\u0103 recomand\u0103rile privind distan\u021barea social\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 nimeni nu respect\u0103 recomand\u0103rile privind distan\u021barea social\u0103 \u00een Italia, ceea ce este o generalizare exagerat\u0103. De\u0219i pot exista zone sau persoane care nu respect\u0103 aceste m\u0103suri, autorit\u0103\u021bile \u0219i organiza\u021biile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 continu\u0103 s\u0103 promoveze \u0219i s\u0103 aplice aceste recomand\u0103ri pentru a controla pandemia."
    },
    {
        "title": "VACCINUL COVID VA CREA DEFECTE GENETICE IREVERSIBILE precum sindromul Down",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinurile COVID-19 nu provoac\u0103 defecte genetice ireversibile, iar afirma\u021bia c\u0103 ar putea crea sindromul Down este complet fals\u0103 \u0219i nefondat\u0103 \u0219tiin\u021bific. Vaccinurile au fost testate riguros \u0219i s-au dovedit a fi sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea infec\u021biilor severe cu COVID-19."
    },
    {
        "title": "AVERTISMENTUL unui medic: care sunt ALIMENTELE care fac VICTIME sigure \u00een fa\u021ba coronavirusului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 anumite alimente pot provoca infec\u021bii cu coronavirus, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. COVID-19 se transmite prin aerosoli \u0219i contact direct, nu prin consumul de alimente."
    },
    {
        "title": "OMS, lobby pentru instaurarea Noii Ordini Mondiale! Declara\u021bii halucinante f\u0103cute de directorul Tedros Ghebreyesus",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 OMS \u0219i directorul s\u0103u, Tedros Ghebreyesus, fac lobby pentru o 'Nou\u0103 Ordine Mondial\u0103', ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi concrete. OMS este o organiza\u021bie de s\u0103n\u0103tate public\u0103 care se concentreaz\u0103 pe gestionarea pandemiei COVID-19 \u0219i nu promoveaz\u0103 astfel de agende politice."
    },
    {
        "title": "Celebra Revist\u0103 NATURE sus\u021bine c\u0103 pentru a realiza vaccinuri anti \u2013 covid se utilizeaz\u0103 celule recoltate \u00een anul 1951 de la o persoan\u0103 care decedase de cancer",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Revista NATURE nu sus\u021bine c\u0103 vaccinurile anti-COVID utilizeaz\u0103 celule recoltate \u00een 1951. Vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate folosind tehnologii moderne \u0219i nu implic\u0103 celule din persoane decedate \u00een trecut. Dezinformarea despre originea vaccinurilor este frecvent\u0103 \u0219i nu are baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103."
    },
    {
        "title": "Marcel Pavel NU are Covid-19, ci este folosit de autorit\u0103\u021bi pentru a isteriza \u0219i mai mult popula\u021bia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea sugereaza ca Marcel Pavel este folosit de autoritati pentru a isteriza populatia, ceea ce este o afirmatie nefondata si o teorie a conspiratiei. Nu exista dovezi care sa sustina aceasta afirmatie, iar informatiile despre starea de sanatate a unei persoane publice nu ar trebui sa fie interpretate in acest mod."
    },
    {
        "title": "Interesant: Covidul are o vibra\u021bie de 5,5 Hz si moare la 25,5 Hz",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Informa\u021bia conform c\u0103reia COVID-19 ar avea o vibra\u021bie specific\u0103 \u0219i c\u0103 moare la o frecven\u021b\u0103 anume nu are nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. COVID-19 este un virus care se transmite prin aerosoli \u0219i pic\u0103turi, nu prin vibra\u021bii sau frecven\u021be. Aceasta este o teorie fals\u0103 \u0219i nefondat\u0103."
    },
    {
        "title": "Dr Fauci nu crede \u00een eficacitatea total\u0103 a vaccinului: Purta\u021bi masc\u0103 \u0219i dup\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea sugereaz\u0103 c\u0103 Dr. Fauci nu crede \u00een eficacitatea total\u0103 a vaccinului, ceea ce este o interpretare gre\u0219it\u0103. Vaccinurile COVID-19 au demonstrat eficacitate ridicat\u0103 \u00een prevenirea infec\u021biilor simptomatice \u0219i sunt recomandate ca principal instrument de prevenire a spitaliz\u0103rilor \u0219i deceselor cauzate de COVID-19."
    },
    {
        "title": "De ce este necesar s\u0103 fie evitat acest vaccin antiCovid. Mesajul lui Robert F. Kennedy Jr.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Mesajul lui Robert F. Kennedy Jr. despre evitarea vaccinului antiCovid este considerat dezinformare, deoarece vaccinurile COVID-19 au fost dovedite a fi sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea infec\u021biilor severe \u0219i a deceselor cauzate de COVID-19, conform autorit\u0103\u021bilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Congresul American: Proiect de Lege nr.6666 pentru testarea Covid-19, urm\u0103rirea contactelor dintre persoane \u0219i multe altele",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Proiectul de lege nr. 6666 nu exist\u0103 \u00een realitate. Dezinformarea \u0219i teoriile conspira\u021biei au circulat pe internet, dar nu exist\u0103 dovezi c\u0103 un astfel de proiect de lege a fost propus \u00een Congresul American pentru testarea COVID-19 \u0219i urm\u0103rirea contactelor."
    },
    {
        "title": "Masca medical\u0103 obligatorie este \u201efake news\u201d de gradul I. M\u0103\u0219tile sunt inutile, potrivit medicilor independen\u021bi* \u0219i oameniilor de \u0219tiin\u021b\u0103 din domeniul s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "M\u0103\u0219tile medicale sunt recunoscute de organiza\u021bii de s\u0103n\u0103tate, inclusiv OMS, ca fiind eficiente \u00een reducerea transmiterii virusului COVID-19. Afirma\u021bia c\u0103 m\u0103\u0219tile sunt inutile este contrazis\u0103 de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i recomand\u0103ri oficiale."
    },
    {
        "title": "Nici guvernele nu mai cred \u00een cacealmaua cu Covid-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 guvernele nu mai cred \u00een COVID-19, ceea ce este fals. COVID-19 este o pandemie real\u0103, recunoscut\u0103 de organiza\u021bii interna\u021bionale precum OMS, \u0219i guvernele continu\u0103 s\u0103 implementeze m\u0103suri pentru a controla r\u0103sp\u00e2ndirea virusului."
    },
    {
        "title": "Slugilor lui SOROS le st\u0103 POLIDINUL \u00een g\u00e2t",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul con\u021bine o afirma\u021bie care nu are nicio baz\u0103 factual\u0103 \u0219i folose\u0219te un limbaj peiorativ, suger\u00e2nd o conspira\u021bie f\u0103r\u0103 dovezi. De asemenea, nu exist\u0103 nicio leg\u0103tur\u0103 \u00eentre Polidin \u0219i COVID-19, iar referin\u021bele la Soros sunt irelevante \u0219i men\u021bionate \u00een mod denigrator."
    },
    {
        "title": "Biil Gates nu ne d\u0103 nicio \u0219ans\u0103, dec\u00e2t dac\u0103 ne vaccin\u0103m \u00een mas\u0103! C\u00e2t de evident mai poate fi scopul pentru care au eliberat din laborator acest virus?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei nefondat\u0103, afirm\u00e2nd c\u0103 virusul a fost eliberat dintr-un laborator \u0219i c\u0103 Bill Gates are un scop ascuns, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. COVID-19 a fost identificat ca av\u00e2nd o origine zoonotic\u0103, iar vaccinarea este un instrument de prevenire a bolii, nu o condi\u021bie impus\u0103 de o persoan\u0103 sau entitate."
    },
    {
        "title": "AUTORIT\u0102\u0162ILE UCRAINENE DECLAR\u0102 C\u0102 A PARTICIPA LA LITURGHIA ORTODOX\u0102 E O \u201cDISTRAC\u0162IE\u201d DE CARE TE PO\u0162I LIPSI",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o declara\u021bie a autorit\u0103\u021bilor ucrainene despre liturghia ortodox\u0103, dar nu exist\u0103 dovezi sau surse credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 o astfel de afirma\u021bie. De asemenea, nu este relevant pentru pandemia COVID-19, care se concentreaz\u0103 pe s\u0103n\u0103tatea public\u0103 \u0219i m\u0103surile de prevenire a r\u0103sp\u00e2ndirii virusului."
    },
    {
        "title": "Cifrele demostreaz\u0103 c\u0103 modelul suedez r\u0103m\u00e2ne cel mai bun",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Modelul suedez de gestionare a pandemiei COVID-19 a fost criticat pe scar\u0103 larg\u0103 pentru rezultatele sale slabe \u00een compara\u021bie cu alte \u021b\u0103ri, av\u00e2nd rate mai mari de infectare \u0219i deces. A\u0219adar, afirma\u021bia c\u0103 acesta este 'cel mai bun' model nu este sus\u021binut\u0103 de datele disponibile."
    },
    {
        "title": "Vaccinurile omoar\u0103 mai mul\u021bi oameni dec\u00e2t COVID. STUDII",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinurile COVID-19 au fost dovedite a fi sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea infec\u021biilor severe \u0219i a deceselor cauzate de COVID-19. Nu exist\u0103 dovezi care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 vaccinurile omoar\u0103 mai mul\u021bi oameni dec\u00e2t COVID-19."
    },
    {
        "title": "Oameni de \u0219tiin\u021b\u0103 de la OMS afirm\u0103 c\u0103 nu exist\u0103 \u201enicio dovad\u0103\u201d c\u0103 vaccinurile \u00eempiedic\u0103 circula\u021bia covid-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinurile COVID-19 au demonstrat eficacitate \u00een prevenirea infec\u021biilor simptomatice \u0219i au fost aprobate de OMS, ceea ce contrazice afirma\u021bia c\u0103 nu exist\u0103 dovezi c\u0103 vaccinurile \u00eempiedic\u0103 circula\u021bia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Abuziva vaccinare obligatorie, dictatur\u0103 \u0219i teroare",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o interpretare exagerat\u0103 \u0219i distorsionat\u0103 a vaccin\u0103rii obligatorii, caracteriz\u00e2nd-o ca fiind 'abuziv\u0103' \u0219i asociind-o cu 'dictatur\u0103 \u0219i teroare', ceea ce nu reflect\u0103 realitatea m\u0103surilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103 care sunt implementate pentru a proteja popula\u021bia de COVID-19. Vaccinarea este un instrument esen\u021bial \u00een combaterea pandemiei, iar m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 sunt menite s\u0103 protejeze s\u0103n\u0103tatea comunit\u0103\u021bii."
    },
    {
        "title": "Arafat recunoa\u0219te c\u0103 doar vaccinarea obligatorie va aduce situa\u021bia la normal",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea reflecta o opinie care este in concordanta cu pozitia oficiala a autoritatilor de sanatate, care subliniaza importanta vaccinarii in controlul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Declaratie OMS: COVID-19 nu se r\u0103sp\u00e2ndeste prin purt\u0103torii asimptomatici, iar m\u0103stile si distantarea social\u0103 sunt inutile",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Declara\u021bia OMS c\u0103 COVID-19 nu se r\u0103sp\u00e2nde\u0219te prin purt\u0103torii asimptomatici este fals\u0103. Exist\u0103 dovezi c\u0103 persoanele infectate pot r\u0103sp\u00e2ndi virusul chiar dac\u0103 nu prezint\u0103 simptome. De asemenea, m\u0103\u0219tile \u0219i distan\u021barea social\u0103 sunt m\u0103suri preventive recomandate pentru a reduce transmiterea virusului."
    },
    {
        "title": "Opri\u021bi imediat testarea C0VID: At\u00e2t testele PCR c\u00e2t \u0219i testele rapide pot cauza cancer!!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 testele PCR sau testele rapide pot cauza cancer. Testele sunt esen\u021biale pentru detectarea infec\u021biei cu COVID-19 \u0219i nu au fost asociate cu riscuri de cancer."
    },
    {
        "title": "Poli\u021bia \u0219i jandarmeria ne amendeaz\u0103 dup\u0103 ritualuri masonice: \u00eent\u00e2i au dat 222 de amenzi, azi anun\u021b\u0103 444 de amenzi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul face referire la ritualuri masonice \u0219i amenzi, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu este sus\u021binut de fapte reale sau de date oficiale. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 poli\u021bia sau jandarmeria ar aplica amenzi \u00een acest context."
    },
    {
        "title": "5G poate declan\u0219a viru\u0219i tip Coronavirus la nivel celular",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 nicio dovad\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 tehnologia 5G poate declan\u0219a viru\u0219i, inclusiv coronavirusuri, la nivel celular. COVID-19 este cauzat de virusul SARS-CoV-2, care se r\u0103sp\u00e2nde\u0219te prin pic\u0103turi respiratorii \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 cu tehnologia de comunica\u021bie."
    },
    {
        "title": "COVID-19: ATEN\u021aIE! VACCINAREA \u00ceNSEAMN\u0102 CIPARE!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 vaccinarea ar implica cipare, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific. Vaccinurile COVID-19 sunt dezvoltate pentru a preveni infec\u021bia \u0219i nu au nicio leg\u0103tur\u0103 cu ciparea oamenilor."
    },
    {
        "title": "AstraZeneca, vaccinul cu celule de copil avortat, provoac\u0103 un nou deces \u00een Danemarca. Rom\u00e2nia continu\u0103 vaccinarea cu serul controversat spre deosebire de Finlanda, Norvegia, Suedia \u0219i Danemarca",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 vaccinul AstraZeneca ar provoca un nou deces \u00een Danemarca \u0219i c\u0103 este controversat din cauza utiliz\u0103rii celulelor de copil avortat, dar nu exist\u0103 dovezi clare care s\u0103 sus\u021bin\u0103 aceste afirma\u021bii. Vaccinurile COVID-19, inclusiv AstraZeneca, au fost aprobate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i sunt considerate sigure \u0219i eficiente. De asemenea, informa\u021biile despre decesele legate de vaccinare sunt adesea distorsionate sau scoase din context."
    },
    {
        "title": "NEUROLOG RENUMIT: M\u0102\u0218TILE SUNT O CRIM\u0102 \u00ceMPOTRIVA UMANIT\u0102\u021aII \u0218I UN ABUZ ASUPRA COPIILOR",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Afirma\u021bia c\u0103 m\u0103\u0219tile sunt o crim\u0103 \u00eempotriva umanit\u0103\u021bii \u0219i un abuz asupra copiilor este o exagerare \u0219i nu este sus\u021binut\u0103 de dovezi \u0219tiin\u021bifice. M\u0103\u0219tile sunt recomandate de organiza\u021bii de s\u0103n\u0103tate, inclusiv OMS, ca o m\u0103sur\u0103 eficient\u0103 pentru a reduce transmiterea COVID-19."
    },
    {
        "title": "Un rom\u00e2n a descoperit vaccinul contra coronavirusului dar nu e l\u0103sat s\u0103-l produc\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 un rom\u00e2n a descoperit un vaccin contra coronavirusului care s\u0103 nu fie l\u0103sat s\u0103 fie produs. Vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate \u0219i aprobate de companii \u0219i institu\u021bii de cercetare recunoscute la nivel interna\u021bional, iar procesul de aprobat \u0219i distribuire a fost reglementat de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Mit deslu\u0219it: Linguri\u021ba de argint poate transmite coronavirusul? Se pare c\u0103 NU",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea afirm\u0103 c\u0103 linguri\u021ba de argint nu poate transmite coronavirusul, ceea ce este corect. COVID-19 se transmite \u00een principal prin pic\u0103turi respiratorii \u0219i nu prin obiecte precum linguri\u021bele, de\u0219i este important s\u0103 se men\u021bin\u0103 igiena suprafe\u021belor."
    },
    {
        "title": "Lockdown! Din 27 martie Moldova inchide toate hotarele terestre si rutele aeriene!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Informa\u021bia despre \u00eenchiderea tuturor frontierelor terestre \u0219i rutelor aeriene din Moldova \u00eencep\u00e2nd cu 27 martie nu este confirmat\u0103 de surse oficiale \u0219i nu reflect\u0103 m\u0103surile actuale de s\u0103n\u0103tate public\u0103. De asemenea, astfel de decizii sunt de obicei anun\u021bate prin canale oficiale \u0219i nu prin titluri de \u0219tiri neconfirmate."
    },
    {
        "title": "Pre\u0219edintele Tanzaniei, John Magufuli, a fost asasinat pentru expunerea la o epidemie COVID-19?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 pre\u0219edintele Tanzaniei a fost asasinat din cauza expunerii la COVID-19, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi. John Magufuli a murit \u00een martie 2021 din cauza unor probleme de s\u0103n\u0103tate, iar specula\u021biile despre asasinat nu au fost confirmate. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 expunerea la COVID-19 ar fi fost un motiv pentru un astfel de act."
    },
    {
        "title": "Bill Gates si-a atins scopul: Vaccinarea obligatorie \u00eencepe la 1 noiembrie!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 vaccinarea obligatorie va \u00eencepe la o dat\u0103 specific\u0103, ceea ce nu este sus\u021binut de fapte. Vaccinarea nu a fost impus\u0103 \u00een mod universal \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 Bill Gates ar avea un rol direct \u00een impunerea vaccin\u0103rii obligatorii. De asemenea, vaccinarea este un proces complex care depinde de deciziile guvernelor \u0219i autorit\u0103\u021bilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103, nu de o singur\u0103 persoan\u0103."
    },
    {
        "title": "Vaccinul pentru noul coronavirus va fi folosit pentru reducerea num\u0103rului popula\u021biei globului. Bill Gates se implic\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Aceast\u0103 afirma\u021bie este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi. Vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate pentru a preveni infec\u021bia \u0219i a reduce severitatea bolii, nu pentru a reduce popula\u021bia global\u0103. Bill Gates nu are nicio implicare \u00een astfel de activit\u0103\u021bi malefice."
    },
    {
        "title": "Arafat ne bag\u0103 din nou \u00een cea\u021b\u0103 privind coronavirusul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 Arafat ar crea confuzie \u00een leg\u0103tur\u0103 cu coronavirusul, ceea ce nu este sus\u021binut de fapte. Arafat, ca expert \u00een s\u0103n\u0103tate public\u0103, ofer\u0103 informa\u021bii \u0219i m\u0103suri clare pentru gestionarea pandemiei, nu contribuie la confuzie."
    },
    {
        "title": "OMS a vrut s\u0103 \u00eel \u0219antajeze pe pre\u0219edintele Madagascarului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 OMS a \u00eencercat s\u0103 \u0219antajeze un lider de stat, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219i este o afirma\u021bie fals\u0103. OMS este o organiza\u021bie interna\u021bional\u0103 care coordoneaz\u0103 r\u0103spunsurile la problemele de s\u0103n\u0103tate public\u0103, nu se implic\u0103 \u00een activit\u0103\u021bi de \u0219antaj."
    },
    {
        "title": "SUNTEM \u00ceN PLIN PROCES DE EXTINC\u021aIE. O ASISTENT\u0102 LE\u0218IN\u0102 \u00ceN FA\u021aA CAMERELOR, LA 10 MINUTE DUP\u0102 CE A FOST VACCINAT\u0102, \u00ceN TIMP CE DISCUTA CU REPORTERII. (VIDEO)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece nu exist\u0103 dovezi c\u0103 vaccinarea ar provoca le\u0219inuri sau alte reac\u021bii severe imediate \u00een mod frecvent. Le\u0219inul poate fi cauzat de diverse motive, inclusiv anxietate sau deshidratare, \u0219i nu este un efect secundar comun al vaccin\u0103rii. De asemenea, titlul sugereaz\u0103 o situa\u021bie alarmant\u0103 f\u0103r\u0103 a oferi context sau dovezi clare."
    },
    {
        "title": "COVID-19, o simpl\u0103 grip\u0103 - Recomandarea lui Boris Johnson",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "COVID-19 nu este o simpl\u0103 grip\u0103; este o boal\u0103 grav\u0103 cauzat\u0103 de un virus diferit, cu un impact semnificativ asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice \u0219i cu un risc mai mare de complica\u021bii, \u00een special pentru persoanele \u00een v\u00e2rst\u0103 \u0219i cele cu afec\u021biuni medicale subiacente."
    },
    {
        "title": "Dr. Monica Pop : 4.500 de rom\u00e2ni care au f\u0103cut COVID dup\u0103 vaccinare s-au \u00eemboln\u0103vit chiar de la VACCIN!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Vaccinurile COVID-19 nu cauzeaz\u0103 boala COVID-19. Persoanele care se \u00eemboln\u0103vesc dup\u0103 vaccinare pot fi infectate cu virusul \u00eenainte de vaccinare sau pot dezvolta simptome u\u0219oare, dar nu exist\u0103 dovezi c\u0103 vaccinul ar provoca COVID-19."
    },
    {
        "title": "Internarea la ATI \u0219i INTUBAREA NU salveaz\u0103 vie\u021bi: din 44 de pacien\u021bi de la Marius Nasta, DOAR DOI au supravie\u021buit",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Internarea la ATI \u0219i intubarea sunt proceduri medicale esen\u021biale care pot salva vie\u021bi \u00een cazul pacien\u021bilor cu COVID-19 sever. De\u0219i nu to\u021bi pacien\u021bii supravie\u021buiesc, afirma\u021bia c\u0103 aceste interven\u021bii nu salveaz\u0103 vie\u021bi este fals\u0103 \u0219i contrazice practica medical\u0103 standard."
    },
    {
        "title": "Vaccinul RNAm este o tehnologie conceput\u0103 pentru a induce boala",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinul RNAm nu este conceput pentru a induce boala, ci pentru a preveni infec\u021bia cu virusul SARS-CoV-2. Vaccinurile COVID-19 au demonstrat eficacitate \u00een prevenirea infec\u021biilor simptomatice \u0219i a spitaliz\u0103rilor."
    },
    {
        "title": "Jurnalist italian: \u201eCovid-19 este un cu\u021bit care a sf\u00e2r\u0219it \u00een m\u00e2inile elitelor pentru a-\u0219i atinge vechiul scop: dob\u00e2ndirea puterii absolute \u0219i totalitare. Ca vampirii, odat\u0103 ce au gustat s\u00e2ngele, nu vor supravie\u021bui dac\u0103 vor trebui s\u0103 renun\u021be\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 pandemia COVID-19 este un instrument al elitelor pentru a dob\u00e2ndi puterea, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi concrete. COVID-19 este o pandemie real\u0103 cauzat\u0103 de un virus, iar afirma\u021biile despre scopuri politice ascunse nu sunt sus\u021binute de faptele \u0219tiin\u021bifice \u0219i medicale."
    },
    {
        "title": "I-au dat drumul din laborator: Un nou virus \u00eencepe s\u0103 ucid\u0103 \u00een China",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 un nou virus a fost eliberat dintr-un laborator \u0219i c\u0103 acesta \u00eencepe s\u0103 ucid\u0103 \u00een China, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi concrete. COVID-19 a fost identificat ca av\u00e2nd o origine zoonotic\u0103, nu a fost creat sau eliberat inten\u021bionat dintr-un laborator."
    },
    {
        "title": "Dr. Valeriu Gheorghi\u021b\u0103 recunoa\u0219te pentru prima oar\u0103 oficial mor\u021bii din urma vaccin\u0103rii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 Dr. Valeriu Gheorghi\u021b\u0103 a recunoscut oficial mor\u021bile din urma vaccin\u0103rii. Vaccinurile COVID-19 au fost demonstrate ca fiind sigure \u0219i eficiente, iar beneficiile lor \u00een prevenirea spitaliz\u0103rilor \u0219i deceselor cauzate de COVID-19 dep\u0103\u0219esc cu mult riscurile asociate."
    },
    {
        "title": "MAIA SANDU REFUZ\u0102 S\u0102 SE IMUNIZEZE CU VACCINUL LIVRAT \u00ceN MOLDOVA DE C\u0102TRE AUTORIT\u0102\u021aILE DE LA BUCURE\u0218TI",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi sau informa\u021bii credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 Maia Sandu ar refuza s\u0103 se imunizeze cu vaccinul livrat \u00een Moldova de c\u0103tre autorit\u0103\u021bile de la Bucure\u0219ti. De asemenea, vaccinarea este recomandat\u0103 ca fiind un instrument esen\u021bial \u00een combaterea pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Istoria se repeta: Epidemia care loveste la 100 de ani",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o repetare a epidemiei la fiecare 100 de ani, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. COVID-19 este o pandemie specific\u0103 cauzat\u0103 de un virus nou, SARS-CoV-2, \u0219i nu este parte dintr-un ciclu de epidemii de 100 de ani."
    },
    {
        "title": "Putea s\u0103 ajung\u0103 un medic renumit, dar vaccinul AstraZeneca i-a t\u0103iat aripile. Student la medicin\u0103 \u00een Fran\u021ba, mort la 10 zile dup\u0103 vaccinare, \u00een v\u00e2rst\u0103 de numai 24 de ani. La o s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103 dup\u0103 decesul lui, EMA a stabilit c\u0103 vaccinul AZ e sigur \u0219i eficient",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea sugereaza o legatura directa intre vaccinul AstraZeneca si decesul studentului, insa nu exista dovezi care sa sustina ca vaccinul a fost cauza mortii. Autoritatile de sanatate, inclusiv EMA, au confirmat ca vaccinul este sigur si eficient, iar decesul poate fi coincident cu vaccinarea, dar nu este cauzat de aceasta."
    },
    {
        "title": "OMS dezv\u0103luie genocidul ce se va produce \u00een urma vaccin\u0103rii anti-covid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 OMS dezv\u0103luie un genocid \u00een urma vaccin\u0103rii anti-COVID, ceea ce este o dezinformare. OMS \u0219i comunitatea \u0219tiin\u021bific\u0103 sus\u021bin vaccinarea ca fiind esen\u021bial\u0103 pentru prevenirea spitaliz\u0103rilor \u0219i deceselor cauzate de COVID-19, f\u0103r\u0103 dovezi care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bii de genocid."
    },
    {
        "title": "\u0218i vaccinul Pfizer UCIDE! Un t\u00e2n\u0103r de doar 35 de ani din Vaslui a murit la 48 de ore de la rapel",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 vaccinul Pfizer ar fi cauza mor\u021bii unui t\u00e2n\u0103r, ceea ce este o afirma\u021bie nefondat\u0103. Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 c\u0103 vaccinurile COVID-19, inclusiv Pfizer, cauzeaz\u0103 moartea. Vaccinurile au fost testate riguros \u0219i s-au dovedit a fi sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea bolii severe \u0219i a deceselor cauzate de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Studiul a doi oameni de \u0219tiin\u021b\u0103: \u201cCOVID-19 creat in laborator\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 COVID-19 a fost creat \u00een laborator. Originea virusului SARS-CoV-2 este considerat\u0103 a fi zoonotic\u0103, av\u00e2nd leg\u0103turi cu animale, \u00een special lilieci, \u0219i nu exist\u0103 dovezi concludente care s\u0103 sus\u021bin\u0103 teoria unei crea\u021bii artificiale."
    },
    {
        "title": "Nimeni nu poarta masca la Copenhaga, Stockholm sau Oslo. ",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 nimeni nu poart\u0103 masc\u0103 \u00een ora\u0219ele men\u021bionate, ceea ce este o generalizare exagerat\u0103 \u0219i nu reflect\u0103 realitatea, av\u00e2nd \u00een vedere c\u0103 purtarea m\u0103\u0219tilor a fost recomandat\u0103 \u0219i \u00een multe cazuri obligatorie \u00een timpul pandemiei COVID-19, \u00een special \u00een zonele cu risc ridicat de transmitere a virusului."
    },
    {
        "title": "De ce vor muri vaccina\u021bii anti-Covid pe captete",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o afirma\u021bie alarmist\u0103 \u0219i nefondat\u0103 despre vaccinurile anti-COVID-19, care nu au nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. Vaccinurile au demonstrat eficacitate \u00een prevenirea infec\u021biilor simptomatice \u0219i a spitaliz\u0103rilor, iar nu exist\u0103 dovezi c\u0103 persoanele vaccinate ar avea un risc mai mare de a muri comparativ cu cele nevaccinate."
    },
    {
        "title": "Renate Weber le cere doctorilor milui\u0163i de Iohannis s\u0103 renun\u0163e la mascarad\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o afirma\u021bie controversat\u0103 \u0219i nefondat\u0103 despre doctori \u0219i pre\u0219edintele Iohannis, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi sau context. De asemenea, nu exist\u0103 informa\u021bii credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 o astfel de cerere din partea Renatei Weber."
    },
    {
        "title": "Dr. Carrie Madej din SUA ne dezv\u0103luie PERICOLELE URIA\u0218E pentru s\u0103n\u0103tate pe care le poate avea VACCINUL anti- COVID",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea face referire la pericolele vaccinului anti-COVID, dar vaccinurile au fost dovedite a fi sigure si eficiente in prevenirea infectiilor severe si a deceselor cauzate de COVID-19, conform autoritatilor de sanatate publica si studiilor clinice."
    },
    {
        "title": "\u00cen SUA, la fel ca \u00een Romania, pandemia Covid este suspendat\u0103 pe toat\u0103 perioada alegerilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Pandemia COVID-19 nu este suspendat\u0103 \u00een func\u021bie de alegeri sau de alte evenimente politice. Aceasta este o afirma\u021bie fals\u0103, deoarece pandemia continu\u0103 s\u0103 afecteze s\u0103n\u0103tatea public\u0103 \u0219i nu poate fi oprit\u0103 sau suspendat\u0103 de decizii politice."
    },
    {
        "title": "CNN: \u201eCoronavirusul a declan\u0219at cel mai mare experiment din lume\u201d. Doar c\u0103 e prezentat altul, la derut\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 pandemia COVID-19 este un experiment, ceea ce este o afirma\u021bie fals\u0103. COVID-19 este o pandemie real\u0103 cauzat\u0103 de un virus, nu un experiment."
    },
    {
        "title": "Tiranul Klaus Schwab declar\u0103 c\u0103 oamenii nevaccina\u021bi sunt o amenin\u021bare pentru umanitate",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 Klaus Schwab a declarat c\u0103 oamenii nevaccina\u021bi sunt o amenin\u021bare pentru umanitate, ceea ce nu este sus\u021binut de fapte sau declara\u021bii oficiale. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 o astfel de afirma\u021bie a fost f\u0103cut\u0103 de el, ceea ce sugereaz\u0103 c\u0103 este o dezinformare."
    },
    {
        "title": "Dr Fauci este f\u0103cut praf \u00een Congresul American. Ce r\u0103spunde acesta. Dr. Fauci: \u201eNu m\u0103 intereseaz\u0103 libert\u0103\u021bile oamenilor\u201d\u2026",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o declara\u021bie controversat\u0103 a Dr. Fauci care nu este sus\u021binut\u0103 de fapte sau declara\u021bii oficiale. Dr. Fauci a fost un sus\u021bin\u0103tor al m\u0103surilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i nu a declarat c\u0103 nu \u00eei pas\u0103 de libert\u0103\u021bile oamenilor."
    },
    {
        "title": "Continu\u0103 umflarea cifrelor de mor\u0163i din pricina covidului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 cifrele de mor\u021bi din cauza COVID-19 sunt umflate, ceea ce este o afirma\u021bie fals\u0103. Datele oficiale \u0219i cercet\u0103rile arat\u0103 c\u0103 pandemia a provocat un num\u0103r semnificativ de decese confirmate, iar dezinformarea \u00een leg\u0103tur\u0103 cu cifrele de mor\u021bi este o problem\u0103 recunoscut\u0103 \u00een timpul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Sunt medici care sustin ca vaccinurile Pfizer pot dezvolta boli prionice. Bolile prionice = tulbur\u0103ri degenerative ale creierului, adica zombificare",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 vaccinurile Pfizer pot dezvolta boli prionice. Vaccinurile COVID-19, inclusiv cele de la Pfizer, au fost supuse unor studii riguroase \u0219i au demonstrat eficacitate \u0219i siguran\u021b\u0103 \u00een prevenirea infec\u021biilor severe cu COVID-19."
    },
    {
        "title": "Fiecare persoan\u0103 are vaccinul COVID-19 acas\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinurile COVID-19 nu sunt disponibile pentru fiecare persoan\u0103 acas\u0103, ci sunt administrate \u00een centre de vaccinare autorizate. De asemenea, nu este posibil ca fiecare persoan\u0103 s\u0103 aib\u0103 un vaccin acas\u0103, deoarece vaccinurile necesit\u0103 condi\u021bii specifice de p\u0103strare \u0219i administrare."
    },
    {
        "title": "HART\u0102 - Lipsa oxigen\u0103rii corecte a creierului duce la sc\u0103derea inteligen\u021bei. Purtarea \u00eendelungat\u0103 a m\u0103\u0219tilor distruge pl\u0103m\u00e2nii - STUDIU",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Studiile nu sus\u021bin c\u0103 purtarea \u00eendelungat\u0103 a m\u0103\u0219tilor distruge pl\u0103m\u00e2nii. M\u0103\u0219tile sunt recomandate pentru a reduce transmiterea virusului COVID-19 \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 acestea afecteaz\u0103 negativ s\u0103n\u0103tatea pl\u0103m\u00e2nilor. De asemenea, nu exist\u0103 o leg\u0103tur\u0103 dovedit\u0103 \u00eentre oxigenarea creierului \u0219i sc\u0103derea inteligen\u021bei \u00een contextul purt\u0103rii m\u0103\u0219tilor."
    },
    {
        "title": "America \u00eencepe ciparea popula\u021biei \u00een octombrie 2020!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 America \u00eencepe ciparea popula\u021biei, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi. Nu exist\u0103 nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 sau oficial\u0103 care s\u0103 sus\u021bin\u0103 aceast\u0103 afirma\u021bie, iar m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 adoptate \u00een timpul pandemiei COVID-19 nu au inclus ciparea popula\u021biei."
    },
    {
        "title": "Vaccinarea pentru prima dat\u0103 pe oameni s\u0103n\u0103to\u0219i, ridic\u0103 probleme de siguran\u021b\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinarea pe oameni s\u0103n\u0103to\u0219i nu ridic\u0103 probleme de siguran\u021b\u0103, deoarece vaccinurile COVID-19 au fost testate riguros \u0219i aprobate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u00eenainte de a fi administrate pe scar\u0103 larg\u0103. Vaccinarea este considerat\u0103 un instrument esen\u021bial \u00een prevenirea spitaliz\u0103rilor \u0219i deceselor cauzate de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Sub pretextul Covid, vor introduce multe boli mortale. Noua tulpin\u0103 lansat\u0103 \u00een Anglia este cu 70% mai contagioas\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi concrete, afirm\u00e2nd c\u0103 introducerea unor boli mortale ar fi un pretext pentru COVID-19. De asemenea, afirma\u021bia despre o nou\u0103 tulpin\u0103 cu 70% mai contagioas\u0103 nu este sus\u021binut\u0103 de datele \u0219tiin\u021bifice disponibile, care indic\u0103 c\u0103 tulpinile de SARS-CoV-2 au variabilitate \u00een contagiozitate, dar nu exist\u0103 dovezi c\u0103 ar fi fost lansate inten\u021bionat."
    },
    {
        "title": "Guvernul olandez cere cet\u0103\u021benilor S\u0102 NU POARTE MASC\u0102!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Guvernul olandez nu a cerut cet\u0103\u021benilor s\u0103 nu poarte masc\u0103. De fapt, purtarea m\u0103\u0219tilor a fost recomandat\u0103 ca m\u0103sur\u0103 preventiv\u0103 \u00eempotriva r\u0103sp\u00e2ndirii COVID-19, conform ghidurilor Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u0219i altor autorit\u0103\u021bi de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Arafat panicheaz\u0103 inten\u021bionat popula\u021bia: Vom avea \u0219i 10 mii de cazuri noi pe zi. \u021ainta: interdic\u021bia de a participa la \u00cenviere! S-o cread\u0103 el \u0219i cu C\u00ee\u021bu-M\u00e2\u021bu!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o inten\u021bie de panic\u0103 din partea unei autorit\u0103\u021bi, ceea ce este o dezinformare. Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 Arafat ar \u00eencerca s\u0103 panicheze popula\u021bia sau s\u0103 impun\u0103 interdic\u021bii legate de participarea la \u00cenviere. Declara\u021biile oficiale sunt bazate pe date \u0219tiin\u021bifice \u0219i nu pe inten\u021bii de manipulare."
    },
    {
        "title": "Interviu video tradus cu dr. Andrew Kaufman despre criza coronavirus, problemele test\u0103rii covid, problemele vaccinurilor, vaccinul covid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Dr. Andrew Kaufman este cunoscut pentru promovarea unor teorii conspira\u021bioniste \u0219i dezinform\u0103ri legate de COVID-19, inclusiv negarea gravit\u0103\u021bii virusului \u0219i a eficien\u021bei vaccinurilor. Informa\u021biile prezentate \u00een interviuri cu el nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i contravin consensului medical general."
    },
    {
        "title": "STATUL ATEU \u00ce\u0218I SCOATE COL\u021aII. DE CE AU G\u0102SIT MOTIVE S\u0102 \u00ceNCHID\u0102 DOAR BISERICILE? ",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o conspira\u021bie sau o discriminare religioas\u0103, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete. \u00cenchiderea bisericilor a fost o m\u0103sur\u0103 de s\u0103n\u0103tate public\u0103 aplicat\u0103 \u00een multe \u021b\u0103ri pentru a limita r\u0103sp\u00e2ndirea COVID-19, nu o ac\u021biune specific\u0103 \u00eempotriva religiei."
    },
    {
        "title": "Descoperirea medical\u0103 a momentului: Sars-Cov2 este mai activ pe timpul nop\u0163ii \u015fi \u00een Grecia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 SARS-CoV-2 este mai activ pe timpul nop\u021bii sau c\u0103 ar avea o activitate specific\u0103 \u00een Grecia. Transmiterea virusului depinde de interac\u021biunile umane \u0219i nu de ora din zi sau de loca\u021bie geografic\u0103."
    },
    {
        "title": "Italienii \u00eenl\u0103tur\u0103 cauza pandemiei COVID-19: Peste 150 de ora\u0219e au trecut la ac\u021biuni pentru oprirea 5G",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "COVID-19 nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu tehnologia 5G. Pandemia este cauzat\u0103 de virusul SARS-CoV-2, iar afirma\u021biile c\u0103 5G ar fi responsabil pentru r\u0103sp\u00e2ndirea virusului sunt nefondate \u0219i parte a dezinform\u0103rii."
    },
    {
        "title": "Au fost fabricate vaccinurile Astrazeneca \u0219i Johnson&Johnson cu inten\u021bie at\u00e2t de nocive, ca s\u0103 fie redirec\u021biona\u021bi to\u021bi oamenii spre vaccinurile cu ARN mesager?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinurile AstraZeneca \u0219i Johnson&Johnson au fost dezvoltate pentru a combate COVID-19 \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 ar fi fost fabricate cu inten\u021bii nocive. Dezinformarea despre vaccinuri este frecvent\u0103 \u0219i nu se bazeaz\u0103 pe fapte \u0219tiin\u021bifice."
    },
    {
        "title": "Realii papusari nu ne arata vreo luminita la capatul tunelului, deoarece vor ca masele nemultumite sa gaseasca o unica solutie: RAZBOIUL si REVOLUTIA",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o conspira\u021bie \u0219i o incitare la violen\u021b\u0103, f\u0103r\u0103 a avea o baz\u0103 factual\u0103 \u00een realitatea pandemiei COVID-19, care este o problem\u0103 de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i nu un apel la r\u0103zboi sau revolu\u021bie."
    },
    {
        "title": "Adev\u0103rata agend\u0103 a OMS: o nou\u0103 ordine mondial\u0103 modelat\u0103 dup\u0103 China.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei nefondat\u0103 despre OMS \u0219i o presupus\u0103 'nou\u0103 ordine mondial\u0103', care nu are suport \u00een faptele reale legate de pandemia COVID-19 \u0219i activitatea OMS. OMS a ac\u021bionat \u00een conformitate cu standardele interna\u021bionale de s\u0103n\u0103tate public\u0103 pentru a r\u0103spunde la pandemie, f\u0103r\u0103 a urm\u0103ri o agend\u0103 ascuns\u0103."
    },
    {
        "title": "MEDIC LEGIST GERMAN: \u201eNU EXIST\u0102 VIRUS UCIGA\u0218\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece COVID-19 este cauzat\u0103 de un virus real, SARS-CoV-2, care a provocat milioane de infec\u021bii \u0219i decese la nivel global. Exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice solide care confirm\u0103 existen\u021ba acestui virus \u0219i impactul s\u0103u asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "Cronici de claustrofob XVI.23.04.20. Teroarea poli\u0163ieneasc\u0103 drept preludiu al vaccin\u0103rii-cipiz\u0103rii for\u0163ate",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei despre vaccinarea for\u021bat\u0103 \u0219i cipizarea, care nu are fundament \u00een realitate. Vaccinarea \u00eempotriva COVID-19 este un proces voluntar, bazat pe dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i recomand\u0103ri de s\u0103n\u0103tate public\u0103, f\u0103r\u0103 nicio leg\u0103tur\u0103 cu 'teroarea poli\u021bieneasc\u0103' sau cipizarea."
    },
    {
        "title": "Lipsa sportului \u00eentre primii trei factori de risc de deces cauzat de coronavirus. Se confirm\u0103 c\u0103 Guvernul este complice la moartea pacien\u021bilor C0vid!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 lipsa sportului este un factor major de risc pentru decesul cauzat de COVID-19 \u0219i acuz\u0103 guvernul de complicitate, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De\u0219i activitatea fizic\u0103 este important\u0103 pentru s\u0103n\u0103tate, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 lipsa sportului se afl\u0103 printre primele trei cauze de deces din cauza COVID-19. De asemenea, acuza\u021biile de complicitate guvernamental\u0103 sunt nefondate \u0219i reflect\u0103 o dezinformare comun\u0103 \u00een leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "COVID-19: Cifre umflate special pentru a crea PANICA",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 cifrele legate de COVID-19 sunt umflate pentru a crea panic\u0103, ceea ce este o afirma\u021bie nefondat\u0103. Datele despre cazurile \u0219i decesele cauzate de COVID-19 sunt colectate \u0219i raportate de organiza\u021bii de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Dezinformarea \u00een leg\u0103tur\u0103 cu pandemia a fost un fenomen comun, dar nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 ideea c\u0103 cifrele sunt deliberate umflate."
    },
    {
        "title": "Coronavirusul are \u201dmisie\u201d ideologic\u0103 anticre\u0219tin\u0103. C\u00e2nd e programat s\u0103 revin\u0103 \u0219i ce s\u0103rb\u0103toare mai love\u0219te",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie conspira\u021bionist\u0103 care nu are fundament \u0219tiin\u021bific \u0219i nu este sus\u021binut\u0103 de dovezi. COVID-19 este o pandemie cauzat\u0103 de un virus, nu are o 'misiune ideologic\u0103' \u0219i nu este legat de religie."
    },
    {
        "title": "Vaccinul anti-Covid-19 , este Marca Fiarei 666",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 vaccinul anti-COVID-19 este 'Marca Fiarei 666', ceea ce este o teorie conspira\u021bionist\u0103 f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific. Vaccinurile COVID-19 sunt aprobate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i nu au nicio leg\u0103tur\u0103 cu astfel de concepte religioase sau conspira\u021bioniste."
    },
    {
        "title": "Speciali\u0219tii R\u0102STOARN\u0102 TOT: NU ne putem infecta cu coronavirus de pe suprafe\u021be, a\u0219a cum ne SPERIAU medicii din Rom\u00e2nia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece, desi transmiterea COVID-19 prin suprafete este considerata mai putin frecventa comparativ cu transmiterea aeriana, nu este exclusa complet. Virusul poate supravietui pe suprafete si poate fi contagios, ceea ce contrazice afirmatia ca nu ne putem infecta de pe suprafete."
    },
    {
        "title": "\u00cen 4 spitale din Rom\u00e2nia se testeaz\u0103 a\u015fa-zisul vaccin anti-Covid f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie pacien\u0163ii?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi credibile c\u0103 spitalele din Rom\u00e2nia testeaz\u0103 vaccinuri anti-COVID-19 f\u0103r\u0103 consim\u021b\u0103m\u00e2ntul pacien\u021bilor. Testarea vaccinurilor se desf\u0103\u0219oar\u0103 conform reglement\u0103rilor legale \u0219i etice, iar pacien\u021bii sunt informa\u021bi \u0219i \u00ee\u0219i dau consim\u021b\u0103m\u00e2ntul \u00eenainte de a participa la studii clinice."
    },
    {
        "title": "ESEN\u021aIAL: Scopul plandemiei a fost izolarea \u0219i restric\u021bionarea celor ce se opun globalismului, neo-marxismului, satanismului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 pandemia COVID-19 a fost creat\u0103 cu scopul de a izola \u0219i restric\u021biona persoanele care se opun globalismului, neo-marxismului \u0219i satanismului, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice. Pandemia COVID-19 este cauzat\u0103 de un virus real (SARS-CoV-2) \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 cu astfel de scopuri ideologice."
    },
    {
        "title": "La fel ca Bill Gates, acum Papa Francisc solicit\u0103 vaccinarea tuturor \u00eempotriva Coronavirus",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Papa Francisc nu a solicitat vaccinarea tuturor \u00eempotriva Coronavirus \u00een mod public, iar asocierea sa cu Bill Gates \u00een acest context este o dezinformare. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 Papa ar fi f\u0103cut astfel de declara\u021bii."
    },
    {
        "title": "Suntem terminati ca specie. Pregatesc terenul pentru a ne comunica, in curand, ca acest coronavirus se transmite si prin fecale, canalizare, sobolani, pasari si alte animale",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea sugereaz\u0103 c\u0103 COVID-19 se transmite prin fecale, canalizare, sobolani \u0219i alte animale, ceea ce nu este confirmat de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Transmiterea principal\u0103 a COVID-19 este prin pic\u0103turi respiratorii, nu prin contact cu fecale sau animale, de\u0219i exist\u0103 unele studii care sugereaz\u0103 o posibil\u0103 transmitere fecal-oral\u0103, aceasta nu este considerat\u0103 o modalitate principal\u0103 de transmitere."
    },
    {
        "title": "OMS \u0219i presa s-au schimbat \u00een organiza\u021bii teroriste pe timp de pandemie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 OMS \u0219i presa au devenit organiza\u021bii teroriste, ceea ce este o afirma\u021bie extrem de exagerat\u0103 \u0219i nefondat\u0103. OMS este o organiza\u021bie interna\u021bional\u0103 de s\u0103n\u0103tate care a coordonat r\u0103spunsul la pandemie, iar presa are rolul de a informa publicul. Aceste afirma\u021bii nu au baz\u0103 \u00een realitate \u0219i contribuie la dezinformare."
    },
    {
        "title": "CORONAVIRUS FOLOSIT CA ELEMENT DE PROPAGAND\u0102 PENTRU A INTERZICE BANII NUMERAR  ",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea sugereaza ca pandemia COVID-19 este folosita ca element de propaganda pentru a interzice banii numerar, ceea ce nu are baza in realitate. COVID-19 este o pandemie cauzata de un virus, iar masurile de sanatate publica nu au fost implementate pentru a interzice banii numerar, ci pentru a limita raspandirea virusului si a proteja sanatatea publica."
    },
    {
        "title": "O intrebare legitima: de ce Donald Trump promoveaza vaccinul lui Bill Gates daca ei sunt dusmani?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o conspira\u021bie \u00eentre Donald Trump \u0219i Bill Gates, f\u0103r\u0103 dovezi concrete. De asemenea, nu exist\u0103 o leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 \u00eentre cei doi \u00een contextul vaccinurilor COVID-19, iar promovarea vaccinurilor este o ac\u021biune bazat\u0103 pe \u0219tiin\u021b\u0103 \u0219i s\u0103n\u0103tate public\u0103, nu pe rela\u021bii personale."
    },
    {
        "title": "FOX NEWS TV SUA DEZV\u0102LUIE CUM VOR OMS, BILL GATES \u0218I DEMOCRA\u021aII AMERICANI S\u0102 CONTROLEZE MASELE, SUB PRETEXTUL COVID-19. VIDEO",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea promoveaza teorii ale conspiratiei nefondate, sugerand ca OMS, Bill Gates si democratii americani ar controla masele sub pretextul COVID-19, ceea ce nu are baza in fapte reale si este o forma de dezinformare."
    },
    {
        "title": "Pandemie programat\u0103? Organiza\u021bia Mondial\u0103 a s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii a anun\u021bat \u00eenc\u0103 din luna martie 2019 iminenta izbucnire a unei \u201epandemii de grip\u0103\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Organiza\u021bia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii nu a anun\u021bat o pandemie de grip\u0103 \u00een martie 2019. COVID-19 a fost identificat pentru prima dat\u0103 \u00een decembrie 2019, iar OMS a declarat pandemia COVID-19 pe 11 martie 2020."
    },
    {
        "title": "Bill Gates \u0219i elita american\u0103 nu-\u0219i vaccineaz\u0103 copiii!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Informa\u021bia conform c\u0103reia Bill Gates \u0219i elita american\u0103 nu \u00ee\u0219i vaccineaz\u0103 copiii este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi concrete. Bill Gates \u0219i organiza\u021biile asociate au sus\u021binut vaccinarea ca fiind esen\u021bial\u0103 pentru combaterea pandemiei COVID-19, iar vaccinurile au fost dovedite a fi sigure \u0219i eficiente."
    },
    {
        "title": "Un medic roman a dezvaluit remediul la indemana tuturor pentru a \u201esteriliza\u201d caile respiratorii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 un remediu simplu poate 'steriliza' c\u0103ile respiratorii \u00een contextul COVID-19. M\u0103surile preventive \u0219i tratamentele aprobate sunt cele recomandate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Ceaiul care poate ajuta in lupta cu COVID-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 c\u0103 ceaiul poate ajuta \u00een mod eficient \u00een lupta \u00eempotriva COVID-19. Tratamentul COVID-19 se bazeaz\u0103 pe medicamente antivirale \u0219i anticorpi monoclonali, nu pe remedii pe baz\u0103 de plante."
    },
    {
        "title": "Israelul nu recunoa\u0219tea vaccinul AstraZeneca",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Israel a recunoscut vaccinul AstraZeneca, iar informa\u021bia conform c\u0103reia nu l-ar recunoa\u0219te este fals\u0103. Vaccinul AstraZeneca a fost autorizat \u0219i utilizat \u00een mai multe \u021b\u0103ri, inclusiv \u00een Israel."
    },
    {
        "title": "\u2013 \u00cen\u0219el\u0103toria Coronavirusului \u0219i leg\u0103tura cu tehnologia 5G \u2013",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre COVID-19 \u0219i tehnologia 5G, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific. COVID-19 este cauzat de un virus, nu de tehnologie."
    },
    {
        "title": "C\u00ee\u021bu, \u00een corzi. Rom\u00e2nii nu mai vor s\u0103 se vaccineze",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 rom\u00e2nii nu mai doresc s\u0103 se vaccineze, ceea ce este o generalizare \u0219i nu reflect\u0103 realitatea complex\u0103 a atitudinilor fa\u021b\u0103 de vaccinare. De\u0219i pot exista fluctua\u021bii \u00een dorin\u021ba de vaccinare, nu exist\u0103 dovezi clare c\u0103 o majoritate a rom\u00e2nilor a renun\u021bat la vaccinare. Vaccinarea r\u0103m\u00e2ne un instrument esen\u021bial \u00een combaterea COVID-19."
    },
    {
        "title": "Congresul SUA a negociat 100 de miliarde de dolari pentru Bill Gates pentru urm\u0103rirea efectelor \u00abpandemiei\u00bb cu \u0219ase luni \u00eenainte de apari\u021bia ei\u2026",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 Congresul SUA a negociat 100 de miliarde de dolari pentru Bill Gates pentru urm\u0103rirea efectelor pandemiei cu \u0219ase luni \u00eenainte de apari\u021bia ei, ceea ce este fals. Pandemia COVID-19 a fost identificat\u0103 pentru prima dat\u0103 \u00een decembrie 2019, iar informa\u021biile despre negocierile financiare de acest tip nu sunt sus\u021binute de dovezi credibile. De asemenea, Bill Gates \u0219i organiza\u021biile asociate au fost implicate \u00een activit\u0103\u021bi de s\u0103n\u0103tate public\u0103, dar nu exist\u0103 dovezi c\u0103 ar fi existat o astfel de negociere \u00eenainte de pandemie."
    },
    {
        "title": "Au ajuns unde doreau: copiii sunt predispu\u0219i la infectare cu noua tulpin\u0103 de Covid. Prin urmare, trebuie vaccina\u021bi, altfel nu gr\u0103dini\u021b\u0103, nu \u0219coal\u0103 \u0219amd",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea sugereaz\u0103 c\u0103 copiii trebuie vaccina\u021bi pentru a putea merge la gr\u0103dini\u021b\u0103 sau \u0219coal\u0103, ceea ce este o exagerare. Vaccinarea este recomandat\u0103 pentru a proteja s\u0103n\u0103tatea public\u0103, dar nu exist\u0103 o politic\u0103 universal\u0103 care s\u0103 interzic\u0103 accesul copiilor la educa\u021bie \u00een absen\u021ba vaccin\u0103rii. Deciziile privind vaccinarea copiilor sunt complexe \u0219i depind de mai mul\u021bi factori, inclusiv de recomand\u0103rile autorit\u0103\u021bilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i de circumstan\u021bele individuale ale fiec\u0103rui copil."
    },
    {
        "title": "Suedezii \u00ee\u0219i planteaz\u0103 cipuri sub piele pentru a favoriza distan\u021barea social\u0103 \u00eempotriva COVID 19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Informa\u021bia conform c\u0103reia suedezii \u00ee\u0219i planteaz\u0103 cipuri sub piele pentru a favoriza distan\u021barea social\u0103 este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi concrete. Nu exist\u0103 nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 sau raport oficial care s\u0103 sus\u021bin\u0103 aceast\u0103 afirma\u021bie, iar m\u0103surile de distan\u021bare social\u0103 nu implic\u0103 implantarea de cipuri."
    },
    {
        "title": "Decizia CEDO de azi va duce la vaccinarea anti-Covid obligatorie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Decizia CEDO nu poate impune vaccinarea obligatorie, deoarece astfel de m\u0103suri sunt reglementate de legisla\u021bia na\u021bional\u0103 \u0219i de politicile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 ale fiec\u0103rei \u021b\u0103ri. CEDO poate influen\u021ba, dar nu poate decide direct asupra vaccin\u0103rii obligatorii."
    },
    {
        "title": "COVID-19 \u0219i articolele cu num\u0103rul 33. Ordin pe unitate? Simbolism?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre COVID-19 \u0219i un simbolism specific (num\u0103rul 33), ceea ce nu are fundament \u0219tiin\u021bific sau medical. Dezinformarea \u0219i teoriile conspira\u021bioniste sunt frecvente \u00een contextul pandemiei, iar acest titlu pare s\u0103 se \u00eencadreze \u00een aceast\u0103 categorie."
    },
    {
        "title": "ZECE MOTIVE PENTRU CARE SARS-COV-2 ESTE UN VIRUS \u201eIMAGINAR\u201d \u0218I \u201eTEORETIC\u201d. \u201eNU AU IZOLAT NICIODAT\u0102 VIRUSUL\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece SARS-CoV-2 a fost izolat \u0219i identificat de cercet\u0103tori, iar existen\u021ba sa ca virus cauzator al COVID-19 este bine documentat\u0103 \u0219i acceptat\u0103 de comunitatea \u0219tiin\u021bific\u0103 interna\u021bional\u0103. De asemenea, pandemia COVID-19 a avut un impact semnificativ asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice la nivel global, cu milioane de cazuri \u0219i decese confirmate."
    },
    {
        "title": "Vaccinul, primul obiectiv al provocatei pandemii cu coronavirus este in curs de desfasurare!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 vaccinul este primul obiectiv al provoc\u0103rii pandemiei, ceea ce este o interpretare eronat\u0103. Vaccinurile au fost dezvoltate ca r\u0103spuns la pandemie, nu ca un obiectiv al provoc\u0103rii acesteia. De asemenea, vaccinarea este un instrument de prevenire, nu un obiectiv al pandemiei."
    },
    {
        "title": "Solu\u021bia globali\u0219tilor \u00eempotriva plandemiei: un nou tratat care creeaz\u0103 esen\u021bial un guvern mondial",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei despre un guvern mondial care ar controla pandemia, ceea ce nu este sus\u021binut de faptele reale despre COVID-19 \u0219i m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 adoptate de guverne pentru a combate virusul."
    },
    {
        "title": "IOHANNIS A INTERZIS DREPTUL DE A RESPIRA PE INTREG TERITORIUL NATIONAL!!!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 dreptul de a respira a fost interzis, ceea ce este o exagerare \u0219i o dezinformare. Niciun guvern nu poate interzice un drept fundamental de a respira, iar astfel de afirma\u021bii sunt menite s\u0103 provoace panic\u0103 \u0219i confuzie."
    },
    {
        "title": " UPDATE: Hristos Pilalis, Directorul adjunct al unui mare spital din Atena - Thriasio -, este \u00een stare grav\u0103 la 24 ore de la administrarea vaccinului Pfizer/ BioNTech. So\u021bia: \"M\u0103 tem c\u0103 se \u00eencearc\u0103 s\u0103 se ascund\u0103 faptul c\u0103 este o reac\u021bie advers\u0103 la vaccin\"",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 vaccinul Pfizer/BioNTech ar cauza reac\u021bii adverse severe imediate, iar afirma\u021bia c\u0103 se \u00eencearc\u0103 s\u0103 se ascund\u0103 o reac\u021bie advers\u0103 este o specula\u021bie nefondat\u0103. Vaccinurile au fost testate riguros \u0219i sunt considerate sigure \u0219i eficiente."
    },
    {
        "title": "Congela\u021bi sperma \u00eenainte de vaccinul covid pentru a proteja fertilitatea \u2013 spun cercet\u0103torii de la Universitatea din Miami",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 congelarea spermei ar proteja fertilitatea \u00een contextul vaccin\u0103rii \u00eempotriva COVID-19. Vaccinurile COVID-19 au fost studiate extensiv \u0219i nu au demonstrat efecte negative asupra fertilit\u0103\u021bii."
    },
    {
        "title": "C\u00ee\u021bu ne demonstreaz\u0103: Coronavirusul circul\u0103 noaptea. Au fost impuse restric\u021bii de circula\u021bie \u0219i \u00een alte \u021b\u0103ri din UE",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 virusul circul\u0103 doar noaptea, ceea ce este o afirma\u021bie fals\u0103. COVID-19 se transmite \u00een orice moment al zilei, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 ar circula mai mult noaptea."
    },
    {
        "title": "Raed Arafat confirm\u0103 c\u0103 ne vom vaccina de PATRU ORI pe an: 'Imunitatea, dup\u0103 vaccin, este de 6-8 luni'",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Raed Arafat a confirmat c\u0103 imunitatea dup\u0103 vaccinare poate dura \u00eentre 6-8 luni, ceea ce sugereaz\u0103 necesitatea unor doze de rapel, dar nu exist\u0103 o recomandare oficial\u0103 pentru a se vaccina de patru ori pe an. Totu\u0219i, ideea de a avea vaccinuri de rapel este real\u0103 \u0219i este discutat\u0103 \u00een contextul men\u021binerii imunit\u0103\u021bii."
    },
    {
        "title": "Pentru c\u0103 medicii AU REFUZAT s\u0103 se vaccineze, centrul de vaccinare anti-COVID-19 de la Spitalul Jude\u0163ean de Urgen\u0163\u0103 a fost \u00eenchis",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Informa\u021bia conform c\u0103reia centrul de vaccinare a fost \u00eenchis din cauza refuzului medicilor de a se vaccina este fals\u0103. \u00cenchiderea centrelor de vaccinare nu este determinat\u0103 de refuzul personalului medical de a se vaccina, ci de factori organiza\u021bionali sau logistici. De asemenea, majoritatea medicilor au fost vaccina\u021bi pentru a proteja at\u00e2t pacien\u021bii, c\u00e2t \u0219i pe ei \u00een\u0219i\u0219i."
    },
    {
        "title": "Specialista \u00een genetic\u0103 Alexandra Henrion-Caude avertizeaz\u0103: exist\u0103 pericolul transmiterii genelor editate de vaccinul Pfizer c\u0103tre urma\u0219i!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinurile COVID-19, inclusiv Pfizer, nu editeaz\u0103 genele umane \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 ar putea transmite gene editate c\u0103tre urma\u0219i. Aceste afirma\u021bii sunt nefondate \u0219i fac parte din dezinformarea care circul\u0103 \u00een jurul vaccinurilor."
    },
    {
        "title": "Planul Guvernului: toat\u0103 popula\u021bia, vaccinat\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 un plan guvernamental de vaccinare a \u00eentregii popula\u021bii, ceea ce nu reflect\u0103 realitatea, deoarece vaccinarea nu este obligatorie \u00een majoritatea \u021b\u0103rilor \u0219i depinde de consim\u021b\u0103m\u00e2ntul individual. De asemenea, nu exist\u0103 un plan universal care s\u0103 impun\u0103 vaccinarea tuturor cet\u0103\u021benilor."
    },
    {
        "title": "Alexandru Rafila induce ideea fals\u0103 c\u0103 vaccinarea a peste 100.000 de rom\u00e2ni pe zi ar putea gr\u0103bi sf\u00e2r\u0219itul pandemiei. Israelul a vaccinat de dou\u0103 ori pe-at\u00e2t, \u00eens\u0103 pandemia s-a agravat",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 vaccinarea nu ar avea un impact pozitiv asupra sf\u00e2r\u0219itului pandemiei, ceea ce este contrar dovezilor \u0219tiin\u021bifice care arat\u0103 c\u0103 vaccinarea este un instrument esen\u021bial \u00een controlul \u0219i reducerea r\u0103sp\u00e2ndirii COVID-19. De asemenea, compara\u021bia cu Israelul nu este relevant\u0103 f\u0103r\u0103 a lua \u00een considerare contextul diferit al m\u0103surilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i al ratei de vaccinare."
    },
    {
        "title": "\u201eCOVID a dus la o psihoz\u0103 delirant\u0103: oamenii au devenit opaci la orice g\u00e2ndire ra\u021bional\u0103\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o psihoz\u0103 delirant\u0103 generalizat\u0103 \u00een r\u00e2ndul popula\u021biei, ceea ce este o exagerare \u0219i nu reflect\u0103 realitatea. De\u0219i pandemia a avut un impact psihologic semnificativ asupra multor oameni, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 to\u021bi oamenii au devenit 'opaci la orice g\u00e2ndire ra\u021bional\u0103'. Aceasta este o interpretare subiectiv\u0103 \u0219i alarmist\u0103 a efectelor pandemiei."
    },
    {
        "title": "Trei elevi din China au murit din cauza m\u0103\u0219tilor purtate la orele de sport",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 m\u0103\u0219tile purtate la orele de sport au cauzat moartea elevilor. M\u0103\u0219tile sunt recomandate ca m\u0103sur\u0103 de prevenire a r\u0103sp\u00e2ndirii COVID-19 \u0219i nu au fost raportate cazuri de deces cauzate direct de purtarea lor \u00een condi\u021bii normale."
    },
    {
        "title": "Masca v\u0103 \u00eemboln\u0103ve\u0219te de Covid. Document oficial al CDC (Centrul pentru Prevenirea \u0219i Controlul Bolilor din SUA): Dintre cei care se \u00eemboln\u0103vesc de Covid-19, 70.6% au purtat MEREU masc\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Informa\u021bia conform c\u0103reia masca \u00eemboln\u0103ve\u0219te de COVID-19 este fals\u0103. M\u0103\u0219tile sunt recomandate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate, inclusiv CDC, ca o m\u0103sur\u0103 de prevenire a r\u0103sp\u00e2ndirii virusului. Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 purtarea m\u0103\u0219tii ar cre\u0219te riscul de infectare, ci dimpotriv\u0103, ajut\u0103 la protejarea at\u00e2t a purt\u0103torului, c\u00e2t \u0219i a celor din jur."
    },
    {
        "title": "Uluitor! Olivia Steer a g\u0103sit leacul pentru coronavirus. Cum l-a denumit vedeta",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Olivia Steer nu a g\u0103sit un leac pentru coronavirus, iar astfel de afirma\u021bii sunt adesea false \u0219i pot contribui la dezinformare. Nu exist\u0103 un leac cunoscut pentru COVID-19, iar tratamentele sunt limitate la m\u0103suri de control al simptomelor \u0219i vaccinare."
    },
    {
        "title": "OMS anun\u021b\u0103 c\u0103 a eradicat gripa sezonier\u0103 cu noul coronavirus",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Organiza\u021bia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii (OMS) nu a anun\u021bat niciodat\u0103 c\u0103 a eradicat gripa sezonier\u0103 cu noul coronavirus. COVID-19 \u0219i gripa sezonier\u0103 sunt boli diferite, cauzate de virusuri diferite, iar OMS nu a declarat c\u0103 una a \u00eenlocuit-o pe cealalt\u0103."
    },
    {
        "title": "Ce au descoperit cercet\u0103torii \u00een serul vaccinului Pfizer m\u0103rit de 200.000 de ori !",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o descoperire \u0219tiin\u021bific\u0103 neconfirmat\u0103 \u0219i exagerat\u0103 despre serul vaccinului Pfizer, ceea ce este tipic pentru dezinformare. Nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bii despre descoperiri \u00een serul vaccinului m\u0103rit de 200.000 de ori."
    },
    {
        "title": "BOMBA lansat\u0103 de unul din medicii anti-sistem: Vaccinul anti-coronavirus NU poate fi creat",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinurile anti-COVID-19 au fost dezvoltate \u0219i aprobate cu succes, demonstr\u00e2ndu-se eficien\u021ba lor \u00een prevenirea infec\u021biilor \u0219i a spitaliz\u0103rilor. Afirma\u021bia c\u0103 vaccinul nu poate fi creat este fals\u0103 \u0219i contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i realiz\u0103rile din domeniul vaccin\u0103rii."
    },
    {
        "title": "Soros a g\u0103sit solu\u0163ia s\u0103 'cumpere' toat\u0103 Europa: Apel c\u0103tre \u0163\u0103ri pentru finan\u0163area luptei anti-COVID prin emiterea de obliga\u0163iuni perpetue",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o conspira\u021bie legat\u0103 de Soros \u0219i finan\u021barea luptei \u00eempotriva COVID-19, ceea ce este o afirma\u021bie nefondat\u0103 \u0219i nu are suport \u00een faptele reale despre pandemie \u0219i m\u0103surile de combatere a acesteia."
    },
    {
        "title": "Isteria corona \u0219i visul dintotdeauna al oric\u0103rui tiran",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o asociere \u00eentre pandemia de COVID-19 \u0219i tiranie, ceea ce este o interpretare exagerat\u0103 \u0219i nefondat\u0103 a realit\u0103\u021bii pandemiei, care este o problem\u0103 de s\u0103n\u0103tate public\u0103 global\u0103, nu un instrument de opresiune politic\u0103."
    },
    {
        "title": "Sunt multe dovezi care ne arat\u0103 c\u0103 aceast\u0103 pandemie a fost planificat\u0103 cu scopul de a distruge libert\u0103\u021bile oamenilor pentru a crea un Guvern Mondial",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea afirm\u0103 c\u0103 pandemia COVID-19 a fost planificat\u0103 cu scopul de a distruge libert\u0103\u021bile oamenilor \u0219i de a crea un Guvern Mondial, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi concrete. Pandemia a fost cauzat\u0103 de un virus real, SARS-CoV-2, care a fost identificat pentru prima dat\u0103 \u00een Wuhan, China, \u0219i nu exist\u0103 dovezi care s\u0103 sus\u021bin\u0103 ideea c\u0103 a fost planificat\u0103."
    },
    {
        "title": "C\u00e2teva observa\u021bii pertinente, elementare care arat\u0103 c\u0103 de fapt ne confrunt\u0103m nu cu o pandemie, ci cu o sinistr\u0103 pLandemie, ce este un r\u0103zboi viclean al globali\u0219tilor sadici, satanici, \u015fi care este \u00een mod evident dezl\u0103n\u021buit \u00eempotriva popula\u021biei acestei lumi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 pandemia COVID-19 este o 'pLandemie' orchestrat\u0103 de globali\u0219ti, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific. COVID-19 este o pandemie real\u0103, recunoscut\u0103 de organiza\u021bii de s\u0103n\u0103tate interna\u021bionale, cu dovezi clare privind transmiterea \u0219i impactul s\u0103u asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "Bill Gates arunc\u0103 BOMBA despre vaccinul \u00eempotriva Covid-19. Oamenii \u0219i l-au f\u0103cut degeaba p\u00e2n\u0103 acum! Unde s-a gre\u015fit",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o afirma\u021bie alarmant\u0103 \u0219i nefondat\u0103 despre vaccinurile COVID-19, care au fost dovedite a fi eficiente \u00een prevenirea infec\u021biilor \u0219i a spitaliz\u0103rilor. Vaccinurile au fost aprobate \u0219i distribuite pe scar\u0103 larg\u0103, av\u00e2nd o eficacitate demonstrat\u0103 \u00een reducerea riscurilor asociate cu COVID-19."
    },
    {
        "title": "MASCA \u2013 INSTRUMENT AL FRICII, AL \u00ceNROBIRII \u015eI AL MINCIUNII",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 masca este un instrument de fric\u0103 \u0219i \u00eenrobire, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice care arat\u0103 c\u0103 m\u0103\u0219tile sunt un instrument eficient de protec\u021bie \u00eempotriva r\u0103sp\u00e2ndirii COVID-19. M\u0103\u0219tile ajut\u0103 la reducerea transmiterii virusului \u0219i sunt recomandate de organiza\u021bii de s\u0103n\u0103tate public\u0103, inclusiv OMS."
    },
    {
        "title": "Chinezii r\u00e2d \u00een hohote de pro\u0219tii care au luat \u00een serios teatrul din Wuhan",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o atitudine sarcastic\u0103 \u0219i dispre\u021buitoare fa\u021b\u0103 de persoanele care au luat \u00een serios pandemia COVID-19, ceea ce nu reflect\u0103 realitatea gravit\u0103\u021bii situa\u021biei. Pandemia a avut un impact semnificativ asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice \u0219i a fost tratat\u0103 cu seriozitate de c\u0103tre autorit\u0103\u021bi \u0219i comunit\u0103\u021bi din \u00eentreaga lume."
    },
    {
        "title": "IPOTEZA unui virolog: 'Dac\u0103 vaccinarea \u00een mas\u0103 e totu\u0219i o catastrof\u0103 pentru omenire?' - VIDEO",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o ipotez\u0103 alarmist\u0103 despre vaccinare, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi \u0219tiin\u021bifice solide. Vaccinarea este considerat\u0103 de exper\u021bi ca fiind un instrument esen\u021bial \u00een prevenirea spitaliz\u0103rilor \u0219i deceselor cauzate de COVID-19, iar afirma\u021biile care o prezint\u0103 ca o 'catastrof\u0103' sunt nefondate \u0219i contravin consensului \u0219tiin\u021bific."
    },
    {
        "title": "300 de oameni de \u0219tiin\u021b\u0103, cenzura\u021bi pentru c\u0103 denun\u021b\u0103 m\u0103surile dispropor\u021bionate \u00eempotriva covid: \u2018Nu vrem s\u0103 fim condu\u0219i de fric\u0103\u2019",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea sugereaz\u0103 c\u0103 300 de oameni de \u0219tiin\u021b\u0103 au fost cenzura\u021bi pentru c\u0103 denun\u021b\u0103 m\u0103surile \u00eempotriva COVID-19, dar nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 o astfel de afirma\u021bie. De asemenea, m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 au fost implementate pe baza dovezilor \u0219tiin\u021bifice \u0219i a recomand\u0103rilor organiza\u021biilor de s\u0103n\u0103tate, nu din fric\u0103. Dezinformarea \u0219i teoriile conspira\u021biei sunt frecvente \u00een contextul pandemiei, dar nu reflect\u0103 realitatea \u0219tiin\u021bific\u0103."
    },
    {
        "title": "DOCUMENT DIN ARHIVELE GERMANEI CARE ARATA \u00ceN 2012 PLANUL OCULTEI MONDIALE CU VIRUSUL COVID-19!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 exist\u0103 un document din 2012 care arat\u0103 un plan ocult legat de COVID-19, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi. COVID-19 a fost identificat pentru prima dat\u0103 \u00een 2019, iar afirma\u021biile despre un plan din 2012 sunt nefondate \u0219i nu au suport \u0219tiin\u021bific."
    },
    {
        "title": "Minunata lume nou\u0103: r\u0103zboi informa\u021bional \u00eempotriva publica\u021biilor conservatoare, na\u021bionaliste \u0219i ortodoxe",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei referitoare la un r\u0103zboi informa\u021bional \u00eempotriva publica\u021biilor conservatoare, na\u021bionaliste \u0219i ortodoxe, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi sau fapte concrete legate de pandemia COVID-19. Dezinformarea \u0219i teoriile conspira\u021biei sunt frecvente \u00een contextul pandemiei, dar nu reflect\u0103 realitatea \u0219tiin\u021bific\u0103 sau medical\u0103."
    },
    {
        "title": "Fostul vicepre\u0219edinte al Pfizer rupe t\u0103cerea: \u201eAvem nevoie de Dumnezeu mai mult ca oric\u00e2nd\u201d. Dezv\u0103luirile omului de \u0219tiin\u021b\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o declara\u021bie religioas\u0103 a unui fost vicepre\u0219edinte al Pfizer, care nu este o informa\u021bie \u0219tiin\u021bific\u0103 sau medical\u0103 valid\u0103 legat\u0103 de COVID-19. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 o astfel de persoan\u0103 ar fi f\u0103cut o astfel de declara\u021bie public\u0103, ceea ce face ca informa\u021bia s\u0103 fie suspect\u0103 \u0219i probabil fals\u0103."
    },
    {
        "title": "Vela \u2013 Str\u0103nu\u021bi pe strad\u0103, e\u0219ti bun de pu\u0219c\u0103rie!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o afirma\u021bie exagerat\u0103 \u0219i nefondat\u0103 despre consecin\u021bele str\u0103nutului \u00een public, care nu este sus\u021binut\u0103 de nicio legisla\u021bie sau m\u0103sur\u0103 oficial\u0103 legat\u0103 de COVID-19. De\u0219i str\u0103nutul poate contribui la r\u0103sp\u00e2ndirea virusului, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 ar duce la \u00eenchisoare."
    },
    {
        "title": "\u201eNu v\u0103 mai l\u0103sa\u021bi testa\u021bi, dac\u0103 vre\u021bi s\u0103 tr\u0103i\u021bi \u0219i dup\u0103 2021.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 testarea pentru COVID-19 ar fi periculoas\u0103 \u0219i c\u0103 oamenii ar trebui s\u0103 evite testarea, ceea ce este contrar recomand\u0103rilor autorit\u0103\u021bilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103. Testarea este esen\u021bial\u0103 pentru identificarea \u0219i controlul r\u0103sp\u00e2ndirii virusului."
    },
    {
        "title": "S-a aflat tratamentul \u00eempotriva COVID-19? - De ce nu se vrea cunoa\u0219terea lui",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 s-a descoperit un tratament \u00eempotriva COVID-19, dar nu exist\u0103 un singur tratament universal acceptat. Exist\u0103 mai multe tratamente \u0219i medicamente antivirale, dar nu un 'tratament' specific care s\u0103 fie recunoscut ca solu\u021bie unic\u0103. De asemenea, afirma\u021bia c\u0103 'nu se vrea cunoa\u0219terea lui' este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi."
    },
    {
        "title": "Pandemia va tine 2 ani exact c\u00e2t au ei nevoie pt implementarea noii tehnologii 5G la nivel mondial!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei care leag\u0103 pandemia de COVID-19 de implementarea tehnologiei 5G, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice sau fundamentare factual\u0103. COVID-19 este cauzat de un virus, nu de tehnologia 5G."
    },
    {
        "title": "[VIDEO] M\u0103\u0219tile con\u021bin parazi\u021bi? Din acest motiv s\u0103 fie interzis\u0103 ivermectina, un anti-parazitar?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 m\u0103\u0219tile con\u021bin parazi\u021bi \u0219i c\u0103 ivermectina ar trebui interzis\u0103, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. M\u0103\u0219tile sunt utilizate pentru a preveni r\u0103sp\u00e2ndirea virusului COVID-19, iar ivermectina nu este un tratament aprobat pentru COVID-19."
    },
    {
        "title": "Dr. Rashid Buttar afirma\u021bii devastatoare despre situa\u021bia actual\u0103: \u201dFauci a ajutat la crearea Covid 19\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Afirmatia ca 'Fauci a ajutat la crearea Covid 19' este o teorie a conspiratiei nefondat\u0103, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 o sus\u021bin\u0103. COVID-19 a fost identificat ca fiind cauzat de SARS-CoV-2, un virus care a ap\u0103rut natural, nu a fost creat \u00een laborator."
    },
    {
        "title": "Fost vicepre\u0219edinte Pfizer: \u201eNu este nevoie de vaccin\u2026 Pandemia s-a \u00eencheiat\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Pandemia COVID-19 nu s-a \u00eencheiat, iar vaccinarea r\u0103m\u00e2ne un instrument esen\u021bial pentru prevenirea spitaliz\u0103rilor \u0219i deceselor cauzate de virus. Afirma\u021bia c\u0103 nu este nevoie de vaccin este fals\u0103 \u0219i contrazice recomand\u0103rile Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u0219i ale altor autorit\u0103\u021bi de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "\u201eVaccinurile sunt arme de distrugere \u00een mas\u0103\u201d. LUMEA VA PL\u0102TI CUMPLIT! \u2013 Avertismentele grave c\u0103tre OMS ale virusologului Geert Vanden Bossche, fost angajat al Funda\u021biei Gates, \u0219i ale doctorului Vernon Coleman",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 vaccinurile sunt 'arme de distrugere \u00een mas\u0103', ceea ce este o afirma\u021bie fals\u0103 \u0219i nefondat\u0103. Vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate pentru a preveni infec\u021biile severe \u0219i spitaliz\u0103rile cauzate de virus, av\u00e2nd o eficacitate dovedit\u0103 \u00een reducerea riscurilor asociate cu COVID-19."
    },
    {
        "title": "Fauci recunoa\u0219te c\u0103 masca nu protejeaz\u0103 \u00eempotriva Covid \u0219i recomand\u0103 purtarea \u0219i a ochelarilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece masca este recomandata ca o masura de protectie impotriva COVID-19, iar nu exista dovezi ca Dr. Fauci ar fi afirmat ca masca nu protejeaza. De asemenea, purtarea ochelarilor nu este o recomandare standard in contextul prevenirii COVID-19."
    },
    {
        "title": "BILL GATES: A \u00ceNCEPUT DISTRUGEREA \u00ceN MAS\u0102 A POPULA\u021aIEI, VACCINAREA ESTE AL III-LEA R\u0102ZBOI MONDIAL...",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 Bill Gates a declarat c\u0103 vaccinarea este un r\u0103zboi mondial \u0219i c\u0103 a \u00eenceput distrugerea \u00een mas\u0103 a popula\u021biei, ceea ce este o dezinformare. Vaccinurile COVID-19 sunt considerate un instrument esen\u021bial pentru prevenirea spitaliz\u0103rilor \u0219i deceselor cauzate de COVID-19, nu un mijloc de distrugere a popula\u021biei."
    },
    {
        "title": "To\u0163i pacien\u0163ii infecta\u021bi cu Covid-19 \u0219i deceda\u0163i au avut cel pu\u021bin o boal\u0103 asociat\u0103.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu to\u021bi pacien\u021bii infecta\u021bi cu COVID-19 care au decedat au avut cel pu\u021bin o boal\u0103 asociat\u0103. De\u0219i pacien\u021bii cu afec\u021biuni medicale subiacente au un risc mai mare de a dezvolta forme severe ale bolii, exist\u0103 \u0219i cazuri de decese \u00een r\u00e2ndul persoanelor f\u0103r\u0103 comorbidit\u0103\u021bi."
    },
    {
        "title": "NOI M\u0102RTURII DESPRE \u201eCOROANA SATANEI\u201d\u2026",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul face referire la o teorie conspira\u021bionist\u0103, denumind COVID-19 ca 'corona satanei', ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i este o form\u0103 de dezinformare."
    },
    {
        "title": "Serialul Netflix \u201cMy Secret Terrius\u201d a prezis \u00een 2018 apari\u0163ia coronavirusului cu o acurate\u0163e alarmant\u0103! \u201cAtac\u0103 direct pl\u0103m\u00e2nii!\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 un serial Netflix a prezis apari\u021bia coronavirusului, ceea ce este o exagerare \u0219i o interpretare gre\u0219it\u0103 a con\u021binutului de divertisment. COVID-19 a fost identificat pentru prima dat\u0103 \u00een decembrie 2019, iar orice afirma\u021bie c\u0103 a fost prezis \u00een 2018 este nefondat\u0103 \u0219i nu are suport \u0219tiin\u021bific."
    },
    {
        "title": "Mortalitatea covid este doar 0,018 la nivelul lumii, cu toate decesele puse \u00een mod fals pe seama plandemiei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 o rat\u0103 de mortalitate de 0,018% pentru COVID-19, care este extrem de subestimat\u0103. Conform datelor oficiale, pandemia a provocat milioane de decese, iar rata de mortalitate este semnificativ mai mare, \u00een special \u00een r\u00e2ndul persoanelor \u00een v\u00e2rst\u0103 \u0219i celor cu afec\u021biuni medicale subiacente. De asemenea, afirma\u021bia c\u0103 decesele sunt puse \u00een mod fals pe seama pandemiei este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi solide."
    },
    {
        "title": "Cum ne p\u0103c\u0103le\u0219te Beniamin Netanyahu c\u0103 se vaccineaz\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o conspira\u021bie legat\u0103 de vaccinare, f\u0103r\u0103 dovezi sau surse credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 o astfel de afirma\u021bie. Vaccinarea este un proces medical valid \u0219i sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice, iar astfel de afirma\u021bii pot contribui la dezinformare."
    },
    {
        "title": "DANI MOCANU INTERNAT LA SPITAL DUP\u0102 CE A PRIMIT VACCINUL \u00ceMPOTRIVA VIRUSULUI",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 vaccinurile COVID-19 cauzeaz\u0103 spitaliz\u0103ri. De fapt, vaccinarea este considerat\u0103 un instrument esen\u021bial pentru prevenirea spitaliz\u0103rilor \u0219i deceselor cauzate de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Masacrul Pfizer din Gibraltar",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie conspira\u021bionist\u0103 f\u0103r\u0103 dovezi concrete, iar termenul 'masacru' este alarmist \u0219i nefondat. Vaccinurile Pfizer au fost aprobate \u0219i utilizate pe scar\u0103 larg\u0103, demonstr\u00e2ndu-\u0219i eficien\u021ba \u00een prevenirea COVID-19."
    },
    {
        "title": "STUDIUL care-l bag\u0103 pe Arafat \u00een pu\u0219c\u0103rie: \u00cenchiderea magazinelor la ora 18:00 duce la CRE\u0218TEREA infect\u0103rilor C0VID",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 \u00eenchiderea magazinelor la ora 18:00 ar duce la cre\u0219terea infect\u0103rilor cu COVID-19, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. M\u0103surile de restric\u021bie, cum ar fi \u00eenchiderea timpurie a magazinelor, sunt de obicei implementate pentru a reduce r\u0103sp\u00e2ndirea virusului, nu pentru a o cre\u0219te."
    },
    {
        "title": "Dup\u0103 valul de critici, Vlad Voiculescu schimb\u0103 mesajul! Ce le recomand\u0103 rom\u00e2nilor pentru seara de Revelion",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la informa\u021bii despre COVID-19, ci la o schimbare de mesaj a unui politician, ceea ce nu este relevant pentru pandemia \u00een sine."
    },
    {
        "title": "PSD: Iohannis \u015fi Guvernul Orban v\u00e2nd rom\u00e2nilor iluzia unui vaccin anti-COVID",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 vaccinul anti-COVID este o iluzie, ceea ce este fals. Vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate \u0219i aprobate pe baza unor studii clinice riguroase \u0219i au demonstrat eficacitate \u00een prevenirea infec\u021biilor simptomatice \u0219i a spitaliz\u0103rilor."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia ar avea propria TULPIN\u0102 de coronavirus - Presa str\u0103in\u0103 scria de ea de anul trecut",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi credibile c\u0103 Rom\u00e2nia ar avea o tulpin\u0103 proprie de coronavirus distinct\u0103 de cele deja cunoscute. Varianta SARS-CoV-2 a suferit muta\u021bii, dar acestea sunt parte din evolu\u021bia natural\u0103 a virusului \u0219i nu indic\u0103 existen\u021ba unei tulpini unice pentru o anumit\u0103 \u021bar\u0103."
    },
    {
        "title": "\u00cencepe nebunia! Pandemia de coronavirus aduce FOAMETEA!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 pandemia de COVID-19 ar aduce foametea, ceea ce este o exagerare. De\u0219i pandemia a provocat perturb\u0103ri economice \u0219i sociale, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 aceasta a generat foamete \u00een mod direct. Foametea este un fenomen complex, influen\u021bat de multiple factori, nu doar de pandemie."
    },
    {
        "title": "Expunerea ritualului ocult de ini\u021biere a coronei (coronavirus)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre coronavirus \u0219i ritualuri oculte, ceea ce este o teorie conspira\u021bionist\u0103 f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific. COVID-19 este o pandemie cauzat\u0103 de un virus identificat \u0219tiin\u021bific, nu de ritualuri sau practici oculte."
    },
    {
        "title": "Pandemia este o fars\u0103! Cine spune asta.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Pandemia COVID-19 este o realitate dovedit\u0103 \u0219tiin\u021bific \u0219i nu o fars\u0103. Exist\u0103 dovezi ample despre r\u0103sp\u00e2ndirea virusului SARS-CoV-2 \u0219i impactul s\u0103u asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice la nivel global."
    },
    {
        "title": "Capii Facebook, Google \u015fi Twitter pu\u0219i la col\u021b de Congresul american pentru c\u0103 nu au CENZURAT destul \u00een leg\u0103tur\u0103 cu plandemia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 Facebook, Google \u0219i Twitter sunt criticate pentru c\u0103 nu au cenzurat suficient informa\u021biile despre COVID-19, ceea ce este o interpretare exagerat\u0103 \u0219i distorsionat\u0103 a realit\u0103\u021bii. De\u0219i aceste platforme au fost implicate \u00een combaterea dezinform\u0103rii, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 Congresul american le-ar fi acuzat de insuficient\u0103 cenzur\u0103 \u00een leg\u0103tur\u0103 cu pandemia. Dezinformarea a fost o problem\u0103 recunoscut\u0103, dar nu se poate afirma c\u0103 aceste companii nu au ac\u021bionat deloc \u00een acest sens."
    },
    {
        "title": "LUCIFERase, componenta chimic\u0103 principal\u0103 din vaccinul lui Bill Gates pentru Coronavirus",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 vaccinul COVID-19 con\u021bine o substan\u021b\u0103 numit\u0103 'LUCIFERase', ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific. Vaccinurile autorizate nu con\u021bin aceast\u0103 substan\u021b\u0103 \u0219i nu au leg\u0103tur\u0103 cu Bill Gates sau cu vreo agend\u0103 secret\u0103."
    },
    {
        "title": "INTERESANT Valeriu Gheorghi\u021b\u0103 nu-i las\u0103 pe pacien\u021bi s\u0103 decid\u0103 cu ce doz\u0103 s\u0103 se vaccineze: Moderna sau Pfizer",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea sugereaza ca Valeriu Gheorghi\u021b\u0103 nu permite pacien\u021bilor s\u0103 decid\u0103 cu ce doz\u0103 s\u0103 se vaccineze, ceea ce este o interpretare eronat\u0103 a procesului de vaccinare. Decizia privind vaccinarea este de obicei bazat\u0103 pe recomand\u0103rile medicale \u0219i pe consim\u021b\u0103m\u00e2ntul informat al pacientului, nu pe o interdic\u021bie."
    },
    {
        "title": "\u201eVOR CREEA UN VIRUS, VOR SIMULA \u0218I VOR VINDE ANTIDOTUL.\u201d declaratia lui Gaddafi in primii ani de conducere",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul face referire la o declara\u021bie a lui Gaddafi care nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu reflect\u0103 faptele cunoscute despre virusul SARS-CoV-2, care a fost identificat \u00een 2019. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 un virus a fost creat sau simulat \u00een acest context."
    },
    {
        "title": "VACCINUL NU V\u0102 VA IMUNIZA \u0218I NICI NU V\u0102 VA PROTEJA DE \u201eVIRUSURI\u201d DAR VA FACE S\u0102 DISPAR\u0102 O \u201ePANDEMIE\u201d!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinurile COVID-19 au demonstrat eficacitate \u00een prevenirea infec\u021biilor simptomatice \u0219i protejeaz\u0103 \u00eempotriva virusului, contrar afirma\u021biei c\u0103 nu ofer\u0103 imunitate sau protec\u021bie."
    },
    {
        "title": "Tratament pentru coronavirus a la Calinic: \"Folositi pe nas betisoare cu apa fierbinte, otet si sare. Asa prajiti Covidul!\"",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece nu exista dovezi stiintifice care sa sustina utilizarea betisoarelor cu apa fierbinte, otet si sare ca tratament eficient pentru COVID-19. Tratamentele pentru COVID-19 sunt bazate pe medicamente antivirale si anticorpi monoclonali, nu pe remedii casnice nevalidate."
    },
    {
        "title": "Vaccinurile Covid-19 sunt arme de distrugere \u00een mas\u0103, care ar putea s\u0103 \u0219tearg\u0103 omenirea de pe fa\u021ba p\u0103m\u00e2ntului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinurile COVID-19 nu sunt arme de distrugere \u00een mas\u0103, ci sunt dezvoltate pentru a preveni infec\u021biile severe \u0219i a reduce mortalitatea cauzat\u0103 de virus. Aceste afirma\u021bii sunt parte a dezinform\u0103rii care circul\u0103 \u00een jurul vaccinurilor."
    },
    {
        "title": "[STUDIU] Universitatea Stanford: \u201eM\u0103\u0219tile faciale sunt ineficiente \u00een blocarea transmiterea virusului COVID-19, \u00ceNS\u0102 acestea pot provoca deteriorarea s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u0219i moartea prematur\u0103 a celor care le poart\u0103!\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Studiile \u0219i recomand\u0103rile organiza\u021biilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103, inclusiv OMS, sus\u021bin c\u0103 m\u0103\u0219tile faciale sunt eficiente \u00een reducerea transmiterii virusului COVID-19. Nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 m\u0103\u0219tile ar provoca deteriorarea s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii sau moartea prematur\u0103 a celor care le poart\u0103."
    },
    {
        "title": "Marele Plan din Spatele Proiectului COVID-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi concrete, ceea ce este comun \u00een dezinformarea legat\u0103 de COVID-19. Pandemia a fost cauzat\u0103 de un virus real, SARS-CoV-2, \u0219i nu exist\u0103 un 'mare plan' \u00een spatele acesteia."
    },
    {
        "title": "TEHNOLOGIA DE VACCINARE MRNA ESTE \u201ePIRATERIA SOFTWARE-ULUI VIE\u021aII\u201d. MODIFIC\u0102 GENOMUL UMAN",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 tehnologia de vaccinare mRNA modific\u0103 genomul uman, ceea ce este fals. Vaccinurile mRNA nu modific\u0103 ADN-ul uman; ele func\u021bioneaz\u0103 prin instruirea celulelor s\u0103 produc\u0103 o protein\u0103 specific\u0103 a virusului, stimul\u00e2nd astfel un r\u0103spuns imun. Aceast\u0103 afirma\u021bie este o form\u0103 de dezinformare."
    },
    {
        "title": "Belarus a declarat COVID 19 boal\u0103 psihic\u0103 \u0219i a exclus-o de la boli infec\u021bioase",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "COVID-19 este o boal\u0103 infec\u021bioas\u0103 cauzat\u0103 de un virus, nu o boal\u0103 psihic\u0103. Declara\u021bia c\u0103 COVID-19 ar fi o boal\u0103 psihic\u0103 nu are fundament \u0219tiin\u021bific \u0219i contrazice faptele stabilite despre virus \u0219i impactul s\u0103u asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "Gura p\u0103c\u0103tosului adev\u0103r gr\u0103ie\u0219te ?! \u201e\u2026furnizorii (de vaccinuri) au r\u0103mas f\u0103r\u0103 oameni ce vor s\u0103 fie eutanasia\u021bi.\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o afirma\u021bie absurd\u0103 \u0219i nefondat\u0103 despre furnizorii de vaccinuri \u0219i eutanasie, care nu are nicio baz\u0103 \u00een realitate. Vaccinurile COVID-19 sunt destinate prevenirii bolii, nu eutanasiei."
    },
    {
        "title": "Indienii au g\u0103sit leac la Covid-19. Ce tehnic\u0103 tradi\u021bional\u0103 ajut\u0103 la combatere",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 c\u0103 tehnicile tradi\u021bionale pot trata COVID-19. Tratamentul COVID-19 se bazeaz\u0103 pe medicamente antivirale \u0219i alte interven\u021bii medicale aprobate, nu pe tehnici tradi\u021bionale."
    },
    {
        "title": "\u00abCertificatele imunitare\u00bb, f\u0103r\u0103 de care nu vom putea ie\u0219i din cas\u0103 nevaccina\u021bi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Certificatele imunitare nu sunt o cerin\u021b\u0103 generalizat\u0103 pentru a ie\u0219i din cas\u0103 nevaccina\u021bi. De\u0219i unele \u021b\u0103ri au implementat cerin\u021be de vaccinare sau certificate pentru anumite activit\u0103\u021bi, nu exist\u0103 o regul\u0103 universal\u0103 care s\u0103 interzic\u0103 ie\u0219irea din cas\u0103 pentru persoanele nevaccinate."
    },
    {
        "title": "Medicii din Germania \u0219i Spania declar\u0103 c\u0103 pandemia a fost planificat\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Pandemia COVID-19 nu a fost planificat\u0103; aceasta a fost cauzat\u0103 de un virus nou, SARS-CoV-2, care a fost identificat pentru prima dat\u0103 \u00een Wuhan, China, \u00een decembrie 2019. Nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 pandemia a fost planificat\u0103."
    },
    {
        "title": "Purtarea pe termen lung a m\u0103\u015ftii afecteaz\u0103 memoria \u015fi oxigenarea creierului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 purtarea pe termen lung a m\u0103\u0219tii afecteaz\u0103 memoria sau oxigenarea creierului. M\u0103\u0219tile sunt recomandate pentru a reduce transmiterea virusului COVID-19 \u0219i nu au fost raportate efecte negative semnificative asupra func\u021biilor cognitive sau oxigen\u0103rii creierului \u00een r\u00e2ndul utilizatorilor."
    },
    {
        "title": "O alt\u0103 victim\u0103 a vaccin\u0103rii Covid: Zelia Guzzo, profesoar\u0103 de 37 de ani din Italia, decedat\u0103 dup\u0103 ce a f\u0103cut hemoragie cerebral\u0103 \u00een urma inject\u0103rii cu AstraZeneca",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 c\u0103 vaccinul AstraZeneca cauzeaz\u0103 hemoragii cerebrale. De\u0219i au fost raportate cazuri rare de tromboz\u0103 asociate cu vaccinurile, acestea sunt extrem de rare comparativ cu riscurile de spitalizare \u0219i deces cauzate de COVID-19. Vaccinarea r\u0103m\u00e2ne un instrument esen\u021bial \u00een prevenirea bolii severe \u0219i a deceselor cauzate de COVID-19."
    },
    {
        "title": "O mare victorie pentru Omenire \u0219i Libertate: Curtea Suprem\u0103  a Statelor Unite a anulat Vaccinarea Universal\u0103 pe care o preconiza Banda lui Bill Gates \u0219i a celorlal\u021bi t\u00e2lhari mondiali\u0219ti",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei, cum ar fi asocierea vaccin\u0103rii universale cu 'Banda lui Bill Gates' \u0219i 't\u00e2lharii mondiali\u0219ti', care nu au fundament \u00een realitate. Vaccinarea \u00eempotriva COVID-19 este sus\u021binut\u0103 de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i de organiza\u021bii de s\u0103n\u0103tate public\u0103, iar anularile de vaccinare nu au avut loc la nivelul men\u021bionat."
    },
    {
        "title": "Unele femei injectate recent cu vaccinurile experimentale Covid prezint\u0103 simptome de cancer mamar",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 vaccinurile COVID-19 cauzeaz\u0103 simptome de cancer mamar. Vaccinurile au fost testate riguros \u0219i nu au fost asociate cu astfel de efecte adverse."
    },
    {
        "title": "Medicii canadieni se pronun\u021b\u0103 \u00eempotriva restric\u021biilor guvernamentale COVID: m\u0103\u0219tile \u0219i vaccinuri nu sunt necesare!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece medicii si expertii in sanatate publica din intreaga lume, inclusiv din Canada, recomanda purtarea mastilor si vaccinarea ca masuri esentiale pentru prevenirea raspandirii COVID-19. Vaccinurile au demonstrat eficacitate in reducerea infectiilor si a spitalizarilor, iar masca este un instrument important in limitarea transmiterii virusului."
    },
    {
        "title": "OMS recunoa\u0219te EFECTELE vaccin\u0103rii: num\u0103rul deceselor \u0219i a infect\u0103rilor a crescut. Tot OMS se declar\u0103 \u00eempotriva pa\u0219aportului de vaccinare",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Organiza\u021bia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii (OMS) nu a declarat niciodat\u0103 c\u0103 vaccinarea ar fi cauza cre\u0219terii num\u0103rului de decese \u0219i infect\u0103rilor. Vaccinurile COVID-19 au demonstrat eficacitate \u00een prevenirea infec\u021biilor severe \u0219i a deceselor cauzate de COVID-19. De asemenea, OMS sus\u021bine pa\u0219aportul de vaccinare ca un instrument pentru a facilita c\u0103l\u0103toriile interna\u021bionale \u00een condi\u021bii de siguran\u021b\u0103."
    },
    {
        "title": "Fost ministru rom\u00e2n: coronavirusul a fost creat \u00een laborator \u0219i brevetat la Paris",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi credibile c\u0103 SARS-CoV-2 a fost creat \u00een laborator sau brevetat. Virusul a fost identificat pentru prima dat\u0103 \u00een Wuhan, China, \u0219i se crede c\u0103 are o origine zoonotic\u0103, provenind de la animale, nu dintr-un laborator."
    },
    {
        "title": "Carantin\u0103 global\u0103 o dat\u0103 la 2 ani. Nebunia adep\u021bilor \u00eenc\u0103lzirii globale are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu plandemia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie conspira\u021bionist\u0103 care leag\u0103 carantina global\u0103 de \u00eenc\u0103lzirea global\u0103 \u0219i de o 'plandemie', ceea ce nu are fundament \u0219tiin\u021bific \u0219i este o form\u0103 de dezinformare. COVID-19 este o pandemie real\u0103 cauzat\u0103 de un virus, nu o conspira\u021bie."
    },
    {
        "title": "Oamenii pot fi expu\u0219i la riscuri poten\u021bial letale \u00een cazul vaccin\u0103rii. Serurile se bazeaz\u0103 pe o tehnologie genetic\u0103 neutilizat\u0103 niciodat\u0103 \u00een cazul persoanelor s\u0103n\u0103toase",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinurile COVID-19, inclusiv cele bazate pe tehnologia ARN mesager, au fost testate extensiv \u0219i aprobate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 din \u00eentreaga lume, demonstr\u00e2ndu-\u0219i siguran\u021ba \u0219i eficacitatea. Tehnologia genetic\u0103 utilizat\u0103 nu este neutilizat\u0103 \u00een cazul persoanelor s\u0103n\u0103toase, ci este o metod\u0103 validat\u0103 \u0219i folosit\u0103 \u00een dezvoltarea vaccinurilor."
    },
    {
        "title": "Muammar Gaddafi: \u201eVor crea virusul, se vor preface ca n-au leac \u0219i, apoi, vor vinde antidotul\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei despre crearea virusului COVID-19 \u0219i v\u00e2nzarea antidotului, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice sau fundamentare \u00een realitate. COVID-19 a fost identificat ca un virus natural, iar vaccinurile au fost dezvoltate ca r\u0103spuns la pandemie, nu ca o strategie de profit."
    },
    {
        "title": "Caraghiosul salut cu cotul a fost cultivat mai demult de p\u0103pu\u0219arii robotului Iohannis",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul face referire la un concept absurd \u0219i nefondat, asociind un salut cu cotul cu p\u0103pu\u0219arii robotului Iohannis, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu realitatea pandemiei COVID-19 sau cu m\u0103surile de prevenire a r\u0103sp\u00e2ndirii virusului."
    },
    {
        "title": "Covid-19 \u0219i Noua Ordine Mondial\u0103: De ce au creat globali\u0219tii virusul?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei care afirm\u0103 c\u0103 virusul COVID-19 a fost creat inten\u021bionat de globali\u0219ti, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. COVID-19 este cauzat de un virus natural, SARS-CoV-2, identificat pentru prima dat\u0103 \u00een Wuhan, China, \u0219i nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 ideea c\u0103 a fost creat de oameni."
    },
    {
        "title": "Covid-19, Marea Resetare \u0219i Noua Ordine Mondial\u0103: Noua Normalitate, Dictatura Global\u0103, F\u0103r\u0103 Proprietate, Transumanism.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei care asociaz\u0103 pandemia COVID-19 cu o 'Mare Resetare' \u0219i o 'Nou\u0103 Ordine Mondial\u0103', f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice sau fundamentare \u00een realitate. COVID-19 este o pandemie cauzat\u0103 de un virus, iar informa\u021biile despre aceasta sunt bazate pe cercet\u0103ri \u0219i date \u0219tiin\u021bifice, nu pe teorii conspira\u021bioniste."
    },
    {
        "title": "Prospectul explicat al vaccinului anti-Covid19, care ne pune pe ganduri.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 prospectul vaccinului anti-COVID-19 ar con\u021bine informa\u021bii \u00eengrijor\u0103toare, ceea ce poate induce panic\u0103 \u0219i dezinformare. Vaccinurile COVID-19 au fost aprobate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate \u0219i au demonstrat eficacitate \u00een prevenirea infec\u021biilor simptomatice, iar informa\u021biile despre acestea sunt bazate pe studii \u0219tiin\u021bifice riguroase."
    },
    {
        "title": "Vaccinul, trilioanele \u0219i cet\u0103\u021beanul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre vaccinuri \u0219i trilioane de dolari, ceea ce poate implica o teorie a conspira\u021biei sau o dezinformare despre motivele financiare din spatele vaccin\u0103rii, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete. Informa\u021biile despre vaccinuri sunt bine documentate \u0219i sus\u021binute de cercet\u0103ri \u0219tiin\u021bifice, iar vaccinarea este considerat\u0103 un instrument esen\u021bial \u00een combaterea pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Peste 500 de medici germani acuz\u0103 escrocii Covid. \u201eAvem o mul\u021bime de dovezi c\u0103 este vorba de o poveste fals\u0103 \u00een \u00eentreaga lume\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece nu exista dovezi credibile care sa sustina afirmatia ca COVID-19 este o 'poveste falsa'. Pandemia COVID-19 este reala, fiind cauzata de virusul SARS-CoV-2, si a avut un impact semnificativ asupra sanatatii publice la nivel global, cu milioane de cazuri si decese confirmate."
    },
    {
        "title": "Matrix e acum \u0219i aici. VACCINURILE COVID-19, abia \u00eenceputul SUPRAVEGHERII \u0219i CONTROLULUI populatiei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei care asociaz\u0103 vaccinurile COVID-19 cu supravegherea \u0219i controlul popula\u021biei, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice sau fundamentare \u00een realitate. Vaccinurile COVID-19 sunt dezvoltate pentru a preveni infec\u021bia \u0219i a reduce severitatea bolii, nu pentru a controla popula\u021bia."
    },
    {
        "title": "Vaccinarea transform\u0103 COVID-19 \u00een arm\u0103 de distrugere \u00een mas\u0103. C\u00e2t de credibil e avertismentul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinarea nu transform\u0103 COVID-19 \u00een arm\u0103 de distrugere \u00een mas\u0103. Vaccinurile sunt un instrument eficient pentru prevenirea spitaliz\u0103rilor \u0219i deceselor cauzate de COVID-19, contribuind la controlul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Breaking: armata Rom\u00e2niei va fi implicat\u0103 \u00een vaccinarea popula\u021biei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Informa\u021bia despre implicarea armatei \u00een vaccinarea popula\u021biei este real\u0103, deoarece \u00een multe \u021b\u0103ri, inclusiv Rom\u00e2nia, armata a fost mobilizat\u0103 pentru a sprijini campaniile de vaccinare \u00een contextul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Ceva ciudat: politicienii care iau vaccinul anti-covid, sunt \u00eembr\u0103ca\u021bi \u00een haine negre \u0219i/sau \u00eenchise. Ce semnific\u0103 asta?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie conspira\u021bionist\u0103 f\u0103r\u0103 dovezi, asociind \u00eembr\u0103c\u0103mintea politicienilor cu semnifica\u021bii ascunse legate de vaccinare, ceea ce nu are fundament \u0219tiin\u021bific sau real."
    },
    {
        "title": "Coronavirusul chinezesc sau c\u00e2nd realitatea bate filmul: O pandemie planificat\u0103 cu mult timp \u00eenainte?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 pandemia COVID-19 a fost planificat\u0103, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. COVID-19 a fost identificat ca un virus nou, ap\u0103rut \u00een urma unui focar \u00een Wuhan, China, f\u0103r\u0103 indicii c\u0103 ar fi fost creat sau planificat \u00een avans."
    },
    {
        "title": "O dezv\u0103luire uluitoare: Testele PCR nu diagnosticheaz\u0103, ci contribuie la \u00eempr\u0103\u0219tierea virusului iar vaccinul ce se preg\u0103te\u0219te este digital nu biologic. Eviden\u021b\u0103 prin date tehnice din cercetare",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 testele PCR contribuie la \u00eempr\u0103\u0219tierea virusului \u0219i c\u0103 vaccinul este digital, ceea ce este fals. Testele PCR sunt un instrument esen\u021bial pentru diagnosticarea COVID-19, iar vaccinurile sunt biologice, nu digitale."
    },
    {
        "title": "Masca (botni\u021ba) te face stupid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 purtarea m\u0103\u0219tii ar face pe cineva 'stupid', ceea ce este o afirma\u021bie fals\u0103 \u0219i nefondat\u0103. M\u0103\u0219tile sunt recomandate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 ca o m\u0103sur\u0103 eficient\u0103 pentru a reduce transmiterea COVID-19 \u0219i nu au leg\u0103tur\u0103 cu inteligen\u021ba unei persoane."
    },
    {
        "title": "Marea Resetare: \u201eAceast\u0103 pandemie COVID este \u0219ansa noastr\u0103\u2026\u201d A cui?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei care implic\u0103 o 'mare resetare' \u00een contextul pandemiei COVID-19, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice sau de faptele cunoscute despre pandemie. COVID-19 este o pandemie real\u0103 cauzat\u0103 de un virus, iar afirma\u021biile despre o '\u0219ans\u0103' sau o 'resetare' global\u0103 sunt adesea folosite \u00een dezinformare."
    },
    {
        "title": "Familia Gates, Eugenia \u0219i Covid-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu ofer\u0103 informa\u021bii clare sau relevante despre COVID-19 \u0219i sugereaz\u0103 o asociere nefondat\u0103 \u00eentre familia Gates \u0219i pandemie, ceea ce este o form\u0103 de dezinformare."
    },
    {
        "title": "Instan\u021ba din Peru decide c\u0103 Bill Gates, George Soros \u0219i familia Rockefeller au \u201ecreat\u201d un coronavirus pandemic",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece nu exista dovezi credibile care sa sustina afirmatia ca Bill Gates, George Soros si familia Rockefeller au creat coronavirusul. COVID-19 este cauzat de SARS-CoV-2, un virus identificat pentru prima data in Wuhan, China, si nu are legaturi cu aceste persoane."
    },
    {
        "title": "Cercet\u0103tor rom\u00e2n din SUA: noile \u201evaccinuri\u201d nu sunt vaccinuri",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinurile COVID-19 sunt considerate vaccinuri conform defini\u021biilor \u0219tiin\u021bifice \u0219i au fost aprobate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 pentru utilizare \u00een prevenirea infec\u021biei cu SARS-CoV-2. Afirma\u021bia c\u0103 noile 'vaccinuri' nu sunt vaccinuri este fals\u0103 \u0219i contrazice consensul \u0219tiin\u021bific \u0219i reglement\u0103rile \u00een vigoare."
    },
    {
        "title": "Maia Sandu - NU AI VACCIN\u0102 ATI-COVID19 NU PO\u021aI MERGE LA \u0218COAL\u0102. Fiecare elev trebuie vaccinat...",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 vaccinarea este o condi\u021bie obligatorie pentru a merge la \u0219coal\u0103, ceea ce nu este o politic\u0103 universal\u0103 \u0219i nu reflect\u0103 realitatea \u00een majoritatea \u021b\u0103rilor. De\u0219i vaccinarea este recomandat\u0103 pentru a proteja s\u0103n\u0103tatea public\u0103, nu exist\u0103 o reglementare global\u0103 care s\u0103 impun\u0103 vaccinarea elevilor ca o condi\u021bie pentru a participa la \u0219coal\u0103."
    },
    {
        "title": "Decese puse pe seama coronavirusului \u00een Italia: \u0218i minciuna e vorb\u0103\u2026",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 decesele cauzate de COVID-19 \u00een Italia sunt minciuni, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i statisticile oficiale care confirm\u0103 impactul real al pandemiei asupra mortalit\u0103\u021bii. COVID-19 a provocat milioane de decese la nivel global, inclusiv \u00een Italia."
    },
    {
        "title": "Video-\u015focant! Acum 5 ani, Rai 3 a dezv\u0103luit despre experimentele chinezilor cu un virus derivat din lilieci \u0219i \u0219oareci",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 un virus derivat din lilieci \u0219i \u0219oareci a fost experimentat de chinezi cu 5 ani \u00eenainte de pandemia COVID-19, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi. COVID-19 a fost identificat pentru prima dat\u0103 \u00een decembrie 2019, iar originile sale sunt legate de un focar \u00een Wuhan, nu de experimente anterioare."
    },
    {
        "title": "Covid-19 Noua Arm\u0103 Biologic\u0103 de distrugere \u00een mas\u0103 (partea I)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 COVID-19 este o arm\u0103 biologic\u0103, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice. COVID-19 este cauzat de un virus natural, SARS-CoV-2, care a fost identificat ca av\u00e2nd origini zoonotice, nu fiind creat sau folosit ca arm\u0103 biologic\u0103."
    },
    {
        "title": "Ofert\u0103 \u0219i contraofert\u0103: dup\u0103 ce mai multe afaceri din Bra\u0219ov au oferit un discount de 10% pentru cei care se vaccineaz\u0103, o afacere din T\u00e2rgu Jiu ofer\u0103 20% reducere pentru cei refuz\u0103 vaccinul anti covid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece oferirea de reduceri pentru refuzul vaccinului este contrar mesajelor de s\u0103n\u0103tate public\u0103 care promoveaz\u0103 vaccinarea ca fiind esen\u021bial\u0103 pentru combaterea pandemiei COVID-19. Reducerile pentru refuzul vaccinului nu sunt o practic\u0103 acceptat\u0103 \u0219i nu reflect\u0103 politicile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "C\u00e2teva observa\u021bii pertinente, elementare care arat\u0103 c\u0103 de fapt ne confrunt\u0103m nu cu o pandemie, ci cu o sinistr\u0103 pLandemie, ce este un r\u0103zboi viclean al globali\u0219tilor sadici, satanici, \u015fi care este \u00een mod evident dezl\u0103n\u021buit \u00eempotriva popula\u021biei acestei lumi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 pandemia COVID-19 este o 'pLandemie' orchestrat\u0103 de globali\u0219ti, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific. COVID-19 este o pandemie real\u0103, recunoscut\u0103 de organiza\u021bii de s\u0103n\u0103tate interna\u021bionale, cu dovezi clare privind transmiterea \u0219i impactul s\u0103u asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "Serurile anticovid \u2013 arme de distrugere \u00een mas\u0103?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 vaccinurile COVID-19 sunt 'arme de distrugere \u00een mas\u0103', ceea ce este o afirma\u021bie fals\u0103 \u0219i o teorie a conspira\u021biei. Vaccinurile au fost dezvoltate pentru a preveni infec\u021bia cu SARS-CoV-2 \u0219i a reduce severitatea bolii COVID-19, av\u00e2nd un impact pozitiv asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "SUA: Amend\u0103 sau \u00eenchisoare pentru cei care refuz\u0103 vaccinul \u00eempotriva Coronavirus",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 refuzul vaccinului \u00eempotriva COVID-19 ar duce la amenzi sau \u00eenchisoare \u00een SUA. De\u0219i unele state au impus cerin\u021be de vaccinare, acestea nu includ sanc\u021biuni penale pentru refuzul vaccin\u0103rii."
    },
    {
        "title": "\u00centreaga poveste oficial\u0103 Covid-19 se bazeaz\u0103 pe trei elemente: Testele RT-PCR, povestea \u201cvirusului uciga\u0219\u201d \u0219i \u201cmor\u021bii DE Covid\u201d f\u0103r\u0103 autopsie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 \u00eentreaga poveste oficial\u0103 despre COVID-19 se bazeaz\u0103 pe elemente false, ceea ce este o dezinformare. Testele RT-PCR sunt un instrument valid \u0219i esen\u021bial \u00een diagnosticarea COVID-19, iar statisticile despre decesele cauzate de COVID-19 sunt sus\u021binute de datele oficiale \u0219i de cercet\u0103ri \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, autopsiile sunt efectuate \u00een multe cazuri pentru a determina cauza exact\u0103 a decesului."
    },
    {
        "title": "Dr. Dorel S\u0103ndesc, despre vaccinul anti-covid: Toate teoriile indicau apari\u021bia unei epidemii. ARN mesager era cunoscut, se lucra la el de cel pu\u021bin 20 de ani",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la un expert care discut\u0103 despre vaccinul anti-COVID-19 \u0219i men\u021bioneaz\u0103 c\u0103 ARN-ul mesager era cunoscut \u0219i studiat de mult timp, ceea ce este adev\u0103rat. Vaccinurile pe baz\u0103 de ARN mesager, cum ar fi cele de la Pfizer-BioNTech \u0219i Moderna, au fost dezvoltate rapid datorit\u0103 cercet\u0103rilor anterioare asupra tehnologiilor ARN mesager."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia d\u0103 startul: circul cu pandemia se va opri \u00een toat\u0103 lumea",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 Rom\u00e2nia ar putea opri pandemia la nivel global, ceea ce este nerealist \u0219i fals. Pandemia COVID-19 este un fenomen global care nu poate fi controlat sau oprit de o singur\u0103 \u021bar\u0103, ci necesit\u0103 eforturi coordonate la nivel interna\u021bional."
    },
    {
        "title": "Actualizare Ben Fulford (07.05.2Q2Q) \u2013 Falsa pandemie va duce la expunerea Programelor Spa\u021biale Secrete?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 pandemia COVID-19 este fals\u0103 \u0219i c\u0103 are leg\u0103turi cu programele spa\u021biale secrete, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. COVID-19 este o pandemie real\u0103, cauzat\u0103 de SARS-CoV-2, care a avut un impact semnificativ asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice la nivel global."
    },
    {
        "title": "Maia Sandu - Copii \u0219i Studen\u021bii vor fi vaccina\u021bi \u00een luna APRILIE OBLIGATORIU cu SPUTNIK V. Sunt \u00een grupa de risc...",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece nu exist\u0103 informa\u021bii oficiale sau dovezi c\u0103 Maia Sandu ar fi anun\u021bat vaccinarea obligatorie a copiilor \u0219i studen\u021bilor cu Sputnik V \u00een luna aprilie. Vaccinarea nu este impus\u0103 \u00een mod obligatoriu \u00een majoritatea \u021b\u0103rilor, iar deciziile legate de vaccinare sunt luate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u00een conformitate cu reglement\u0103rile \u0219i recomand\u0103rile interna\u021bionale."
    },
    {
        "title": "ALERT\u0102! Dr. Anca Nitulescu: Copiii pot fi VACCINATI OBLIGATORIU anti-covid la \u0219coal\u0103!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinarea copiilor nu este obligatorie \u00een majoritatea \u021b\u0103rilor, iar deciziile privind vaccinarea copiilor sunt luate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i nu de un singur medic. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 Dr. Anca Nitulescu a f\u0103cut o astfel de declara\u021bie."
    },
    {
        "title": "Despre \u00een\u021belesul ascuns al termenului COVID: Este necesar s\u0103 fie citit \u00een ebraic\u0103, \u00eenseamn\u0103 cumva posesie demonic\u0103?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o interpretare eronat\u0103 \u0219i nefundamentat\u0103 a termenului COVID, asociindu-l cu o no\u021biune de posesie demonic\u0103, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 sau lingvistic\u0103. COVID-19 este o boal\u0103 cauzat\u0103 de un virus, nu are leg\u0103tur\u0103 cu concepte religioase sau demonice."
    },
    {
        "title": "Coronavirus \u2013 Agenda 21/30 de depopulare planetar\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei nefondat\u0103 despre o 'agend\u0103 de depopulare planetar\u0103', care nu are suport \u0219tiin\u021bific \u0219i este contrar faptelor cunoscute despre COVID-19, care este o pandemie real\u0103 cauzat\u0103 de un virus, nu o ac\u021biune deliberat\u0103 de depopulare."
    },
    {
        "title": "Adev\u0103ruri despre Covid-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu con\u021bine informa\u021bii specifice sau relevante despre COVID-19, ci este generic \u0219i nu reflect\u0103 o \u0219tire real\u0103."
    },
    {
        "title": "Vaccinul Covid-19 creat de AstraZeneca con\u021bine \u021besut de fetu\u0219i avorta\u021bi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinul AstraZeneca nu con\u021bine \u021besut de fetu\u0219i avorta\u021bi. De\u0219i unele vaccinuri au fost dezvoltate folosind linii celulare derivate din fetu\u0219i avorta\u021bi \u00een trecut, vaccinul AstraZeneca folose\u0219te o linie celular\u0103 care nu este derivat\u0103 direct din \u021besuturi fetale recente. Informa\u021bia din titlu este o dezinformare."
    },
    {
        "title": "Paralele frapante \u00eentre atentatele din 11 septembrie 2001 \u0219i Covid-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o compara\u021bie \u00eentre atentatele din 11 septembrie 2001 \u0219i pandemia COVID-19, ceea ce nu are fundament \u0219tiin\u021bific sau factual. COVID-19 este o pandemie cauzat\u0103 de un virus, \u00een timp ce atentatele din 11 septembrie au fost acte teroriste. Acestea sunt evenimente complet diferite, f\u0103r\u0103 leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 \u00eentre ele."
    },
    {
        "title": "Pandemia coronavirus COVID-19: Pericolul real este \u201eAgenda ID2020\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei legat\u0103 de COVID-19, care nu este sus\u021binut\u0103 de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Pandemia COVID-19 este cauzat\u0103 de virusul SARS-CoV-2, iar afirma\u021biile despre o 'Agenda ID2020' nu au fundamentare \u00een realitate."
    },
    {
        "title": "Anette Lillinger, neuropat german: \u201eVaccinul promi\u021b\u0103tor\u201d anti-COVID \u2013 o manipulare genetic\u0103 interzis\u0103!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 vaccinul anti-COVID este o manipulare genetic\u0103 interzis\u0103, ceea ce este fals. Vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate \u0219i aprobate de autorit\u0103\u021bi de s\u0103n\u0103tate public\u0103 pe baza unor studii riguroase \u0219i sunt considerate sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea infec\u021biilor severe \u0219i a deceselor cauzate de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Kituri de Covid-19 deja infectate, produse \u00een laboratorul finan\u021bat de Bill Gates",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 kiturile de testare COVID-19 sunt deja infectate \u0219i c\u0103 ar fi fost produse \u00eentr-un laborator finan\u021bat de Bill Gates, ceea ce este o teorie conspira\u021bionist\u0103 f\u0103r\u0103 dovezi. Nu exist\u0103 nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 care s\u0103 sus\u021bin\u0103 aceast\u0103 afirma\u021bie, iar kiturile de testare sunt dezvoltate \u0219i verificate riguros pentru a asigura acurate\u021bea \u0219i siguran\u021ba lor."
    },
    {
        "title": "OBLIGATORIU - Moldovenii care nu vor fi vaccina\u021bi antiCOVID vor fi deporta\u021bi din Anglia \u0219i Europa...",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece nu exist\u0103 nicio politic\u0103 oficial\u0103 care s\u0103 prevad\u0103 deportarea persoanelor nevaccinate din Anglia sau Europa. Vaccinarea este recomandat\u0103, dar nu este obligatorie \u00een acest mod extrem."
    },
    {
        "title": "Nebunie Total\u0103 \u2013 Planurile guvernului Spaniol pentru cei nevaccina\u021bi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o conspira\u021bie sau o teorie nefondat\u0103 despre planurile guvernului spaniol pentru cei nevaccina\u021bi, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi sau surse credibile. Informa\u021biile despre COVID-19 \u0219i vaccinare sunt reglementate de autorit\u0103\u021bi de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i nu sus\u021bin astfel de afirma\u021bii alarmiste."
    },
    {
        "title": "Curtea Suprem\u0103 austriac\u0103 respinge obligativitatea botni\u021bei la \u0219coal\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Curtea Suprem\u0103 austriac\u0103 a luat decizii legate de m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, inclusiv obligativitatea purt\u0103rii m\u0103\u0219tilor \u00een \u0219coli, iar astfel de decizii sunt parte a gestion\u0103rii pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Accidentele \u0219i coinciden\u021bele care au dus la pandemia Covid-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 pandemia COVID-19 a fost cauzat\u0103 de accidente \u0219i coinciden\u021be, ceea ce este o afirma\u021bie fals\u0103. COVID-19 este cauzat\u0103 de virusul SARS-CoV-2, care a fost identificat pentru prima dat\u0103 \u00een Wuhan, China, \u0219i nu exist\u0103 dovezi care s\u0103 sus\u021bin\u0103 ideea c\u0103 pandemia a fost rezultatul unor accidente sau coinciden\u021be."
    },
    {
        "title": "M\u0103\u0219tile faciale con\u021bin substan\u021be toxice cauzatoare de cancer",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 m\u0103\u0219tile faciale con\u021bin substan\u021be toxice cauzatoare de cancer. M\u0103\u0219tile sunt recomandate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate pentru a reduce transmiterea virusului COVID-19 \u0219i nu au fost raportate probleme de s\u0103n\u0103tate legate de utilizarea lor corect\u0103."
    },
    {
        "title": "O informare exploziv\u0103 despre coronavirusul 2019-nCoV (I)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o informare exploziv\u0103, dar nu ofer\u0103 detalii concrete sau surse verificate, ceea ce este caracteristic pentru dezinformare. Informa\u021biile despre COVID-19 sunt bine documentate \u0219i nu sus\u021bin ideea unei 'inform\u0103ri explozive' f\u0103r\u0103 dovezi."
    },
    {
        "title": "Uite virusul, nu e virusul: pandemia covid, 100% fraud\u0103 planetar\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 pandemia COVID-19 este o fraud\u0103 planetar\u0103, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i declara\u021biile oficiale ale Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, care confirm\u0103 c\u0103 COVID-19 este o pandemie real\u0103, cauzat\u0103 de un virus identificat, cu milioane de cazuri \u0219i decese \u00een \u00eentreaga lume."
    },
    {
        "title": "Medicii patologi europeni sus\u021bin c\u0103 nimeni nu a murit din cauza Covid-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece COVID-19 a provocat milioane de decese la nivel global, iar medicii \u0219i organiza\u021biile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 au confirmat c\u0103 virusul este responsabil pentru aceste decese. Nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 nimeni nu a murit din cauza COVID-19."
    },
    {
        "title": "Minciunile despre Coronavirus \u0219i R\u0103zboiul pentru Vaccinare",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 exist\u0103 minciuni despre coronavirus \u0219i un r\u0103zboi pentru vaccinare, ceea ce poate implica o dezinformare sau o teorie a conspira\u021biei. De\u0219i exist\u0103 discu\u021bii \u0219i controverse \u00een jurul vaccin\u0103rii, informa\u021biile oficiale \u0219i \u0219tiin\u021bifice sus\u021bin c\u0103 vaccinurile sunt sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea COVID-19, iar pandemia este o problem\u0103 de s\u0103n\u0103tate public\u0103 real\u0103, nu un r\u0103zboi fictiv."
    },
    {
        "title": "Un medic zguduie lumea \u0219tiin\u021bei: \u201eCovid-19 este o fars\u0103! Masca, distan\u0163area \u015fi testele sunt inutile! Totul e o afacere\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece COVID-19 este o pandemie real\u0103, iar m\u0103surile precum purtarea m\u0103\u0219tilor, distan\u021barea social\u0103 \u0219i testarea sunt esen\u021biale pentru prevenirea r\u0103sp\u00e2ndirii virusului. Afirma\u021biile c\u0103 totul este o fars\u0103 \u0219i c\u0103 aceste m\u0103suri sunt inutile sunt contrazise de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i de recomand\u0103rile organiza\u021biilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Campanie mincinoas\u0103 a Guvernului pentru vaccinul de Covid \u00een presa rom\u00e2n\u0103 pl\u0103tit\u0103 de stat. Vaccinul are cel pu\u021bin 15 EFECTE ADVERSE. Medic real: \u201eNu am v\u0103zut niciodat\u0103 o frecven\u021b\u0103 at\u00e2t de mare a efectelor secundare pentru un vaccin\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea afirm\u0103 c\u0103 vaccinul COVID-19 are cel pu\u021bin 15 efecte adverse \u0219i c\u0103 un medic nu a observat o frecven\u021b\u0103 at\u00e2t de mare a efectelor secundare, ceea ce este fals. Vaccinurile COVID-19 au fost testate riguros \u0219i au demonstrat eficacitate \u0219i siguran\u021b\u0103, iar efectele adverse sunt rare \u0219i, \u00een general, u\u0219oare. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021biile despre o campanie mincinoas\u0103 a guvernului \u00een acest context."
    },
    {
        "title": "Opera\u021biunea Coronavirus func\u021bioneaz\u0103 m\u00e2n\u0103 \u00een m\u00e2n\u0103 cu Agenda Nanotehnologiei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei care nu are fundament \u0219tiin\u021bific \u0219i nu este sus\u021binut de dovezi. COVID-19 este o pandemie cauzat\u0103 de un virus, nu de o 'opera\u021biune' asociat\u0103 cu nanotehnologia."
    },
    {
        "title": "Exper\u021bi germani au identificat substan\u021be toxice \u0219i cancerigene \u00eembibate \u00een unele m\u0103\u0219ti v\u00e2ndute pe timp de pandemie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 m\u0103\u0219tile v\u00e2ndute pe timp de pandemie con\u021bin substan\u021be toxice sau cancerigene. M\u0103\u0219tile au fost supuse unor reglement\u0103ri stricte de siguran\u021b\u0103 \u0219i eficacitate, iar informa\u021biile despre substan\u021be toxice \u00een m\u0103\u0219ti sunt adesea parte a dezinform\u0103rii."
    },
    {
        "title": "Laboratorul Wuhan a acordat brevete pentru cu\u0219ti de lilieci pentru experimente cu virusuri",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi credibile c\u0103 laboratorul din Wuhan a acordat brevete pentru cu\u0219ti de lilieci pentru experimente cu virusuri. De asemenea, originile virusului SARS-CoV-2 nu sunt confirmate ca fiind legate de experimentele de laborator, ci mai degrab\u0103 de o surs\u0103 animal\u0103, cu dovezi care sugereaz\u0103 c\u0103 virusul provine din lilieci."
    },
    {
        "title": "Iat\u0103 pe scurt de ce \u201ePandemia\u201d de coronavirus este o \u00eenscenare",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 pandemia COVID-19 este o \u00eenscenare, ceea ce este contrar dovezilor \u0219tiin\u021bifice \u0219i declara\u021biilor oficiale ale Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, care confirm\u0103 c\u0103 pandemia este real\u0103 \u0219i a avut un impact semnificativ asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice la nivel global."
    },
    {
        "title": "Profesorul japonez de fiziologie  medicinal\u0103, dr. imunolog Tasuku Honjo, a provocat ast\u0103zi senza\u021bie \u00een mass-media, spun\u00e2nd c\u0103 virusul corona nu este natural",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece nu exista dovezi credibile care sa sustina afirmatia ca virusul SARS-CoV-2 nu este de origine naturala. Majoritatea cercetarilor sugereaza ca virusul provine din lilieci si a fost transmis oamenilor printr-o gazda intermediara, ceea ce este o caracteristica comuna a multor coronavirusuri."
    },
    {
        "title": "Avertismentul unui imunolog american \u2013 Vaccinurile PFIZER \u0219i MODERNA ar putea cauza BOLI CRONICE PE TERMEN LUNG",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 vaccinurile Pfizer \u0219i Moderna ar cauza boli cronice pe termen lung. Vaccinurile COVID-19 au fost supuse unor studii riguroase \u0219i au demonstrat eficacitate \u0219i siguran\u021b\u0103 \u00een prevenirea infec\u021biilor severe \u0219i a spitaliz\u0103rilor."
    },
    {
        "title": "Farsa \u0219i agenda diabolic\u0103 a unui \u00abblocaj universal\u00bb",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o conspira\u021bie \u0219i o 'fars\u0103' legat\u0103 de pandemia COVID-19, ceea ce este o form\u0103 de dezinformare. COVID-19 este o pandemie real\u0103, recunoscut\u0103 de organiza\u021bii de s\u0103n\u0103tate interna\u021bionale, iar m\u0103surile de restric\u021bie au fost implementate pentru a proteja s\u0103n\u0103tatea public\u0103, nu ca parte a unei agende diabolice."
    },
    {
        "title": "PLANDEMIE este cuv\u00e2ntul potrivit pentru criza mondial\u0103 prin care ni se suprim\u0103 drepturile \u0219i libert\u0103\u021bile",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei care afirm\u0103 c\u0103 pandemia COVID-19 este o 'plandemie' menit\u0103 s\u0103 suprime drepturile \u0219i libert\u0103\u021bile, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice sau de faptele legate de pandemie. COVID-19 este o pandemie real\u0103 cauzat\u0103 de un virus, iar m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 sunt destinate s\u0103 protejeze s\u0103n\u0103tatea popula\u021biei."
    },
    {
        "title": "Coronavirusul european, o perdea de cea\u0163\u0103 pentru ce se preg\u0103te\u015fte prin a\u015fa-zisul exerci\u0163iu de ap\u0103rare \u201eEurope Defender 20\u201d?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre pandemia de COVID-19 \u0219i un exerci\u021biu militar, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi. COVID-19 este o pandemie cauzat\u0103 de un virus, iar informa\u021biile despre exerci\u021bii militare nu sunt relevante \u00een contextul s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice \u0219i al gestion\u0103rii pandemiei."
    },
    {
        "title": "Presa Interna\u021bional\u0103 Confirm\u0103 : Dovezi c\u0103 virusul corona este f\u0103cut \u00een laborator",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 virusul SARS-CoV-2 a fost creat \u00een laborator. Originea virusului este considerat\u0103 a fi zoonotic\u0103, av\u00e2nd leg\u0103turi cu animale, \u00een special lilieci, \u0219i nu exist\u0103 dovezi concludente care s\u0103 sus\u021bin\u0103 teoria laboratoarelor."
    },
    {
        "title": "Un studiu arat\u0103 leg\u0103tura mortal\u0103 \u00eentre purtarea m\u0103\u0219tii, hipoxie \u0219i cheagurile de s\u00e2nge",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 purtarea m\u0103\u0219tii cauzeaz\u0103 hipoxie sau cheaguri de s\u00e2nge. M\u0103\u0219tile sunt recomandate de organiza\u021biile de s\u0103n\u0103tate pentru a reduce transmiterea virusului COVID-19 \u0219i nu au fost asociate cu efecte adverse grave \u00een r\u00e2ndul popula\u021biei generale."
    },
    {
        "title": "Alert\u0103: copiii pot fi vaccina\u021bi obligatoriu la \u0219coal\u0103!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinarea copiilor nu este obligatorie \u00een majoritatea \u021b\u0103rilor, iar deciziile privind vaccinarea \u00een \u0219coli sunt luate de autorit\u0103\u021bile locale \u0219i nu exist\u0103 o reglementare general\u0103 care s\u0103 impun\u0103 vaccinarea obligatorie a copiilor la \u0219coal\u0103."
    },
    {
        "title": "Bill Gates vrea s\u0103 elibereze \u021b\u00e2n\u021bari modifica\u021bi genetic pentru a v\u0103 injecta \u201cvaccinuri\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 Bill Gates vrea s\u0103 elibereze \u021b\u00e2n\u021bari modifica\u021bi genetic pentru a injecta vaccinuri, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi. Nu exist\u0103 nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 sau informa\u021bii credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 aceast\u0103 afirma\u021bie. Vaccinurile COVID-19 sunt dezvoltate \u0219i administrate prin metode aprobate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "China a fost rampa de lansare a virusului globalist, care are misiunea de a distruge suveranitatea na\u021bional\u0103, credin\u021ba, familia, libert\u0103\u021bile \u0219i de a instaura Noua Ordine Mondial\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 virusul COVID-19 este parte a unei conspira\u021bii globale pentru a distruge suveranitatea na\u021bional\u0103 \u0219i a instaura o Nou\u0103 Ordine Mondial\u0103, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i este o teorie a conspira\u021biei. COVID-19 este un virus real, identificat pentru prima dat\u0103 \u00een Wuhan, China, \u0219i nu exist\u0103 dovezi care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021biile din titlu."
    },
    {
        "title": "\u0218ocant: Medic dintr-o unitate Covid-19 din Fran\u021ba explic\u0103 cum statul orchestreaz\u0103 un genocid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 un medic dintr-o unitate COVID-19 din Fran\u021ba explic\u0103 un genocid orchestrat de stat, ceea ce este o afirma\u021bie extrem de grav\u0103 \u0219i nefondat\u0103. Nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 o astfel de teorie a conspira\u021biei, iar pandemia COVID-19 este o problem\u0103 de s\u0103n\u0103tate public\u0103 recunoscut\u0103 la nivel global, nu un genocid."
    },
    {
        "title": "Date oficiale: milioane de teste COVID-19 v\u00e2ndute \u00een 2017 \u0219i 2018. Plandemia va dura 5 ani ",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 milioane de teste COVID-19 au fost v\u00e2ndute \u00een 2017 \u0219i 2018, ceea ce este imposibil, deoarece pandemia COVID-19 a \u00eenceput \u00een decembrie 2019. De asemenea, termenul 'plandemia' sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific."
    },
    {
        "title": "DEZV\u0102LUIRI CU DOCUMENTE \u2013 Pa\u0219apoartele de vaccinare covid erau preg\u0103tite din 2018",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 pa\u0219apoartele de vaccinare COVID-19 erau preg\u0103tite din 2018, ceea ce este fals. Vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate \u0219i aprobate \u00eencep\u00e2nd cu 2020, iar pandemia a fost declarat\u0103 \u00een martie 2020. Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 pa\u0219apoartele de vaccinare ar fi fost planificate \u00eenainte de apari\u021bia virusului."
    },
    {
        "title": "Fiecare persoan\u0103 are vaccinul Covid-19 acas\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinurile COVID-19 nu sunt disponibile pentru fiecare persoan\u0103 acas\u0103, ci sunt administrate \u00een centre de vaccinare autorizate. De asemenea, nu este posibil ca fiecare persoan\u0103 s\u0103 aib\u0103 un vaccin acas\u0103, deoarece vaccinurile necesit\u0103 condi\u021bii speciale de p\u0103strare \u0219i administrare."
    },
    {
        "title": "\u201eNu este nevoie de vaccin. Pandemia s-a \u00eencheiat\u201d. Fostul \u0219ef \u0219tiin\u021bific al Pfizer acuz\u0103 c\u0103 \u201eal doilea val\u201d a fost falsificat cu ajutorul testelor Covid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Pandemia COVID-19 nu s-a \u00eencheiat, iar vaccinarea r\u0103m\u00e2ne un instrument esen\u021bial pentru prevenirea infec\u021biilor severe \u0219i a deceselor. Afirma\u021biile c\u0103 pandemia s-a \u00eencheiat \u0219i c\u0103 vaccinurile nu sunt necesare sunt false \u0219i contrazic datele \u0219tiin\u021bifice \u0219i recomand\u0103rile organiza\u021biilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Marea resetare a globali\u0219tilor se transform\u0103 \u00een marea trezire a oamenilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei referitoare la o 'mare resetare' orchestrat\u0103 de globali\u0219ti, ceea ce nu este sus\u021binut de faptele legate de pandemia COVID-19, care este o problem\u0103 de s\u0103n\u0103tate public\u0103 real\u0103 \u0219i documentat\u0103, f\u0103r\u0103 leg\u0103turi cu astfel de teorii."
    },
    {
        "title": "5 \u00eentreb\u0103ri de adresat prietenilor dvs. care inten\u021bioneaz\u0103 s\u0103 ob\u021bin\u0103 vaccinul Covid",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la \u00eentreb\u0103rile pe care oamenii le pot adresa prietenilor care inten\u021bioneaz\u0103 s\u0103 se vaccineze \u00eempotriva COVID-19, ceea ce este un subiect relevant \u0219i important \u00een contextul pandemiei \u0219i al vaccin\u0103rii."
    },
    {
        "title": "R\u0103zboiul psihologic COVID: \u201eTehnici de modificare comportamental\u0103\u201d pentru supunerea popula\u021biei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei referitoare la utilizarea tehnicilor de modificare comportamental\u0103 pentru a controla popula\u021bia \u00een contextul pandemiei COVID-19, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice sau de informa\u021bii verificate. Pandemia a fost gestionat\u0103 prin m\u0103suri de s\u0103n\u0103tate public\u0103 bazate pe \u0219tiin\u021b\u0103, nu prin manipularea comportamental\u0103 a popula\u021biei."
    },
    {
        "title": "Renumitul virusolog Sucharit Bhakdi avertizeaz\u0103 \u00eempotriva vaccinului coronavirus cu modific\u0103ri genetice",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Avertiz\u0103rile \u00eempotriva vaccinurilor COVID-19 de c\u0103tre persoane precum Sucharit Bhakdi sunt adesea bazate pe dezinformare \u0219i nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Vaccinurile COVID-19 au fost demonstrate ca fiind sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea infec\u021biilor severe \u0219i a deceselor cauzate de virus."
    },
    {
        "title": "Cercet\u0103tor german: Virusul a fost creat \u00een Laborator",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi credibile c\u0103 SARS-CoV-2, virusul care cauzeaz\u0103 COVID-19, a fost creat \u00een laborator. Originea virusului este considerat\u0103 a fi zoonotic\u0103, av\u00e2nd leg\u0103turi cu liliecii \u0219i alte animale, conform cercet\u0103rilor \u0219tiin\u021bifice."
    },
    {
        "title": "Referendum na\u021bional pe tema vaccin\u0103rii obligatorii \u00eempotriva noului coronavirus",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 un referendum na\u021bional pe tema vaccin\u0103rii obligatorii \u00eempotriva COVID-19 a fost organizat sau planificat. Vaccinarea este o m\u0103sur\u0103 de s\u0103n\u0103tate public\u0103, dar deciziile privind vaccinarea obligatorie sunt luate de autorit\u0103\u021bile competente, nu prin referendumuri na\u021bionale."
    },
    {
        "title": "Uluitor, Iohannis ar fi fost avertizat despre pandemie!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o informa\u021bie senza\u021bionalist\u0103 \u0219i neconfirmat\u0103 despre avertiz\u0103rile primite de Iohannis, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi sau surse credibile. Informa\u021biile despre pandemie sunt complexe \u0219i nu pot fi reduse la simple afirma\u021bii despre avertiz\u0103ri individuale."
    },
    {
        "title": "FunVax, program biologic dezvoltat de SUA pentru neutralizarea unei gene umane",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "FunVax este o teorie a conspira\u021biei care nu are dovezi \u0219tiin\u021bifice credibile \u0219i nu este un program real dezvoltat de SUA pentru neutralizarea unei gene umane. Informa\u021biile despre COVID-19 se bazeaz\u0103 pe cercet\u0103ri \u0219i date \u0219tiin\u021bifice verificate, iar astfel de afirma\u021bii sunt dezinform\u0103ri."
    },
    {
        "title": "Prof. Vasile Ast\u0103r\u0103stoae: Vaccinul anti-COVID a fost creat printr-o inginerie genetic\u0103, pe baz\u0103 de ARN mesager care e o noutate \u00een domeniul vaccinurilor. Aceste firme nu au niciun fel de experien\u021b\u0103 \u00een vaccinuri. Optimismul \u0103sta de\u0219\u0103n\u021bat va avea efecte",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Afirma\u021bia c\u0103 firmele care au dezvoltat vaccinurile anti-COVID nu au experien\u021b\u0103 \u00een vaccinuri este fals\u0103. Multe dintre aceste companii au o lung\u0103 istorie \u00een dezvoltarea de vaccinuri \u0219i tehnologii de vaccinare, iar vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate rapid datorit\u0103 cercet\u0103rilor anterioare \u0219i a colabor\u0103rilor interna\u021bionale. De asemenea, vaccinurile pe baz\u0103 de ARN mesager, cum ar fi cele de la Pfizer-BioNTech \u0219i Moderna, au fost testate \u0219i s-au dovedit a fi sigure \u0219i eficiente."
    },
    {
        "title": "Americanii vorbeau de pandemia de coronavirus \u00eenainte s\u0103 \u00eenceap\u0103. Bomba biologic\u0103 \u0219i leg\u0103tura cu Bill Gates",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei legat\u0103 de Bill Gates \u0219i o 'bomba biologic\u0103', care nu are fundament \u00een faptele cunoscute despre originea COVID-19, care a fost identificat ca av\u00e2nd o surs\u0103 zoonotic\u0103, nu creat\u0103 artificial. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021biile despre discu\u021bii despre pandemie \u00eenainte de apari\u021bia sa."
    },
    {
        "title": "Consilier al ministrului rus al Ap\u0103r\u0103rii: Covid este un proiect al globali\u0219tilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea sugereaz\u0103 c\u0103 COVID-19 este un proiect al globali\u0219tilor, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice. COVID-19 este cauzat de un virus identificat \u0219i a fost declarat o pandemie de c\u0103tre OMS, av\u00e2nd origini naturale, nu fiind un proiect creat de oameni."
    },
    {
        "title": "Facebook va marca utilizatorii vaccina\u021bi \u0219i le va prioritiza post\u0103rile",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Facebook nu a implementat o politic\u0103 de a marca utilizatorii vaccina\u021bi \u0219i de a le prioritiza post\u0103rile. Acest tip de informa\u021bie este o dezinformare care circul\u0103 frecvent pe re\u021belele sociale."
    },
    {
        "title": "Prof. Christian Perronne : \u201cModerna, Pfizer, nu sunt vaccinuri, este terapie genic\u0103\u201d \u201eTrebuie REFUZAT CATEGORIC tipul acesta de vaccin\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinurile Moderna \u0219i Pfizer sunt aprobate ca vaccinuri pentru prevenirea COVID-19, nu sunt terapii genice. Acestea func\u021bioneaz\u0103 prin stimularea sistemului imunitar pentru a recunoa\u0219te \u0219i combate virusul SARS-CoV-2."
    },
    {
        "title": "Cu \u00eengrijorare, despre vaccinare: vaccinul covid = legume modificate genetic",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinurile COVID-19 nu sunt legume modificate genetic. Aceasta este o afirma\u021bie fals\u0103 \u0219i o form\u0103 de dezinformare care circul\u0103 frecvent. Vaccinurile au fost dezvoltate prin metode \u0219tiin\u021bifice riguroase \u0219i nu au leg\u0103tur\u0103 cu modificarea genetic\u0103 a legumelor."
    },
    {
        "title": "HAOS \u00een Europa! A \u00eenceput URM\u0102RIREA telefoanelor! ALERT\u0102",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o situa\u021bie alarmant\u0103 \u0219i neconfirmat\u0103 despre urm\u0103rirea telefoanelor \u00een Europa, ceea ce nu este sus\u021binut de fapte reale. De\u0219i unele guverne au implementat m\u0103suri de urm\u0103rire a contactelor pentru a controla pandemia, acestea sunt realizate cu respectarea confiden\u021bialit\u0103\u021bii \u0219i nu implic\u0103 haos sau urm\u0103rire indiscriminat\u0103 a telefoanelor."
    },
    {
        "title": "Exploziv! Teoria Conspira\u021biei. Elitele preg\u0103tesc \u201eMarea Resetare\u201d cu ajutorul pandemiei!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul face referire la o teorie a conspira\u021biei care nu are baze factuale \u0219i nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Pandemia COVID-19 este un fenomen real, cauzat de un virus identificat, iar afirma\u021biile despre 'elite' care preg\u0103tesc o 'Mare Resetare' sunt parte din dezinformare."
    },
    {
        "title": "Expertii au o ipoteza ULUITOARE. Revine teoria laboratorului/ Cand ar fi ap\u0103rut pentru prima dat\u0103 coronavirusul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o ipotez\u0103 neconfirmat\u0103 \u0219i specula\u021bii despre originea virusului, ceea ce este caracteristic dezinform\u0103rii. Originea SARS-CoV-2 este asociat\u0103 cu surse animale, iar teoriile despre laboratoare nu sunt sus\u021binute de dovezi concrete."
    },
    {
        "title": "Inca de la inceputul isteriei Covid-19, globalistii i-au atacat si cenzurat pe toti cei care spuneau adevarul despre Covid-19 (medici, avocati, oameni de stiinta, jurnalisti, fosti ofiteri de informatii etc.). Astazi, avem informatiile adevarate!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea sugereaza o conspiratie in care 'globalistii' cenzureaza informatiile despre COVID-19, ceea ce este o afirmatie nefondat\u0103 si parte a dezinformarii. Cenzura a fost aplicata in unele cazuri pentru a combate dezinformarea, dar nu exista dovezi ca ar fi fost o actiune coordonata impotriva celor care spun 'adevarul' despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Pfizer compania care produce vaccinul anti Covid-19 nu poate fi dat\u0103 \u00een judecat\u0103!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 Pfizer nu poate fi dat\u0103 \u00een judecat\u0103, ceea ce este o afirma\u021bie fals\u0103. De fapt, companiile care produc vaccinuri, inclusiv Pfizer, pot fi supuse ac\u021biunilor legale \u00een anumite circumstan\u021be, de\u0219i exist\u0103 protec\u021bii legale \u00een anumite jurisdic\u021bii pentru a \u00eencuraja dezvoltarea rapid\u0103 a vaccinurilor. Aceste protec\u021bii nu \u00eenseamn\u0103 c\u0103 nu pot fi ac\u021bionate \u00een judecat\u0103, ci c\u0103 exist\u0103 anumite limit\u0103ri \u0219i condi\u021bii."
    },
    {
        "title": "Libertatea a murit! Vaccinare obligatorie \u00een Danemarca! Urmeaz\u0103 restul Europei!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea sugereaz\u0103 c\u0103 vaccinarea este obligatorie \u00een Danemarca \u0219i c\u0103 acest lucru se va extinde \u00een \u00eentreaga Europ\u0103, ceea ce nu este sus\u021binut de fapte. De\u0219i unele \u021b\u0103ri au implementat m\u0103suri de vaccinare, nu exist\u0103 o politic\u0103 uniform\u0103 de vaccinare obligatorie la nivel european."
    },
    {
        "title": "Covid-19 : Pandemia a fost planificat\u0103 s\u0103 introduca noua ordine mondial\u0103!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Pandemia COVID-19 nu a fost planificat\u0103 \u0219i nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 ideea unei 'noi ordini mondiale' legate de aceasta. COVID-19 este cauzat\u0103 de un virus natural, SARS-CoV-2, care a fost identificat pentru prima dat\u0103 \u00een Wuhan, China, \u0219i s-a r\u0103sp\u00e2ndit global f\u0103r\u0103 a fi rezultatul unei conspira\u021bii."
    },
    {
        "title": "Vaccinul anti-Covid, nu e de fapt un vaccin \u2013 explica\u021bia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinul anti-COVID-19 este, de fapt, un vaccin care a fost dezvoltat \u0219i aprobat pentru a preveni infec\u021bia cu SARS-CoV-2. Afirma\u021bia c\u0103 nu ar fi un vaccin este fals\u0103 \u0219i contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i aprob\u0103rile oficiale ale autorit\u0103\u021bilor de s\u0103n\u0103tate."
    },
    {
        "title": "Blocajele au fost inspirate de Partidul Comunist Chinez. O recunoa\u0219te \u201ecreierul\u201d din spatele lockdown-ului din Anglia, Neil Ferguson",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 blocajele au fost inspirate de Partidul Comunist Chinez, ceea ce este o afirma\u021bie nefondat\u0103 \u0219i nu reflect\u0103 realitatea m\u0103surilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103 adoptate \u00een \u00eentreaga lume pentru a controla pandemia COVID-19. M\u0103surile de lockdown au fost implementate de diverse guverne ca r\u0103spuns la o criz\u0103 de s\u0103n\u0103tate global\u0103, nu ca urmare a influen\u021bei unui singur partid politic."
    },
    {
        "title": "De ce vor muri vaccina\u021bi anti-covid pe capete?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 persoanele vaccinate anti-COVID-19 vor muri \u00een mas\u0103, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Vaccinurile COVID-19 au demonstrat eficacitate \u00een prevenirea infec\u021biilor severe \u0219i a deceselor cauzate de virus, iar afirma\u021biile alarmiste f\u0103r\u0103 fundament sunt dezinformare."
    },
    {
        "title": "\u00cen\u0219el\u0103toria Coronavirusului \u0219i leg\u0103tura cu tehnologia 5G",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre COVID-19 \u0219i tehnologia 5G, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific. COVID-19 este cauzat de virusul SARS-CoV-2, iar nu exist\u0103 dovezi care s\u0103 sus\u021bin\u0103 c\u0103 tehnologia 5G ar avea vreo leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "Jurnal COVID-19: Otr\u0103virea Rom\u00e2niei \u0219i a rom\u00e2nilor - prostia \u0219i corup\u021bia ucid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o asociere \u00eentre COVID-19 \u0219i corup\u021bie, ceea ce este o afirma\u021bie nefondat\u0103 \u0219i nu reflect\u0103 realitatea \u0219tiin\u021bific\u0103 sau medical\u0103 legat\u0103 de pandemie. COVID-19 este o boal\u0103 cauzat\u0103 de un virus, iar discu\u021biile despre corup\u021bie nu sunt relevante \u00een contextul \u0219tiin\u021bific al pandemiei."
    },
    {
        "title": "Vitamina d este r\u0103spunsul \u0219tiin\u021bific \u0219i clinic eficace la Covid-19?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice solide care s\u0103 sus\u021bin\u0103 c\u0103 vitamina D este un tratament eficace pentru COVID-19. De\u0219i vitamina D joac\u0103 un rol important \u00een s\u0103n\u0103tatea general\u0103 \u0219i \u00een func\u021bia sistemului imunitar, nu este un remediu dovedit pentru COVID-19."
    },
    {
        "title": "Dr. Mike Yeadon: Pandemia s-a sf\u00e2r\u015fit \u2013 \u201cCel de-al doilea val\u201d este fabricat prin testele fals-pozitive de COVID",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Pandemia COVID-19 nu s-a \u00eencheiat, iar afirma\u021bia c\u0103 'cel de-al doilea val' este fabricat prin teste fals-pozitive este o teorie conspira\u021bionist\u0103 f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice. COVID-19 continu\u0103 s\u0103 fie o problem\u0103 de s\u0103n\u0103tate public\u0103 global\u0103, cu milioane de cazuri \u0219i decese raportate."
    },
    {
        "title": "Studiu: Minorit\u0103\u021bile sexuale se confrunt\u0103 cu complica\u021bii de s\u0103n\u0103tate legate de COVID mai ridicate dec\u00e2t persoanele heterosexuale ",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Studiile au ar\u0103tat c\u0103 minorit\u0103\u021bile sexuale pot avea un risc mai mare de complica\u021bii de s\u0103n\u0103tate legate de COVID-19 din cauza unor factori precum accesul limitat la \u00eengrijiri medicale, stigmatizarea \u0219i condi\u021biile de s\u0103n\u0103tate preexistente."
    },
    {
        "title": "Guvernul britanic va colecta amprentele si ADNul celor infecta\u021bi cu Covid, pe motiv de terorism",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece nu exist\u0103 dovezi c\u0103 guvernul britanic ar colecta amprentele \u0219i ADN-ul persoanelor infectate cu COVID-19 pe motiv de terorism. M\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 legate de COVID-19 se concentreaz\u0103 pe prevenirea r\u0103sp\u00e2ndirii virusului \u0219i protejarea s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii popula\u021biei, nu pe colectarea de date personale \u00een scopuri de securitate na\u021bional\u0103."
    },
    {
        "title": "Turn 5G deghizat instalat pe furi\u0219, \u00een vreme ce noi suntem bloca\u021bi \u00een case \u2013 adev\u0103ratul scop al acestei tehnologii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei care leag\u0103 instalarea tehnologiei 5G de pandemia COVID-19, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice sau fundamentale. Nu exist\u0103 nicio leg\u0103tur\u0103 dovedit\u0103 \u00eentre 5G \u0219i COVID-19, iar astfel de afirma\u021bii sunt parte din dezinformare."
    },
    {
        "title": "M\u0103\u0219tile Covid-19 provoac\u0103 inhalarea fibrelor plastice, d\u0103un\u0103toare pl\u0103m\u00e2nilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "M\u0103\u0219tile Covid-19 nu provoac\u0103 inhalarea fibrelor plastice d\u0103un\u0103toare pl\u0103m\u00e2nilor. M\u0103\u0219tile sunt utilizate pentru a reduce transmiterea virusului \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 ar cauza inhalarea fibrelor plastice. De fapt, utilizarea m\u0103\u0219tilor este recomandat\u0103 de organiza\u021biile de s\u0103n\u0103tate pentru a proteja s\u0103n\u0103tatea public\u0103."
    },
    {
        "title": "Donald Trump pune armata pe americani: Anun\u021b\u0103 vaccinare cu for\u021ba \u00eempotriva COVID-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 Donald Trump a anun\u021bat vaccinarea cu for\u021ba, ceea ce nu este sus\u021binut de fapte. Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 o astfel de m\u0103sur\u0103 a fost implementat\u0103 sau anun\u021bat\u0103 oficial. Vaccinarea a fost promovat\u0103 ca o op\u021biune de prevenire a COVID-19, dar nu a fost impus\u0103 cu for\u021ba de c\u0103tre guvernele din Statele Unite."
    },
    {
        "title": "A ne vaccina sau a nu ne vaccina? Aceasta este \u00eentrebarea",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o dezbatere despre vaccinare, dar nu ofer\u0103 informa\u021bii concrete sau fapte. Vaccinarea este considerat\u0103 de exper\u021bi ca fiind esen\u021bial\u0103 pentru prevenirea spitaliz\u0103rilor \u0219i deceselor cauzate de COVID-19, conform declara\u021biilor oficiale."
    },
    {
        "title": "De ce b\u0103rba\u021bii nu mai sunt b\u0103rba\u021bi \u0219i cine sunt primii care vor \u00eencasa vaccinurile modificate genetic covid?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i confuze despre vaccinuri \u0219i despre b\u0103rba\u021bi, f\u0103r\u0103 a avea o baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 sau informa\u021bii corecte legate de COVID-19. Vaccinurile COVID-19 nu sunt modificate genetic \u00een sensul \u00een care sugereaz\u0103 titlul, iar discu\u021biile despre identitatea de gen nu au leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "Cum ne p\u0103c\u0103leste Beniamin Netanyah c\u0103 se vaccineaz\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o conspira\u021bie legat\u0103 de vaccinare, f\u0103r\u0103 dovezi sau surse credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 aceast\u0103 afirma\u021bie. Vaccinarea este un instrument dovedit \u0219i eficient \u00een prevenirea COVID-19, iar dezinformarea \u00een leg\u0103tur\u0103 cu vaccinurile este o problem\u0103 recunoscut\u0103 \u00een timpul pandemiei."
    },
    {
        "title": "https://josbotnita.ro/bill-gates-reducerea-populatiei-prin-vaccinare/",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei nefondat\u0103 conform c\u0103reia Bill Gates ar \u00eencerca s\u0103 reduc\u0103 popula\u021bia prin vaccinare, ceea ce nu are suport \u0219tiin\u021bific \u0219i este o form\u0103 de dezinformare. Vaccinurile COVID-19 sunt dezvoltate pentru a proteja s\u0103n\u0103tatea public\u0103 \u0219i nu au scopuri ascunse de reducere a popula\u021biei."
    },
    {
        "title": "Agenda globalist\u0103: crearea unui super-stat european",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei legat\u0103 de COVID-19, f\u0103r\u0103 dovezi concrete, \u0219i nu se bazeaz\u0103 pe fapte \u0219tiin\u021bifice sau pe realit\u0103\u021bile pandemiei."
    },
    {
        "title": "Testul criminal, covido-escrocheria \u0219i vaccinarea mascat\u0103 - s-au descoperit nanoparticule \u00een testele PCR",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 testele PCR con\u021bin nanoparticule \u0219i c\u0103 vaccinarea este o escrocherie, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Testele PCR sunt metode standard de diagnosticare a infec\u021biei cu SARS-CoV-2, iar vaccinurile au fost dovedite a fi sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea COVID-19."
    },
    {
        "title": "Fauci cere Americii s\u0103 foloseasc\u0103 copiii ca cobai umani pentru experimente cu vaccin covid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 Fauci cere utilizarea copiilor ca subiec\u021bi pentru experimente cu vaccinul COVID-19, ceea ce este o dezinformare. Nu exist\u0103 dovezi sau declara\u021bii oficiale care s\u0103 sus\u021bin\u0103 o astfel de afirma\u021bie. Vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate \u0219i testate conform unor standarde riguroase de siguran\u021b\u0103 \u0219i etic\u0103, iar utilizarea copiilor \u00een studii clinice este reglementat\u0103 strict."
    },
    {
        "title": "Gheorghe Funar: \u201cPre\u0219edintele \u0219i Guvernul s\u0103 prezinte solu\u021biile \u00een cazul \u00een care milioane de oameni vor necesita tratamente ca urmare a vaccinurilor \u00eempotriva COVID-19\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea sugereaza ca milioane de oameni vor necesita tratamente ca urmare a vaccinurilor impotriva COVID-19, ceea ce nu este sustinut de dovezi. Vaccinurile COVID-19 au demonstrat eficacitate in prevenirea infectiilor severe si a spitalizarilor, iar majoritatea oamenilor vaccinati nu au nevoie de tratamente severe. De asemenea, nu exista dovezi ca vaccinurile ar cauza un numar mare de complicatii care sa necesite tratamente extensive."
    },
    {
        "title": "O informare exploziv\u0103 despre coronavirusul 2019-nCoV (II)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o informare exploziv\u0103, dar nu ofer\u0103 detalii concrete sau surse verificate, ceea ce este caracteristic pentru dezinformare. Informa\u021biile despre COVID-19 sunt bine documentate \u0219i verificate de organiza\u021bii de s\u0103n\u0103tate public\u0103, iar titluri care sugereaz\u0103 senza\u021bionalism f\u0103r\u0103 dovezi sunt adesea false."
    },
    {
        "title": "Gena care salveaz\u0103 oamenii de cazurile grave de COVID-19. De unde am mo\u015ftenit-o",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice solide care s\u0103 sus\u021bin\u0103 ideea c\u0103 o anumit\u0103 gen\u0103 ar putea salva oamenii de cazurile grave de COVID-19. De\u0219i cercet\u0103rile continu\u0103 \u00een acest domeniu, afirma\u021biile despre o gen\u0103 specific\u0103 care ar oferi protec\u021bie \u00eempotriva formelor severe ale bolii sunt speculative \u0219i nu sunt confirmate de studii clinice sau de date concludente."
    },
    {
        "title": "Covid-19 are leg\u0103tur\u0103 cu Marea Resetare pe care au anun\u021bat-o globali\u0219tii de la Forumul Economic de la Davos. L-au invitat pe Donald Trump la Forumul Economic de la Davos, iar Donald Trump a refuzat s\u0103 accepte Marea Resetare: \u201cNe-am angajat s\u0103 p\u0103stram m\u0103re\u021bia crea\u021biei lui Dumnezeu \u0219i frumuse\u021bea natural\u0103 a lumii noastre. Nu vom l\u0103sa niciodat\u0103 sociali\u0219tii radicali s\u0103 distrug\u0103 economia \u0219i s\u0103 ne ruineze \u021bara\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea asociaza pandemia COVID-19 cu o teorie a conspira\u021biei legate de Marea Resetare, f\u0103r\u0103 dovezi concrete. COVID-19 este o pandemie real\u0103 cauzat\u0103 de un virus, iar afirma\u021biile despre globali\u0219ti \u0219i Donald Trump nu au fundament \u00een faptele \u0219tiin\u021bifice sau \u00een realitate."
    },
    {
        "title": "Pa\u0219aportul Covid sau pa\u0219aportul european verde digital duce la supravegherea \u00een mas\u0103 a popula\u021biei, acuz\u0103 europarlamentarul Terhe\u0219",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Afirmatia ca pa\u0219aportul Covid duce la supravegherea \u00een mas\u0103 a popula\u021biei este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi concrete. Pa\u0219aportul Covid a fost introdus ca un instrument pentru a facilita c\u0103l\u0103toriile \u0219i a asigura siguran\u021ba s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice, nu pentru a supraveghea popula\u021bia."
    },
    {
        "title": "Sub pretextul epidemiei, Putin a lansat un uria\u0219 experiment de urm\u0103rire a popula\u021biei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi concrete, asociind pandemia COVID-19 cu un experiment de urm\u0103rire a popula\u021biei, ceea ce nu este sus\u021binut de faptele cunoscute despre pandemie \u0219i m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Avansarea prin fric\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul 'Avansarea prin fric\u0103' sugereaz\u0103 o abordare de manipulare emo\u021bional\u0103 sau dezinformare, care nu este sus\u021binut\u0103 de faptele \u0219tiin\u021bifice \u0219i de m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 reale adoptate \u00een timpul pandemiei COVID-19. Pandemia a fost gestionat\u0103 prin m\u0103suri bazate pe dovezi, nu prin fric\u0103."
    },
    {
        "title": "Autorit\u0103\u021bile din domeniul s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii din Marea Britanie: niciun caz de grip\u0103 nu a fost detectat \u00een acest an",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 nu a fost detectat niciun caz de grip\u0103 \u00een acest an, ceea ce este o afirma\u021bie care nu poate fi confirmat\u0103 f\u0103r\u0103 date specifice \u0219i actualizate. De asemenea, nu exist\u0103 o leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 \u00eentre COVID-19 \u0219i absen\u021ba cazurilor de grip\u0103, iar astfel de declara\u021bii pot induce \u00een eroare."
    },
    {
        "title": "Sinistra Agend\u0103 din spatele panicii COVID 19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o conspira\u021bie sau o agend\u0103 sinistr\u0103 \u00een spatele pandemiei COVID-19, ceea ce este o form\u0103 de dezinformare. Pandemia este un fenomen real, cauzat de un virus identificat, iar m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 sunt bazate pe dovezi \u0219tiin\u021bifice, nu pe o agend\u0103 ascuns\u0103."
    },
    {
        "title": "Cei care merg iute au \u0219anse de 4 ori mai mici s\u0103 ia Covid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 mersul rapid reduce semnificativ riscul de a contracta COVID-19. COVID-19 se transmite prin aerosoli \u0219i pic\u0103turi respiratorii, iar activitatea fizic\u0103 nu influen\u021beaz\u0103 direct riscul de infectare."
    },
    {
        "title": "Dictatura COVID \u0219i Poligonul de \u00eencercare Rom\u00e2nia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei referitoare la COVID-19, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi sau informa\u021bii bazate pe fapte. Pandemia a fost o problem\u0103 de s\u0103n\u0103tate public\u0103 global\u0103, iar m\u0103surile luate de guverne au fost \u00een general bazate pe recomand\u0103ri \u0219tiin\u021bifice pentru a proteja s\u0103n\u0103tatea popula\u021biei."
    },
    {
        "title": "Simbolismul insidios al M\u0103\u0219tii: Ca uniforma din China lui Mao, Masca este un semn al Dictaturii ce ni se preg\u0103te\u0219te",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o asociere \u00eentre purtarea m\u0103\u0219tii \u0219i dictatur\u0103, ceea ce este o interpretare distorsionat\u0103 \u0219i nefondat\u0103. M\u0103\u0219tile sunt recomandate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 ca o m\u0103sur\u0103 de prevenire a r\u0103sp\u00e2ndirii COVID-19, nu ca un simbol al dictaturii."
    },
    {
        "title": "Covid-19 Noua Arm\u0103 Biologic\u0103 de distrugere \u00een mas\u0103 (partea a II-a)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 COVID-19 este o arm\u0103 biologic\u0103, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice. COVID-19 este cauzat de un virus natural, SARS-CoV-2, care a fost identificat ca av\u00e2nd originea \u00een animale, nu fiind creat sau folosit ca arm\u0103 biologic\u0103."
    },
    {
        "title": "Femeie arestat\u0103 \u00een Anglia pentru c\u0103 a filmat un spital gol",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece nu exist\u0103 dovezi credibile c\u0103 o femeie a fost arestat\u0103 pentru filmarea unui spital gol \u00een contextul pandemiei COVID-19. De asemenea, spitalele au fost adesea supraaglomerate \u00een timpul v\u00e2rfurilor pandemiei, iar informa\u021biile despre spitale goale sunt adesea parte a dezinform\u0103rii care circul\u0103 \u00een timpul crizelor de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "ActiveNews a descoperit SUTE DE DECESE \u00een urma VACCINURILOR anti-Covid, \u00een documentele oficiale ale UE \u0219i SUA. Peste 173 de mor\u021bi \u00een Europa \u0219i peste 317 \u00een America. 16.479 de cazuri cu reac\u021bii adverse la Vaccinul Pfizer \u00een UE. Majoritatea femei. DOVEZI",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Informa\u021biile despre decesele cauzate de vaccinuri sunt adesea exagerate sau distorsionate. Vaccinurile COVID-19 au fost supuse unor studii riguroase \u0219i au demonstrat eficacitate \u0219i siguran\u021b\u0103. De\u0219i pot exista reac\u021bii adverse, majoritatea sunt u\u0219oare \u0219i temporare, iar beneficiile vaccin\u0103rii dep\u0103\u0219esc cu mult riscurile. Organiza\u021biile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, inclusiv OMS \u0219i CDC, nu sus\u021bin afirma\u021biile c\u0103 vaccinurile ar cauza un num\u0103r semnificativ de decese."
    },
    {
        "title": "Asasinii politici \u0219i asasinii biologici ac\u021bioneaz\u0103 \u00een Rom\u00e2nia cu complicitatea Parlamentului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o conspira\u021bie politic\u0103 \u0219i biologic\u0103 f\u0103r\u0103 dovezi concrete, ceea ce nu este sus\u021binut de faptele cunoscute despre pandemia COVID-19, care este o problem\u0103 de s\u0103n\u0103tate public\u0103 global\u0103, nu un complot politic."
    },
    {
        "title": "Coronavirusul din China \u0219i Bill Gates",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre coronavirus \u0219i Bill Gates, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi concrete. Bill Gates a fost implicat \u00een ini\u021biative de s\u0103n\u0103tate public\u0103, dar nu exist\u0103 nicio dovad\u0103 c\u0103 ar fi avut vreo leg\u0103tur\u0103 cu originile virusului sau cu pandemia \u00een sine."
    },
    {
        "title": "Cinci scenarii pentru finalul \u0219arlataniei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o concluzie sau o opinie subiectiv\u0103 despre COVID-19, f\u0103r\u0103 a se baza pe fapte sau dovezi \u0219tiin\u021bifice. Pandemia COVID-19 este o realitate global\u0103, iar discu\u021biile despre '\u0219arlatanie' nu reflect\u0103 consensul \u0219tiin\u021bific sau medical."
    },
    {
        "title": "Ben Fulford (14.09.2020) : Genocid 5G la nivel mondial \u00eencep\u00e2nd din octombrie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 5G ar cauza un genocid la nivel mondial \u00eencep\u00e2nd din octombrie, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i este o teorie a conspira\u021biei. Nu exist\u0103 dovezi care s\u0103 sus\u021bin\u0103 leg\u0103tura \u00eentre tehnologia 5G \u0219i pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Breaking! Documentele care con\u021bin lista efectelor adverse cauzate de vaccinurile anti-COVID-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021bia c\u0103 vaccinurile anti-COVID-19 cauzeaz\u0103 efecte adverse semnificative, iar informa\u021biile despre efectele adverse sunt monitorizate \u0219i raportate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103. Vaccinurile au fost supuse unor studii riguroase \u00eenainte de aprobat \u0219i continu\u0103 s\u0103 fie evaluate pentru siguran\u021b\u0103."
    },
    {
        "title": "Covid-19: preg\u0103tiri pentru DICTATURA electronic\u0103. Premierul Israelului propune CIPAREA elevilor, China le-a pus deja br\u0103\u021b\u0103ri electronice\u2026",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei despre cipurile electronice pentru elevi, care nu are fundament \u00een realitate. Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 guvernele ar implementa astfel de m\u0103suri de control \u00een contextul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "PREVIZIUNE TERIBIL\u0102: Dr. Vernon Coleman prezice c\u0103 oamenii vaccina\u021bi vor \u00eencepe s\u0103 moar\u0103 \u00een toamn\u0103 \u0219i anun\u021b\u0103 un genocid general pentru majoritatea popula\u021biei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Predic\u021biile despre moartea masiv\u0103 a persoanelor vaccinate \u0219i afirma\u021biile de genocid sunt nefondate \u0219i nu au suport \u0219tiin\u021bific. Vaccinurile COVID-19 au demonstrat eficacitate \u00een prevenirea infec\u021biilor severe \u0219i a deceselor, iar astfel de afirma\u021bii sunt parte a dezinform\u0103rii care circul\u0103 \u00een jurul pandemiei."
    },
    {
        "title": "A ap\u0103rut vaccinul anti-COVID sub form\u0103 de iaurt: \u201eEste pur \u0219i simplu lapte fermentat cu bacterii ce con\u021bin genele coronavirusului\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Vaccinurile anti-COVID-19 nu sunt disponibile sub form\u0103 de iaurt sau lapte fermentat. Vaccinurile sunt produse prin metode \u0219tiin\u021bifice avansate \u0219i nu con\u021bin bacterii cu genele coronavirusului. Aceast\u0103 afirma\u021bie este o dezinformare."
    },
    {
        "title": "Opera\u021biunea Coronavirus merge m\u00e2n\u0103 \u00een m\u00e2n\u0103 cu Agenda nanotehnologic\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei care nu este sus\u021binut\u0103 de dovezi \u0219tiin\u021bifice. COVID-19 este cauzat de un virus natural (SARS-CoV-2) \u0219i nu este legat de o 'agend\u0103 nanotehnologic\u0103'."
    },
    {
        "title": "COVID Big Brother: \u00cen Israel a \u00eenceput supravegherea \u00een mas\u0103 a telefoanelor \u2013 f\u0103r\u0103 mandat \u2013 pentru a combate coronavirusul",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea referitoare la supravegherea \u00een mas\u0103 a telefoanelor \u00een Israel pentru a combate coronavirusul este real\u0103, deoarece guvernele au implementat m\u0103suri de monitorizare a contactelor pentru a controla r\u0103sp\u00e2ndirea virusului, ceea ce a generat \u00eengrijor\u0103ri legate de confiden\u021bialitate."
    },
    {
        "title": "Exterminarea omenirii intr\u0103 \u00eentr-o nou\u0103 faz\u0103? \u00cen SUA se propune purtarea a dou\u0103 m\u0103\u0219ti deodat\u0103 de c\u0103tre aceea\u0219i persoan\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie conspira\u021bionist\u0103 despre exterminarea omenirii, ceea ce nu are fundament \u00een realitate. Purtarea a dou\u0103 m\u0103\u0219ti nu este o propunere oficial\u0103 generalizat\u0103, ci mai degrab\u0103 o m\u0103sur\u0103 de precau\u021bie \u00een anumite situa\u021bii, \u0219i nu implic\u0103 o inten\u021bie de exterminare."
    },
    {
        "title": "V\u00e2rsta ca infrac\u021biune",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul 'V\u00e2rsta ca infrac\u021biune' nu are leg\u0103tur\u0103 cu informa\u021biile \u0219tiin\u021bifice sau medicale referitoare la COVID-19 \u0219i sugereaz\u0103 o interpretare gre\u0219it\u0103 a v\u00e2rstei ca un factor de risc, care nu este o infrac\u021biune. COVID-19 afecteaz\u0103 \u00een mod dispropor\u021bionat persoanele \u00een v\u00e2rst\u0103, dar nu exist\u0103 nicio baz\u0103 pentru a considera v\u00e2rsta ca o infrac\u021biune."
    },
    {
        "title": "Pericolul real al pandemiei este \u201eAgenda ID2020\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie a conspira\u021biei legat\u0103 de COVID-19, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice sau suport din partea comunit\u0103\u021bii medicale. Pandemia COVID-19 este cauzat\u0103 de virusul SARS-CoV-2, iar afirma\u021biile despre o 'Agenda ID2020' nu au fundamentare \u00een realitate."
    },
    {
        "title": "Fran\u021ba: Scandalul clorochinei \u2013 un medicament antimalarie considerat salvator \u00een infec\u021bia cu virusul Covid-19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la un subiect real, \u0219i anume controversa legat\u0103 de utilizarea clorochinei ca tratament pentru COVID-19, care a fost discutat\u0103 pe larg \u00een comunitatea medical\u0103 \u0219i \u00een mass-media. De\u0219i clorochina este un medicament antimalaric, utilizarea sa \u00een tratamentul COVID-19 a fost subiect de dezbatere \u0219i cercetare, ceea ce face ca acest titlu s\u0103 fie corect."
    },
    {
        "title": "Virusul Sars-Cov-2 conceput \u0219i optimizat special pentru oameni. Pandemia de Covid19 \u00eentre bioterorism \u0219i crime \u00eempotriva umanit\u0103\u021bii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea sugereaz\u0103 c\u0103 virusul SARS-CoV-2 a fost conceput \u0219i optimizat special pentru oameni, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Originea virusului este considerat\u0103 zoonotic\u0103, av\u00e2nd leg\u0103turi cu animale, nu fiind rezultatul unei manipul\u0103ri inten\u021bionate."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia furnizeaz\u0103 cobai umani - pacien\u021bii primesc medicamente experimentale",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 Rom\u00e2nia ar folosi pacien\u021bi ca 'cobai umani' pentru medicamente experimentale, ceea ce este o afirma\u021bie grav\u0103 \u0219i nefondat\u0103. \u00cen realitate, utilizarea medicamentelor experimentale pe pacien\u021bi este reglementat\u0103 strict \u0219i se desf\u0103\u0219oar\u0103 \u00een cadrul studiilor clinice autorizate, cu consim\u021b\u0103m\u00e2ntul informat al participan\u021bilor. Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 Rom\u00e2nia ar desf\u0103\u0219ura astfel de practici neetice."
    },
    {
        "title": "Visul lui Bill Gates: Vaccinarea obligatorie la nivel mondial!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 Bill Gates ar avea un vis de vaccinare obligatorie la nivel mondial, ceea ce este o interpretare eronat\u0103 \u0219i o exagerare a pozi\u021biei sale publice privind vaccinarea. Vaccinarea nu este impus\u0103 la nivel mondial, ci este o recomandare bazat\u0103 pe dovezi \u0219tiin\u021bifice pentru a controla pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Global Research: ZECE motive pentru care SARS-CoV-2 este \u201eun virus teoretic\u201d \u0219i \u201eimaginar\u201d. \u201eN-au reu\u0219it niciodat\u0103 s\u0103 izoleze virusul\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece SARS-CoV-2 a fost izolat \u0219i identificat de cercet\u0103tori, iar dovezile \u0219tiin\u021bifice confirm\u0103 existen\u021ba sa ca virus real, responsabil pentru pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Covid-19 este cea mai mare opera\u021biune terorist\u0103 \u00eempotriva omenirii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 COVID-19 este o opera\u021biune terorist\u0103, ceea ce este o teorie conspira\u021bionist\u0103 f\u0103r\u0103 dovezi. COVID-19 este o pandemie cauzat\u0103 de un virus, nu o ac\u021biune deliberat\u0103 \u00eempotriva omenirii."
    },
    {
        "title": "Avertisment extraordinar de grav: Dac\u0103 face\u021bi vaccinul Covid copiilor, comite\u021bi o crima!, alerteaz\u0103 savantul virusolog Sucharit Bhakdi \u00eentr-o filmare viral\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 vaccinarea copiilor \u00eempotriva COVID-19 este o crim\u0103, ceea ce este o dezinformare. Vaccinurile COVID-19 au fost aprobate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i sunt considerate sigure \u0219i eficiente pentru prevenirea bolii, inclusiv \u00een r\u00e2ndul copiilor. Afirma\u021biile alarmiste \u0219i nefondate despre vaccinuri contribuie la r\u0103sp\u00e2ndirea dezinform\u0103rii \u0219i pot afecta s\u0103n\u0103tatea public\u0103."
    },
    {
        "title": " Infectarea cu SARS-CoV-2. 12 semne ale unui COVID-19 de durat\u0103 ",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la simptomele COVID-19 de durat\u0103, care sunt recunoscute \u0219i documentate \u00een literatura medical\u0103. Exist\u0103 dovezi c\u0103 unii pacien\u021bi pot experimenta simptome persistente dup\u0103 infec\u021bia ini\u021bial\u0103 cu SARS-CoV-2, ceea ce este cunoscut sub numele de COVID-19 de durat\u0103 sau sindrom post-COVID."
    },
    {
        "title": "De\u0219i este o tribun\u0103 vaccinist\u0103, The New York Times recunoa\u0219te c\u0103 imunitatea natural\u0103 este de preferat, pentru c\u0103 dureaz\u0103 ani de zile sau chiar o via\u021b\u0103 \u00eentreag\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea sugereaz\u0103 c\u0103 The New York Times ar recunoa\u0219te c\u0103 imunitatea natural\u0103 este superioar\u0103 vaccin\u0103rii, ceea ce este o interpretare gre\u0219it\u0103. Vaccinurile COVID-19 sunt considerate esen\u021biale pentru prevenirea spitaliz\u0103rilor \u0219i deceselor cauzate de COVID-19, iar imunitatea natural\u0103 nu ofer\u0103 aceea\u0219i protec\u021bie consistent\u0103 \u0219i de lung\u0103 durat\u0103 ca vaccinurile."
    },
    {
        "title": "Dr. Fauci vorbea constant cu Bill Gates \u0219i Mark Zuckerberg, \u0219tia c\u0103 m\u0103\u0219tile nu func\u021bioneaz\u0103 \u0219i era con\u0219tient de probabilitatea unei scurgeri din laboratorul din Wuhan, reiese din e-mail-uri lui, prezentate de presa american\u0103 conservatoare",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea face afirma\u021bii nefondate despre Dr. Fauci \u0219i despre eficien\u021ba m\u0103\u0219tilor, care sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. M\u0103\u0219tile au fost dovedite a fi eficiente \u00een reducerea transmiterii virusului, iar specula\u021biile despre o scurgere din laborator nu sunt confirmate de cercet\u0103ri solide."
    },
    {
        "title": "Mike Pompeo trage un semnal de alarm\u0103: \u201eLaboratorul din Wuhan e \u00eenc\u0103 \u00een func\u021biune\u201c ",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Nu exist\u0103 dovezi credibile c\u0103 laboratorul din Wuhan este \u00eenc\u0103 \u00een func\u021biune sau c\u0103 ar fi fost sursa actual\u0103 a pandemiei. De asemenea, afirma\u021biile lui Mike Pompeo nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i sunt considerate parte a dezinform\u0103rii legate de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Dr. Emilian Imbri, despre imunitatea la COVID-19: Scade dup\u0103 o perioad\u0103 pe care speciali\u015ftii nu o cunosc ",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este reala deoarece afirmatia ca imunitatea la COVID-19 scade dupa o perioada este sustinuta de cercetari si observatii medicale. Speciali\u0219tii au observat c\u0103 imunitatea post-infec\u021bie sau post-vaccinare poate diminua \u00een timp, ceea ce este un aspect cunoscut \u00een imunologie."
    },
    {
        "title": "\"Partida rus\u0103\" din energie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu reflect\u0103 informa\u021bii relevante despre virus sau m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 asociate."
    },
    {
        "title": "Andreea Esca are COVID. COVID-ul exist\u0103, \u00een sf\u00e2r\u0219it!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 COVID-19 a fost o descoperire recent\u0103, dar virusul a fost identificat pentru prima dat\u0103 \u00een decembrie 2019 \u0219i a fost deja bine documentat. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 Andreea Esca ar avea COVID-19, ceea ce face ca afirma\u021bia s\u0103 fie nefondat\u0103."
    },
    {
        "title": "Samsung Electronics anun\u0163\u0103 investi\u0163ii de 206 miliarde de dolari \u00een urm\u0103torii trei ani",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la o investi\u021bie a Samsung Electronics, care nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19. Informa\u021bia nu este relevant\u0103 pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Peste 750 de milioane de cipuri AI \u00eencorporate \u00een mobile vor fi v\u00e2ndute \u00een 2020  venit estimat de 2,6 miliarde de dolari (studiu)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la v\u00e2nz\u0103rile de cipuri AI \u00eencorporate \u00een mobile, care nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu este relevant pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Coronavirus: Parlamentarii iranieni cer interzicerea vaccinurilor anti-COVID-19 occidentale",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul reflect\u0103 o realitate politic\u0103 \u00een Iran, unde unii parlamentari au cerut interzicerea vaccinurilor occidentale, ceea ce a fost raportat \u00een diverse surse de \u0219tiri. Aceasta este o pozi\u021bie care a fost exprimat\u0103 \u00een contextul dezinform\u0103rii \u0219i a scepticismului fa\u021b\u0103 de vaccinurile dezvoltate \u00een Occident."
    },
    {
        "title": "Kanye West \u00ee\u0219i anun\u021b\u0103 candidatura la pre\u0219edin\u021bia SUA, cu sloganul DA. Ce spune despre Donald Trump \u0219i cine l-a convins s\u0103 candideze",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la o candidatur\u0103 politic\u0103, ceea ce \u00eel face irelevant \u00een contextul \u0219tirilor despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "\u00cenc\u0103 un site blocat pentru informa\u021bii false despre evolu\u021bia COVID-19: Un blog care ar fi promovat conspira\u021bii despre noul coronavirus, vaccinuri \u0219i tehnologia 5G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea este reala deoarece se refera la blocarea unui site care a promovat dezinformari si teorii ale conspiratiei legate de COVID-19, ceea ce este o masura luata de autoritati pentru a combate raspandirea informatiilor false."
    },
    {
        "title": "Japonia, investi\u0163ie de miliarde de dolari pentru o fabric\u0103 unde s\u0103 fie produse cele mai noi cipuri (Yomiuri)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci se refer\u0103 la o investi\u021bie \u00een tehnologie, ceea ce nu este relevant pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Huawei a raportat venituri de peste 100 de miliarde de dolari, \u00een primele nou\u0103 luni din 2020",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la veniturile Huawei, care nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19. Informa\u021bia nu este relevant\u0103 pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "C\u00ee\u0163u: Guvernul va aproba acte normative care nu suport\u0103 am\u00e2nare  achizi\u0163ia a 4,2 milioane de vaccinuri Pfizer",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea se refera la o decizie guvernamentala de a achizitiona vaccinuri Pfizer, ceea ce este in conformitate cu masurile de vaccinare adoptate de multe tari in timpul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Corporate News: Profitul companiei Samsung decoleaz\u0103, propulsat de v\u00e2nz\u0103rile de smartphone-uri \u0219i de problemele Huawei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci se refer\u0103 la profitul unei companii, ceea ce \u00eel face irelevant \u00een contextul \u0219tirilor despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Retrospectiva evenimentelor interne 12-16 aprilie 2021",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la o informa\u021bie specific\u0103 despre COVID-19, ci la o retrospectiv\u0103 a evenimentelor interne, ceea ce nu este relevant pentru subiectul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Consiliul Fiscal apreciaz\u0103 un nivel probabil al deficitului bugetar pentru anul 2020 de 9,8% din PIB",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la deficitul bugetar din 2020, care nu este legat de pandemia COVID-19, ci de aspecte economice generale. Informa\u021bia nu are leg\u0103tur\u0103 cu COVID-19."
    },
    {
        "title": "Biserica Ortodox\u0103 din Moldova, subordonat\u0103 Rusiei, \u00eendeamn\u0103 \u201es\u0103 se \u021bin\u0103 post aspru\u201d \u0219i \u201es\u0103 ne rug\u0103m unii pentru al\u021bii\u201d, \u00een contextul pandemiei COVID-19. Ini\u021bial, \u0219efii Bisericii au lansat teorii ale conspira\u021biei cu Bill Gates, antene 5G \u0219i vaccin cu microcip",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea reflecta o situatie reala in care Biserica Ortodox\u0103 din Moldova a facut apeluri la post si rug\u0103ciune \u00een contextul pandemiei COVID-19, iar dezinformarea legat\u0103 de vaccinuri \u0219i teorii ale conspira\u021biei este un fenomen documentat pe parcursul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Apple vrea s\u0103 majoreze cu 20% produc\u0163ia noului model de iPhone",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la o decizie de afaceri a companiei Apple, care nu este relevant\u0103 \u00een contextul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Recomand\u0103rile Ministerului S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii pentru persoanele care iau tratament anticoagulant \u0219i care doresc s\u0103 se vaccineze \u00eempotriva COVID",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la recomand\u0103rile Ministerului S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii pentru persoanele care iau tratament anticoagulant \u0219i doresc s\u0103 se vaccineze, ceea ce este o informa\u021bie relevant\u0103 \u0219i important\u0103 \u00een contextul vaccin\u0103rii \u00eempotriva COVID-19, av\u00e2nd \u00een vedere c\u0103 persoanele cu afec\u021biuni medicale subiacente trebuie s\u0103 primeasc\u0103 sfaturi specifice \u00eenainte de vaccinare."
    },
    {
        "title": "Coronavirus: Institutul de cercetare economic\u0103 Ifo din Germania vede \u00een varianta delta o amenin\u0163are pentru economie",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea se refera la impactul variantei delta asupra economiei, ceea ce este un subiect real si relevant in contextul pandemiei COVID-19, avand in vedere ca varianta delta a fost asociata cu o crestere a infectiilor si a avut efecte economice semnificative in multe tari."
    },
    {
        "title": "40% dintre bulgari cred c\u0103 noul coronavirus\u00a0este o arm\u0103 biologic\u0103 creat\u0103 pentru a reduce popula\u021bia de pe Glob (sondaj)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Sondajul reflect\u0103 opiniile unei p\u0103r\u021bi a popula\u021biei bulgare \u0219i nu este o afirma\u021bie fals\u0103. Este posibil ca unii oameni s\u0103 cread\u0103 c\u0103 virusul a fost creat ca o arm\u0103 biologic\u0103, dar aceasta nu este o afirma\u021bie sus\u021binut\u0103 de dovezi \u0219tiin\u021bifice."
    },
    {
        "title": "Ambasadorul SUA: Corpora\u021biile corupte din China comunist\u0103, precum Huawei \u0219i ZTE, nu \u00ee\u0219i au locul \u00een Rom\u00e2nia democratic\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la pandemia COVID-19, ci la o declara\u021bie politic\u0103 despre corpora\u021biile din China, ceea ce \u00eel face irelevant pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "7 lucruri pe care trebuie s\u0103 le \u0219tie rom\u00e2nii care c\u0103l\u0103toresc \u00een Marea Britanie dup\u0103 Brexit",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la c\u0103l\u0103toriile \u00een Marea Britanie dup\u0103 Brexit, care nu este direct legat de pandemia COVID-19. De\u0219i pot exista reglement\u0103ri legate de COVID-19 \u00een contextul c\u0103l\u0103toriilor, titlul nu abordeaz\u0103 \u00een mod specific aspectele pandemiei."
    },
    {
        "title": "Analiz\u0103 Reuters: Bill Gates nu vrea s\u0103 microcipeze oamenii. Acuza\u021biile sunt false",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea afirm\u0103 c\u0103 acuza\u021biile conform c\u0103rora Bill Gates ar dori s\u0103 microcipeze oamenii sunt false, ceea ce este corect. Aceste acuza\u021bii sunt parte a dezinform\u0103rii care a circulat \u00een timpul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Momente penibile cu influenceri din perioada COVID-19 care arat\u0103 c\u0103 internetul poate fi uneori toxic",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la momente penibile cu influenceri, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu informa\u021biile \u0219tiin\u021bifice sau de s\u0103n\u0103tate despre COVID-19. De asemenea, nu ofer\u0103 date sau fapte relevante despre pandemie, ci sugereaz\u0103 o opinie subiectiv\u0103 despre comportamentul influenceri-lor \u00een timpul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Pot fi b\u0103gate cipuri \u00een corpul uman prin intermediul vaccinurilor? De unde a pornit aceast\u0103 conspira\u021bie anti-Bill Gates",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Exist\u0103 nicio dovad\u0103 credibil\u0103 c\u0103 vaccinurile COVID-19 con\u021bin cipuri sau c\u0103 ar fi folosite pentru a urm\u0103ri oamenii. Aceasta este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific."
    },
    {
        "title": "Samsung a redevenit cel mai mare produc\u0103tor mondial de smartphone, dar v\u00e2nz\u0103rile Xiaomi au explodat",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la o companie de tehnologie \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, deci nu este o \u0219tire relevant\u0103 pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Sondaj: \u015etirile false \u015fi slaba informare a publicului - pricipalele cauze ale scepticismului privind vaccinarea",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la un sondaj care discut\u0103 despre impactul \u0219tirilor false \u0219i al informa\u021biilor slabe asupra scepticismului fa\u021b\u0103 de vaccinare, un subiect real \u0219i relevant \u00een contextul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Primul rom\u00e2n cu abonament 5G spune c\u0103 \u00eel cost\u0103 300 de lei, c\u0103 e tot 60 de lei G-ul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la un subiect complet diferit, legat de tehnologie \u0219i costurile abonamentelor 5G."
    },
    {
        "title": "Protest al adep\u021bilor teoriei P\u0103m\u00e2ntului plat dup\u0103 ce au ap\u0103rut imagini din satelit \u00een care se vede c\u0103 P\u0103m\u00e2ntul s-a curbat din cauza 5G-ului!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece nu exista dovezi stiintifice care sa sustina ca 5G-ul ar cauza curbarea Pamantului sau ca ar avea vreo legatura cu pandemia COVID-19. Teoriile conspirative legate de 5G si COVID-19 sunt nefondate si nu au suport in cercetarea stiintifica."
    },
    {
        "title": "Alt geniu: pre\u015fedintele Consiliului Jude\u021bean Ia\u015fi \u015fi-a dat g\u0103uri \u00een masc\u0103. S\u0103-i spun\u0103 cineva c\u0103 pe acolo poate intra 5G-ul!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul face o afirma\u021bie absurd\u0103 \u0219i nefondat\u0103 despre pre\u0219edintele Consiliului Jude\u021bean Ia\u0219i \u0219i g\u0103urile din masc\u0103, suger\u00e2nd o leg\u0103tur\u0103 fictiv\u0103 cu 5G-ul, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u00een realitate. Dezinformarea \u0219i teoriile conspira\u021biei legate de COVID-19 sunt frecvente, dar nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice."
    },
    {
        "title": "Academia Rom\u00e2n\u0103 va anun\u021ba m\u00e2ine care este pluralul de la \u201epasc\u0103\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la un subiect complet diferit, legat de gramatic\u0103."
    },
    {
        "title": "Avocata \u015eo\u015foac\u0103 despre partajul lui Bill \u015fi Melinda Gates: \"\u00cempart 5G-ul \u015fi r\u0103m\u00e2ne fiecare cu c\u00e2te 2,5G!\"",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine o afirma\u021bie absurd\u0103 despre partajul lui Bill \u0219i Melinda Gates, care nu este relevant\u0103 pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Cum, fat\u0103, s\u0103\u00a0lucrezi \u00een IT\u00a0\u015fi s\u0103\u00a0fii \u00eempotriva 5G???",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu con\u021bine informa\u021bii relevante sau verificate despre virus sau m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103. Este o afirma\u021bie care pare s\u0103 abordeze o opinie personal\u0103 despre tehnologie, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi sau fapte concrete."
    },
    {
        "title": "Dup\u0103 ce i s-au \u00eemboln\u0103vit at\u00e2tea vedete de Covid, Antena 1 \u00ee\u015fi schimb\u0103 numele \u00een Antena 5G!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o schimbare de nume a unei televiziuni din cauza COVID-19, ceea ce este o informa\u021bie fals\u0103 \u0219i absurd\u0103, f\u0103r\u0103 nicio baz\u0103 real\u0103. Numele televiziunii nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 vedetele s-ar \u00eemboln\u0103vi \u00een mas\u0103 pentru a justifica o astfel de schimbare."
    },
    {
        "title": "\u00cen sf\u00e2r\u015fit ceva util! Un rom\u00e2n a primit Ro-Alert c\u0103 are \u015fli\u0163ul desf\u0103cut",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i pare a fi o glum\u0103 sau o satir\u0103, neav\u00e2nd relevan\u021b\u0103 \u00een contextul informa\u021biilor despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Un rom\u00e2n angajat la Oculta Mondial\u0103 \u015fi-a f\u0103cut anten\u0103 5G din piese furate de la munc\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul face referire la o teorie conspira\u021bionist\u0103 care nu are fundament \u00een realitate. Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 un rom\u00e2n angajat la o organiza\u021bie global\u0103 ar fi construit o anten\u0103 5G din piese furate, iar astfel de afirma\u021bii sunt adesea folosite pentru a r\u0103sp\u00e2ndi dezinformare despre tehnologia 5G \u0219i pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "S\u0103-\u021bi tripleze izolarea oamenilor \u00een cas\u0103 veniturile din videochat \u015fi tu s\u0103 protestezi \u00eempotriva ei - asta \u00eenseamn\u0103 s\u0103 fii PSD-ist\u0103!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu reflect\u0103 o informa\u021bie factual\u0103 despre COVID-19, ci pare s\u0103 fie o opinie politic\u0103 sau o satir\u0103, f\u0103r\u0103 leg\u0103tur\u0103 cu faptele \u0219tiin\u021bifice sau medicale legate de pandemie."
    },
    {
        "title": "S-a lansat \u0162uicafe Dolcepruno, aparatul \u00een care bagi dou\u0103 prune \u015fi iese cinzeaca",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la un produs fictiv, ceea ce \u00eel face o \u0219tire fals\u0103."
    },
    {
        "title": "Firea: \"Sunt filat\u0103 \u015fi urm\u0103rit\u0103!\"\u00a0Or fi niste cabli\u015fti care vor s\u0103 conecteze s\u00e2rma la 5G!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine afirma\u021bii nefondate despre filare \u0219i 5G, care sunt teme de conspira\u021bie f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice."
    },
    {
        "title": "Ce \u00eenseamn\u0103 tehnologia 5G? Vei putea vedea 2 ore de porno \u00een 45 de minute!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i promoveaz\u0103 o idee fals\u0103 despre tehnologia 5G, care nu este relevant\u0103 pentru COVID-19."
    },
    {
        "title": "Le\u0219inul lui Ciolacu se complic\u0103. \u00cen public a fost v\u0103zut Bill Gates cu o anten\u0103 5G",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i nefondate, asociind o persoan\u0103 public\u0103 cu o teorie conspira\u021bionist\u0103 despre antenele 5G, care nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Conspira\u021bionist explodat dup\u0103 ce a aflat c\u0103 coronavirusul poate fi vindecat prin iradiere cu 5G",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece nu exista dovezi stiintifice care sa sustina ca COVID-19 poate fi vindecat prin iradiere cu 5G. De asemenea, 5G nu are nicio legatura cu virusurile sau cu tratamentele pentru COVID-19."
    },
    {
        "title": "Dup\u0103 re\u021beaua 5G, Vodafone anun\u021b\u0103 o nou\u0103 revolu\u021bie \u00een tehnologie: un site func\u021bional",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu se refer\u0103 la informa\u021bii relevante despre virus sau m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103. Este o afirma\u021bie despre tehnologie care nu este legat\u0103 de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Neti Sandu are COVID. L-a luat de la cineva \u00een Gemeni cu ascendent \u00een Taur",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 Neti Sandu a contractat COVID-19 de la o persoan\u0103 cu un anumit ascendent zodiacal, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 sau medical\u0103. COVID-19 se transmite prin contactul cu persoane infectate, nu prin caracteristici astrologice."
    },
    {
        "title": "S-a aflat de ce este Firea nervoas\u0103: s\u00e2rma a \u00eenceput s\u0103 intre \u00een rezonan\u021b\u0103 cu 5G-ul!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre s\u00e2rma, nervozitatea unei persoane \u0219i tehnologia 5G, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 sau realitate \u00een contextul pandemiei COVID-19. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 5G ar avea vreo leg\u0103tur\u0103 cu COVID-19."
    },
    {
        "title": "Chinezii investesc \u00een Rom\u00e2nia. \u00cen Boto\u0219ani se deschide prima fabric\u0103 HuaU\u0103i",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu se refer\u0103 la informa\u021bii despre virus, vaccinuri sau m\u0103suri de prevenire, ci la o investi\u021bie economic\u0103 \u00een Rom\u00e2nia."
    },
    {
        "title": "Tot v\u0103d la tv \"Preafericitul Daniel\" \u015fi nu \u00een\u021beleg cum e Daniel preafericit, c\u0103\u00a0st\u0103\u00a0doar \u00eencruntat - zici c\u0103 are 3 rate nepl\u0103tite la Maybach!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la o opinie personal\u0103 despre o persoan\u0103 public\u0103, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante sau corecte despre virus sau pandemie."
    },
    {
        "title": "Tehnologia 5G va fi numit\u0103 \u00een Rom\u00e2nia Sistemul Arsenie Boca, s\u0103 \u0219i-o doreasc\u0103 to\u021bi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul face referire la o asociere fictiv\u0103 \u00eentre tehnologia 5G \u0219i un nume religios, f\u0103r\u0103 nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 sau leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 tehnologia 5G ar avea vreo leg\u0103tur\u0103 cu virusurile sau cu pandemia."
    },
    {
        "title": "Adep\u021bii teoriei P\u0103m\u00e2ntului Plat avertizeaz\u0103: \"C\u00e2nd se vor topi ghe\u021barii din cauza 5G, o s\u0103 curg\u0103 ap\u0103 pe la margini \u015fi o s\u0103-i inund\u0103m pe vecinii de dedesubt, mar\u021bienii!\"",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul con\u021bine afirma\u021bii absurde \u0219i nefondate despre topirea ghe\u021barilor din cauza 5G \u0219i inundarea mar\u021bienilor, care nu au nicio leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 sau cu \u0219tiin\u021ba real\u0103."
    },
    {
        "title": "Soros, furios c\u0103 nu mai e b\u0103gat \u00een seam\u0103: \u201cS\u0103 v\u0103 dea Bill Gates 50 de lei pe c\u00e2ine!\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i pare s\u0103 fie o afirma\u021bie sarcastic\u0103 sau o glum\u0103, f\u0103r\u0103 fundament \u00een faptele legate de virus sau de m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Azi to\u021bi bugetarii sunt la birou, c\u0103 vin Samsungurile noi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i sugereaz\u0103 o activitate normal\u0103 de lucru, ceea ce nu este relevant \u00een contextul restric\u021biilor \u0219i m\u0103surilor de prevenire a r\u0103sp\u00e2ndirii virusului."
    },
    {
        "title": "\u00cen sf\u00e2r\u0219it, un preot care se g\u00e2nde\u0219te mai mult la enoria\u0219i dec\u00e2t la bani: \u201eE halucinant c\u0103 mul\u021bi nu cred \u00een Covid. V\u0103d mul\u021bi speciali\u0219ti \u0219i \u00een fizic\u0103 cuantic\u0103, \u00een Bill Gates \u0219i 5G!\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 un preot face afirma\u021bii despre COVID-19 bazate pe teorii conspira\u021bioniste, cum ar fi leg\u0103tura cu Bill Gates \u0219i 5G, care sunt dezinform\u0103ri frecvente \u0219i nu au fundament \u0219tiin\u021bific. COVID-19 este o boal\u0103 real\u0103, cauzat\u0103 de SARS-CoV-2, \u0219i este important s\u0103 ne baz\u0103m pe informa\u021bii verificate \u0219i \u0219tiin\u021bifice."
    },
    {
        "title": "S\u0103 \u00eei explice cineva PSD-istei videochatiste 5G-ul o va ajuta s\u0103 nu i se mai blocheze camera din dou\u0103 \u00een dou\u0103 secunde!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine o afirma\u021bie despre tehnologia 5G care nu este relevant\u0103 pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Ve\u015fti extraordinare din China: unul din cei 5 pacien\u021bi \u00eenvia\u021bi ieri este Mao!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Stirea este falsa deoarece nu exista dovezi sau rapoarte credibile care sa sugereze ca cineva, inclusiv Mao, ar putea fi '\u00eenviat' din cauza COVID-19. COVID-19 este o boala cauzata de un virus, iar afirmatiile despre invierea unor persoane sunt nefondate si de natura fantastica."
    },
    {
        "title": "La protestul anti-Covid de la Cluj nu a venit nimeni.\u00a0\u0218tiam c\u0103 to\u021bi cretinii \u015fi toate videochatistele s-au adunat la Bucure\u015fti!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 nu a venit nimeni la protestul anti-COVID de la Cluj, ceea ce este o afirma\u021bie exagerat\u0103 \u0219i denigratoare. Este important s\u0103 se evite generaliz\u0103rile \u0219i etichet\u0103rile negative, iar astfel de afirma\u021bii pot contribui la dezinformare \u0219i polarizare social\u0103."
    },
    {
        "title": "Un rom\u00e2n sus\u0163ine c\u0103 s-a vaccinat \u015fi acum c\u00e2nd vrea s\u0103 fac\u0103 l*ba \u00eei cere parol\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul face o afirma\u021bie absurd\u0103 \u0219i neplauzibil\u0103 despre vaccinare, care nu are nicio baz\u0103 \u00een realitate. Vaccinurile COVID-19 nu pot provoca astfel de efecte, iar informa\u021biile de acest tip sunt dezinform\u0103ri."
    },
    {
        "title": "Tot mai mul\u0163i turi\u015fti str\u0103ini reclam\u0103 la poli\u0163ie c\u0103 au fost mu\u015fca\u0163i de Dracula",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i pare a fi o glum\u0103 sau o poveste fictiv\u0103, neav\u00e2nd nicio baz\u0103 \u00een realitate."
    },
    {
        "title": "Milionarul american Elon Musk vrea ca p\u00e2n\u0103 \u00een 2021 s\u0103 microcipeze to\u021bi rom\u00e2nii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 Elon Musk vrea s\u0103 microcipeze to\u021bi rom\u00e2nii, ceea ce este o afirma\u021bie absurd\u0103 \u0219i f\u0103r\u0103 fundament. Nu exist\u0103 dovezi sau declara\u021bii oficiale care s\u0103 sus\u021bin\u0103 o astfel de inten\u021bie din partea lui Musk sau a oric\u0103rei autorit\u0103\u021bi. De asemenea, microciparea popula\u021biei este un subiect de dezinformare frecvent asociat cu teorii ale conspira\u021biei, f\u0103r\u0103 nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 sau legal\u0103."
    },
    {
        "title": "Din nou cozi la vaccinare. S-a zvonit c\u0103 cipul te ajut\u0103 s\u0103 c\u00e2\u0219tigi la p\u0103c\u0103nele",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o asociere fals\u0103 \u00eentre vaccinare \u0219i c\u00e2\u0219tigurile la p\u0103c\u0103nele, ceea ce este o dezinformare. Vaccinurile COVID-19 nu au nicio leg\u0103tur\u0103 cu jocurile de noroc sau cu c\u00e2\u0219tigurile financiare."
    },
    {
        "title": "Un sat din Rom\u00e2nia e at\u00e2t de \u00eenapoiat c\u0103 niciun locuitor nu e pl\u0103tit de Soros",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine o afirma\u021bie nefondat\u0103 despre Soros, care nu este relevant\u0103 pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Vin Sfintele Pasti si pentru ortodocsi. O ocazie buna sa aratam\u00a0lumii ca si ortodocsii pot fi civilizati, nu doar catolicii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i promoveaz\u0103 o idee despre civiliza\u021bie \u00een func\u021bie de religie, ceea ce nu este relevant pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Ve\u0219ti bune! S\u0103tenii din Suraia v\u00e2nd vaccin Pfizer \u00een Pia\u021ba Obor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Vaccinurile COVID-19, inclusiv Pfizer, sunt distribuite prin canale oficiale de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i nu sunt v\u00e2ndute pe pie\u021be publice. V\u00e2nzarea vaccinurilor \u00een pie\u021be este ilegal\u0103 \u0219i periculoas\u0103."
    },
    {
        "title": "Bill Gates, atac la Soros: \u201dCine a pus cipuri aici \u00eenainte n-a fost me\u0219ter bun!\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o afirma\u021bie fals\u0103 \u0219i nefondat\u0103 despre Bill Gates \u0219i cipuri, care este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi. Nu exist\u0103 nicio leg\u0103tur\u0103 \u00eentre Bill Gates, George Soros \u0219i implantarea de cipuri \u00een contextul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Bill Gates a lansat un vaccin cu cip care arat\u0103 mereu temperatura 37 cu 3, ca s\u0103 nu ne mai lase s\u0103 intr\u0103m la Kaufland!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 Bill Gates a lansat un vaccin cu cip, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific. Vaccinurile COVID-19 sunt dezvoltate de companii farmaceutice \u0219i nu con\u021bin cipuri pentru monitorizarea temperaturii sau altor date personale."
    },
    {
        "title": "Diabolic! Bill Gates a b\u0103gat cipurile \u00een Triferment \u0219i to\u021bi rom\u00e2nii sunt microcipa\u021bi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 Bill Gates a introdus cipuri \u00een Triferment pentru a microcipa rom\u00e2nii, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 nicio baz\u0103 factual\u0103. Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 cipurile ar fi fost introduse \u00een alimente sau c\u0103 ar exista un plan de microcipare a popula\u021biei."
    },
    {
        "title": "10 alte conspira\u0163ii care circul\u0103 pe grupul \u201eF\u0103r\u0103 botni\u0163\u0103\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 exist\u0103 conspira\u021bii legate de COVID-19, ceea ce este adesea o form\u0103 de dezinformare. Dezinformarea a fost un aspect semnificativ al pandemiei, iar titluri care promoveaz\u0103 teorii conspira\u021bioniste nu sunt bazate pe fapte \u0219tiin\u021bifice sau dovezi concrete."
    },
    {
        "title": "Cozi la vaccinare dup\u0103 s-a zvonit c\u0103 vaccina\u021bii sunt sco\u0219i de la \u00eentre\u021binere",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 vaccinarea ar putea duce la excluderea de la \u00eentre\u021binere, ceea ce este o dezinformare. Vaccinurile COVID-19 sunt esen\u021biale pentru prevenirea spitaliz\u0103rilor \u0219i deceselor cauzate de COVID-19, iar nu exist\u0103 dovezi c\u0103 persoanele vaccinate ar fi excluse de la \u00eentre\u021binere sau alte servicii esen\u021biale."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nul care cre\u0219te c\u00e2ini \u0219o\u0219ocari nu poate dormi de la l\u0103trat",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu con\u021bine informa\u021bii relevante sau verificate despre virus sau m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Sistemul cardurilor de s\u0103n\u0103tate s-a blocat dup\u0103 ce un rom\u00e2n i-a spus medicului c\u00e2t a b\u0103ut",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103 absurd\u0103 \u00eentre consumul de alcool \u0219i blocarea sistemului cardurilor de s\u0103n\u0103tate, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u00een realitate. Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 un astfel de incident ar putea provoca un blocaj \u00een sistemul de s\u0103n\u0103tate."
    },
    {
        "title": "Paznicii de la Kaufland vor depune luni Jur\u0103m\u00e2ntul lui Hipocrate!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 paznicii de la Kaufland ar depune Jur\u0103m\u00e2ntul lui Hipocrate, ceea ce este o afirma\u021bie absurd\u0103 \u0219i nefondat\u0103, deoarece Jur\u0103m\u00e2ntul lui Hipocrate este specific medicilor \u0219i nu se aplic\u0103 personalului de securitate sau altor angaja\u021bi din retail."
    },
    {
        "title": "Iohannis s-a r\u0103zg\u00e2ndit cu vaccinul, c\u0103 are deja vreo opt cipuri \u00een cap",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 pre\u0219edintele Iohannis ar avea cipuri \u00een cap din cauza vaccinului, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific. Vaccinurile COVID-19 nu con\u021bin cipuri \u0219i nu exist\u0103 dovezi care s\u0103 sus\u021bin\u0103 astfel de afirma\u021bii."
    },
    {
        "title": "Unui roman vaccinat la prima doza cu serul Pfizer i s-a administrat a doua doz\u0103 cu Moderna, desi Bil Gheitz a insistat sa nu se amestece cipurile din vaccinuri!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul con\u021bine o afirma\u021bie fals\u0103 despre amestecarea vaccinurilor \u0219i cipuri, care nu are nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. Vaccinurile Pfizer \u0219i Moderna sunt diferite, dar nu exist\u0103 dovezi c\u0103 administrarea lor \u00een combina\u021bie ar cauza probleme legate de 'cipuri'."
    },
    {
        "title": "Un rom\u00e2n care s-a scobit \u00een nas prin masc\u0103 \u015fi-a \u00eempins cipul 5G direct \u00een creier",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul face referire la o situa\u021bie absurd\u0103 \u0219i neplauzibil\u0103, care implic\u0103 un cip 5G \u0219i o ac\u021biune ridicol\u0103, f\u0103r\u0103 nicio baz\u0103 \u00een realitate sau dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, nu exist\u0103 nicio leg\u0103tur\u0103 \u00eentre COVID-19 \u0219i cipurile 5G, iar astfel de afirma\u021bii sunt parte din dezinformare."
    },
    {
        "title": "Iohannis a \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103 \u00een maghiar\u0103 la nici dou\u0103 ore de la vaccinare: \"Jo napot k\u00edvanok, Bill Gates!\"",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o afirma\u021bie absurd\u0103 \u0219i neplauzibil\u0103 despre pre\u0219edintele Iohannis, care nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu faptele reale legate de COVID-19 sau vaccinare. Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 cineva ar vorbi \u00een maghiar\u0103 imediat dup\u0103 vaccinare, iar referin\u021ba la Bill Gates este o insinuare comun\u0103 \u00een teoriile conspira\u021biei, f\u0103r\u0103 fundament real."
    },
    {
        "title": "Bunica de 90 de ani vaccinat\u0103 de COVID spune c\u0103 se cro\u015feteaz\u0103 mult mai bine cu 3 m\u00e2ini",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o afirma\u021bie absurd\u0103 despre o bunic\u0103 care ar avea trei m\u00e2ini dup\u0103 vaccinare, ceea ce este imposibil \u0219i nu are nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. Vaccinurile COVID-19 nu provoac\u0103 astfel de efecte fizice."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nii vaccina\u0163i, ruga\u0163i s\u0103 nu ias\u0103 \u00een ploaie. Risc\u0103 s\u0103 fac\u0103 scurt la cip",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre ploaie \u0219i riscul de a face 'scurt la cip', ceea ce este o afirma\u021bie absurd\u0103 \u0219i f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific. Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 ploaia ar afecta vaccinarea sau ar cauza probleme legate de cipuri, iar astfel de afirma\u021bii sunt dezinform\u0103ri frecvente asociate cu teoriile conspira\u021biei."
    },
    {
        "title": "Imagini sc\u00e2rboase cu \u015eo\u015foac\u0103 \u00een Parlament, c\u0103ut\u00e2ndu-se de cipuri \u00een nas",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la o situa\u021bie politic\u0103, nu la informa\u021bii despre virus sau m\u0103suri de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Bill \u0219i Melinda Gates divor\u021beaz\u0103! P\u0103i \u0219i noi \u0103\u0219tia de ne-am vaccinat cu cip \u00een custodia cui r\u0103m\u00e2nem?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre divor\u021bul lui Bill \u0219i Melinda Gates \u0219i vaccinarea cu cipuri, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific. Vaccinurile COVID-19 nu con\u021bin cipuri \u0219i nu exist\u0103 dovezi care s\u0103 sus\u021bin\u0103 astfel de afirma\u021bii."
    },
    {
        "title": "Gigi Becali: \u201eEu nu m\u0103 vaccinez niciodat\u0103, c\u0103 \u00eemi bag\u0103 cipul in cap prin ceaf\u0103 \u015fi dup\u0103 aia e pericol s\u0103 g\u00e2nde\u015fti!\"",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Afirmatia ca vaccinurile COVID-19 ar introduce cipuri in corpul oamenilor este o teorie a conspiratiei nefondat\u0103, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice. Vaccinurile sunt dezvoltate pentru a proteja \u00eempotriva virusului SARS-CoV-2 \u0219i nu au nicio leg\u0103tur\u0103 cu implantarea de cipuri."
    },
    {
        "title": "Ar\u015finel \u00eentreab\u0103 dac\u0103 \u00een loc de vaccin poate primi un rinichi!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o \u00eentrebare absurd\u0103 \u0219i nefondat\u0103, care nu are leg\u0103tur\u0103 cu realitatea \u0219tiin\u021bific\u0103 sau medical\u0103 referitoare la COVID-19. Vaccinurile sunt singura metod\u0103 de prevenire a infec\u021biei, iar rinichii nu pot \u00eenlocui vaccinurile."
    },
    {
        "title": "F\u0103r\u0103\u00a0mici \u015fi microbuze\u2026 Nici mitingurile PSD nu mai sunt ce erau odat\u0103!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu con\u021bine informa\u021bii relevante sau corecte despre virus sau m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103. Este mai degrab\u0103 o observa\u021bie politic\u0103 sau social\u0103, f\u0103r\u0103 fundament \u00een faptele legate de COVID-19."
    },
    {
        "title": "SRI se pl\u00e2nge c\u0103 cipurile implantate rom\u00e2nilor \u00een magazine le bruiaz\u0103 microfoanele",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul face referire la o teorie a conspira\u021biei despre cipuri implantate, care nu are nicio baz\u0103 \u00een realitate \u0219i nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, nu exist\u0103 nicio leg\u0103tur\u0103 \u00eentre cipuri \u0219i pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Vr\u0103jitoarea Astra Zeneca: \u201eDegeaba te vaccinezi dac\u0103 ai anticorpii lega\u021bi!\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o afirma\u021bie nefondat\u0103 despre vaccinare \u0219i anticorpi, care nu este sus\u021binut\u0103 de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Vaccinarea este un instrument eficient pentru prevenirea infec\u021biilor severe \u0219i a deceselor cauzate de COVID-19, chiar \u0219i \u00een cazul persoanelor care au anticorpi."
    },
    {
        "title": "Capitala introduce C\u00e2ineta, o tax\u0103 pentru st\u0103p\u00e2nii care nu str\u00e2ng c\u0103catul c\u00e2inilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la o tax\u0103 pentru st\u0103p\u00e2nii de c\u00e2ini, ceea ce nu este relevant \u00een contextul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Un conspira\u021bionist care fugea de vaccinare a c\u0103zut de pe marginea P\u0103m\u00e2ntului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul face referire la un eveniment absurd \u0219i imposibil, cum ar fi c\u0103derea de pe marginea P\u0103m\u00e2ntului, ceea ce \u00eel face o informa\u021bie fals\u0103. Nu exist\u0103 dovezi sau circumstan\u021be care s\u0103 sus\u021bin\u0103 o astfel de afirma\u021bie."
    },
    {
        "title": "Tipic! Pentru \u201eactivarea online\u201d a cipului din vaccin trebuie mers la DSP cu dosarul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o teorie conspira\u021bionist\u0103 despre activarea unui cip prin vaccin, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i este o form\u0103 de dezinformare. Vaccinurile COVID-19 nu con\u021bin cipuri \u0219i nu necesit\u0103 activare prin intermediul unor dosare la DSP."
    },
    {
        "title": "Olivia Steer are spume la gur\u0103, semn c\u0103 vaccinul de COVID e aproape gata",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre simptomele unei persoane \u0219i vaccinul COVID-19, ceea ce este o afirma\u021bie fals\u0103 \u0219i nefondat\u0103. Vaccinurile COVID-19 nu cauzeaz\u0103 spume la gur\u0103 \u0219i nu exist\u0103 dovezi care s\u0103 sus\u021bin\u0103 o astfel de afirma\u021bie."
    },
    {
        "title": "Satelitul rom\u00e2nesc nu poate fi lansat, c\u0103 risc\u0103 s\u0103 loveasc\u0103 turla Catedralei Neamului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu reflect\u0103 o informa\u021bie real\u0103 despre virus sau m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103. Este o afirma\u021bie absurd\u0103 \u0219i nefondat\u0103."
    },
    {
        "title": "Aten\u021bie! Prima doz\u0103 de vaccin nu e eficient\u0103, abia la rapel bag\u0103 bateriile \u00een cip!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 prima doz\u0103 de vaccin nu este eficient\u0103 \u0219i c\u0103 rapelul ar introduce un cip, ceea ce este o dezinformare. Vaccinurile COVID-19 au demonstrat eficacitate semnificativ\u0103 chiar \u0219i dup\u0103 prima doz\u0103, iar nu exist\u0103 dovezi c\u0103 vaccinurile con\u021bin cipuri sau alte substan\u021be de urm\u0103rire."
    },
    {
        "title": "D\u0103ncil\u0103 are un medalion cu num\u0103rul de telefon al lui Dragnea, \u00een caz c\u0103 se pierde",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu con\u021bine informa\u021bii relevante sau verificate despre virus sau m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Ai \u015fobolani \u00een gospod\u0103rie? Acum trebuie microcipa\u0163i \u015fi vaccina\u0163i",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 \u0219obolanii ar trebui microcipa\u021bi \u0219i vaccina\u021bi, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 sau medical\u0103. Nu exist\u0103 nicio recomandare sau practic\u0103 \u00een domeniul s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice care s\u0103 implice microciparea sau vaccinarea \u0219obolanilor \u00een contextul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Vaccinul lui Bill Gates, rezultate \u00eencurajatoare. Cipul se ata\u0219eaz\u0103 perfect la creier!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 vaccinul lui Bill Gates ar include un cip care se ata\u0219eaz\u0103 la creier, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific. Vaccinurile COVID-19 sunt dezvoltate pentru a preveni infec\u021bia cu virusul SARS-CoV-2 \u0219i nu con\u021bin cipuri sau tehnologii de urm\u0103rire."
    },
    {
        "title": "Bilan\u021b. \u00cen 2020, rom\u00e2nii au \u00eenghi\u021bit 35 de milioane de cipuri din parizer",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 rom\u00e2nii au \u00eenghi\u021bit cipuri din parizer, ceea ce este o afirma\u021bie absurd\u0103 \u0219i f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific. Nu exist\u0103 dovezi sau studii care s\u0103 sus\u021bin\u0103 o astfel de afirma\u021bie, iar aceasta pare a fi o dezinformare."
    },
    {
        "title": "1112 de cazuri noi \u00een ultima zi. \u00cen ritmul \u0103sta, \u00eel b\u0103g\u0103m pe Bill Gates \u00een faliment!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o corela\u021bie \u00eentre num\u0103rul de cazuri COVID-19 \u0219i falimentul lui Bill Gates, ceea ce este o afirma\u021bie absurd\u0103 \u0219i f\u0103r\u0103 fundament. Num\u0103rul de cazuri nu are leg\u0103tur\u0103 cu situa\u021bia financiar\u0103 a unei persoane, iar astfel de afirma\u021bii sunt dezinform\u0103ri."
    },
    {
        "title": "Iohannis \u015fi-a b\u0103gat cip! De-acum, poate asculta telefoanele AURarilor \u015fi pe Vodafone, \u015fi pe Orange!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 pre\u0219edintele Iohannis ar fi implantat un cip pentru a asculta telefoanele, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 nicio baz\u0103 factual\u0103. Nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 astfel de afirma\u021bii, iar ele sunt caracteristice dezinform\u0103rii care circul\u0103 \u00een jurul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Scandal la Prim\u0103ria Capitalei dup\u0103 ce hingherii au sterlizat din gre\u015feal\u0103 un v\u00e2rcolac",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul face referire la un v\u00e2rcolac, o fiin\u021b\u0103 mitologic\u0103, care nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 hingherii ar fi sterilizat o astfel de fiin\u021b\u0103. Aceasta este o poveste fictiv\u0103 \u0219i nu are fundament \u00een realitate."
    },
    {
        "title": "Copiii mu\u0219ca\u021bi de c\u00e2ini vor fi marca\u021bi cu microcipuri \u0219i str\u00e2n\u0219i \u00een ad\u0103posturi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i promoveaz\u0103 o idee absurd\u0103 despre microcipuri \u0219i ad\u0103posturi pentru copii mu\u0219ca\u021bi de c\u00e2ini, care nu este sus\u021binut\u0103 de fapte sau dovezi."
    },
    {
        "title": "67% dintre rom\u00e2ni se opun buletinelor electronice: \"Nu se poate a\u0219a ceva, vor fi mai inteligente dec\u00e2t noi!\"",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la o opinie despre buletinele electronice, care nu este relevant\u0103 \u00een contextul informa\u021biilor despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Dup\u0103 ce Elon Musk a prezentat porcul cu cip \u00een cap, Pandele a prezentat \u015fi el capra cu s\u00e2rm\u0103-n kur!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i pare a fi o glum\u0103 sau o satir\u0103, f\u0103r\u0103 informa\u021bii relevante sau verificate despre virus sau m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Surse: \u0163iganii adun\u0103 fier vechi pentru c\u0103 vor s\u0103 construiasc\u0103 o armat\u0103 de robo\u0163i",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 un grup etnic adun\u0103 fier vechi pentru a construi o armat\u0103 de robo\u021bi, ceea ce este o afirma\u021bie absurd\u0103 \u0219i f\u0103r\u0103 fundament. Nu exist\u0103 nicio leg\u0103tur\u0103 \u00eentre acest subiect \u0219i pandemia COVID-19, iar astfel de informa\u021bii sunt de obicei dezinform\u0103ri sau teorii conspira\u021bioniste."
    },
    {
        "title": "Fiul Rovanei Plumb \u0219i-a tras gagic\u0103 de 240.000 de euro. Numai airbag-ul a costat c\u00e2t 200 de pensii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la o chestiune personal\u0103, ceea ce \u00eel face irelevant \u00een contextul \u0219tirilor despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Privi\u021bi ce a putut s\u0103-i fac\u0103 termoscannerul Brigittei Sf\u0103t!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o situa\u021bie neobi\u0219nuit\u0103 sau o poveste personal\u0103 legat\u0103 de COVID-19, dar nu ofer\u0103 informa\u021bii relevante sau verificate despre pandemie. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 un termoscanner ar putea provoca efecte semnificative asupra unei persoane, ceea ce face ca titlul s\u0103 fie mai degrab\u0103 o exagerare sau o poveste inventat\u0103."
    },
    {
        "title": "Un ONG bucure\u0219tean recomand\u0103 ca Suarez s\u0103 fie sterilizat \u0219i eliberat \u00eenapoi pe terenul de fotbal",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la o recomandare absurd\u0103 legat\u0103 de un juc\u0103tor de fotbal, ceea ce \u00eel face o \u0219tire fals\u0103."
    },
    {
        "title": "Elon Musk a prezentat primul porc cu cip \u00een cap. \u00cen sf\u00e2rsit, o nou\u0103 \u015fans\u0103 pentru \u0218erban Nicolae!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la un subiect complet diferit, f\u0103r\u0103 relevan\u021b\u0103 pentru situa\u021bia sanitar\u0103 global\u0103."
    },
    {
        "title": "\u00cenc\u0103 o reform\u0103! Rom\u00e2nii care mor trebuie s\u0103 a\u015ftepte c\u00e2teva luni de zile noile carduri de deces",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 o \u00eent\u00e2rziere semnificativ\u0103 \u00een emiterea cardurilor de deces pentru persoanele decedate din cauza COVID-19, ceea ce nu este sus\u021binut de informa\u021biile oficiale. Cardurile de deces sunt emise \u00een conformitate cu reglement\u0103rile legale \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 ar exista \u00eent\u00e2rzieri de luni de zile \u00een acest proces."
    },
    {
        "title": "S\u0103 ajungi de pe plaja din Eforie direct \u00een spitalul de Covid - asta \u00eenseamn\u0103 s\u0103-\u021bi pun\u0103 Bill Gates cipuri \u0219i \u00een hamsii!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei, cum ar fi ideea c\u0103 Bill Gates ar pune cipuri \u00een alimente, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u00een realitate. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 plajele sau hamsiile ar avea leg\u0103tur\u0103 cu spitalizarea din cauza COVID-19."
    },
    {
        "title": "\u00cen urma succesului melodiei \u201cMaidanez\u201d, c\u00e2nt\u0103re\u0163ul Puya a fost sterilizat \u015fi microcipat de prim\u0103rie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 un c\u00e2nt\u0103re\u021b a fost sterilizat \u0219i microcipat de prim\u0103rie, ceea ce este o afirma\u021bie absurd\u0103 \u0219i f\u0103r\u0103 fundament \u00een realitate. Nu exist\u0103 nicio leg\u0103tur\u0103 \u00eentre COVID-19 \u0219i sterilizarea sau microciparea persoanelor de c\u0103tre autorit\u0103\u021bi."
    },
    {
        "title": "#cip-avem-baetzi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu con\u021bine informa\u021bii relevante sau credibile despre COVID-19 \u0219i pare a fi o glum\u0103 sau o afirma\u021bie f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific."
    },
    {
        "title": "10 titluri de articole TNR pe care ne-a fost lene s\u0103 le scriem",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu se refer\u0103 la COVID-19 \u0219i nu con\u021bine informa\u021bii relevante despre pandemie, ci pare a fi o glum\u0103 sau o ironie referitoare la articolele de pres\u0103."
    },
    {
        "title": "Adrian Sobaru: \u201dFamilia m-a convins s\u0103 sar de la balcon\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu reflect\u0103 informa\u021bii reale despre virus sau efectele sale. Este o afirma\u021bie personal\u0103 care nu este sus\u021binut\u0103 de fapte legate de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Urma\u0219ul \u0219obolanului care a adus ciuma \u00een Europa a fost g\u0103sit \u00een Parcul Natural V\u0103c\u0103re\u0219ti",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul face referire la un \u0219obolan care ar fi adus ciuma \u00een Europa, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 un astfel de animal ar fi fost implicat \u00een r\u0103sp\u00e2ndirea virusului SARS-CoV-2. COVID-19 este cauzat de un coronavirus specific, nu de cium\u0103."
    },
    {
        "title": "Daniel nu crede c\u0103 buletinele cu cip distrug \u015fansa la m\u00e2ntuire: \"Termina\u021bi cu supersti\u021biile! Banul dat la biseric\u0103 m\u00e2ntuie\u015fte pe oricine, cu cip sau f\u0103r\u0103 cip!\"",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul face referire la supersti\u021bii \u0219i credin\u021be religioase care nu au leg\u0103tur\u0103 cu faptele \u0219tiin\u021bifice sau cu realitatea pandemiei COVID-19. Dezinformarea \u0219i supersti\u021biile nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i pot contribui la confuzie \u00een r\u00e2ndul popula\u021biei."
    },
    {
        "title": "Ex Machina (2015) \u2013 Much more human than human",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul se refer\u0103 la un film de fic\u021biune \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 sau cu informa\u021bii reale despre virus."
    },
    {
        "title": "Un robot s\u0103rac a g\u0103sit un portofel cu bitcoin pe jos \u015fi l-a predat la poli\u0163ie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu reflect\u0103 o situa\u021bie real\u0103 legat\u0103 de virus sau de m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Psihiatru: Dragnea e la dou\u0103 declara\u0163ii distan\u0163\u0103 de \u201cPitica dracului, \u015fom\u00e2ldoac\u0103 escroac\u0103\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la o declara\u021bie politic\u0103, ceea ce \u00eel face irelevant \u00een contextul \u0219tirilor despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Ce \u021beap\u0103 \u0219i-a luat Bill Gates: a b\u0103gat cipuri de 10 dolari \u00een creiere de 2 bani!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 Bill Gates a implantat cipuri \u00een oameni, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi \u0219i complet nefondat\u0103. Nu exist\u0103 nicio dovad\u0103 credibil\u0103 care s\u0103 sus\u021bin\u0103 astfel de afirma\u021bii, iar acestea sunt parte din dezinformarea care a circulat \u00een timpul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "G\u00e2ndacii puturo\u015fi din Bucure\u015fti vor fi microcipa\u021bi, ca s\u0103 nu se piard\u0103 de st\u0103p\u00e2n!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i este absurd, suger\u00e2nd o idee fictiv\u0103 despre microciparea g\u00e2ndacilor, care nu este un subiect serios sau real \u00een contextul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Un caracalean se chinuie s\u0103-\u0219i \u00eenve\u021be cardul s\u0103 nu mai dea comisioane",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu reflect\u0103 informa\u021bii relevante sau corecte despre virus sau m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Casa Poporului va fi deconsolidat\u0103, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 se pr\u0103bu\u015feasc\u0103 la cutremure mai mici de 5 grade",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la o problem\u0103 de construc\u021bie, nu la s\u0103n\u0103tate public\u0103 sau la virus."
    },
    {
        "title": "Primul robot telefonic sincer: \u201cPentru moment, to\u0163i operatorii no\u015ftri o freac\u0103 pe Facebook\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i pare a fi o glum\u0103 sau o satir\u0103, f\u0103r\u0103 informa\u021bii relevante sau verificate despre virus sau m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Un rom\u00e2n sus\u0163ine c\u0103 reptilienii i-au implantat un cip care piuie c\u00e2nd iese din supermarket",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 reptilienii i-au implantat un cip, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 sau dovad\u0103. COVID-19 este o pandemie cauzat\u0103 de un virus, nu de reptilieni sau cipuri implantate."
    },
    {
        "title": "Milioane de cipuri vor fi rechemate \u00een service pentru c\u0103 nu au \u00eenregistrat nicio activitate \u00een creierele rom\u00e2nilor!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 milioane de cipuri vor fi rechemate \u00een service pentru a nu fi \u00eenregistrat nicio activitate \u00een creierele rom\u00e2nilor, ceea ce este o afirma\u021bie absurd\u0103 \u0219i f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific. Nu exist\u0103 nicio dovad\u0103 sau informa\u021bie credibil\u0103 care s\u0103 sus\u021bin\u0103 o astfel de idee, iar COVID-19 nu are leg\u0103tur\u0103 cu cipuri sau activit\u0103\u021bi \u00een creier."
    },
    {
        "title": "\u00cen aten\u021bia Avocatului Poporului:\u00a0Bill Gates ne-a b\u0103gat cipuri chineze\u015fti ieftine, nu din\u00a0alea bune de care le bag\u0103 \u0103lora din Europa de Vest",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 Bill Gates a introdus cipuri chineze\u0219ti \u00een vaccinuri, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 dovezi. Nu exist\u0103 nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 sau dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 aceast\u0103 afirma\u021bie, iar vaccinurile COVID-19 sunt dezvoltate \u0219i aprobate de autorit\u0103\u021bi de s\u0103n\u0103tate public\u0103 pe baza cercet\u0103rilor riguroase."
    },
    {
        "title": "Un card de salariu cu adev\u0103rat masculin! Simte c\u00e2nd e \u00een po\u0219eta femeii \u0219i se demagnetizeaz\u0103 singur",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i pare a fi o glum\u0103 sau o satir\u0103, neav\u00e2nd relevan\u021b\u0103 \u00een contextul informa\u021biilor despre virus \u0219i m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Iliescu e bolnav. Dar nu v\u0103 entuziasma\u021bi: abia face bolile copil\u0103riei!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la starea de s\u0103n\u0103tate a unei persoane publice, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante despre virus sau pandemie."
    },
    {
        "title": "\u00cen aten\u021bia dnei Fierea: la supermarket \u00ee\u021bi bag\u0103 nu doar cipuri \u00een cap, ci \u0219i li\u021be \u00een kur!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul con\u021bine afirma\u021bii absurde \u0219i nefondate despre cipuri \u0219i li\u021be, care nu au nicio leg\u0103tur\u0103 cu realitatea pandemiei COVID-19 sau cu m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "S-a lansat o aplica\u0163ie pentru locatari, care \u00ee\u0163i afi\u015feaz\u0103 \u00een timp real unde se afl\u0103 administratorul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu se refer\u0103 la informa\u021bii relevante despre virus sau m\u0103surile de prevenire a r\u0103sp\u00e2ndirii acestuia."
    },
    {
        "title": "12 lucruri despre propunerile lui Remus Cernea \u00een chestiunea delfinilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci se refer\u0103 la propunerile lui Remus Cernea \u00een chestiunea delfinilor, ceea ce \u00eel face irelevant pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Noua Dreapt\u0103 neag\u0103 c\u0103 ar ur\u00ee homosexualii: \u201cUr\u00e2m to\u0163i oamenii care fac sex, f\u0103r\u0103 discriminare\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la o declara\u021bie politic\u0103, nu la informa\u021bii despre virus sau m\u0103suri de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Blasfemie! Scrisoarea c\u0103tre rom\u00e2ni a arhimandritului Iustin P\u00e2rvu con\u0163ine trei gre\u015feli gramaticale",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se refer\u0103 la gre\u0219eli gramaticale, ceea ce nu este relevant pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Elon Musk a prezentat porcul cu cip \u00een cap. S\u0103 vezi ce piftie cu gust de siliciu vor face rom\u00e2nii din el!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i pare a fi o glum\u0103 sau o satir\u0103, f\u0103r\u0103 nicio baz\u0103 factual\u0103 \u00een contextul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Pentru c\u0103 sunt prea agresivi, iubitorii de maidanezi vor fi steriliza\u0163i s\u0103 nu se \u00eenmul\u0163easc\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Titlul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu reflect\u0103 o realitate legat\u0103 de virus sau de m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103. Dezinformarea \u0219i afirma\u021biile nefondate despre grupuri de oameni nu sunt relevante \u00een contextul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Ministrul Educa\u0163iei: Avem peste 154.000 de angaja\u0163i din sistemul de \u00eenv\u0103\u0163\u0103m\u00e2nt deja vaccina\u0163i",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Informa\u021bia conform c\u0103reia peste 154.000 de angaja\u021bi din sistemul de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt au fost vaccina\u021bi este plauzibil\u0103, av\u00e2nd \u00een vedere campaniile de vaccinare desf\u0103\u0219urate \u00een multe \u021b\u0103ri, inclusiv \u00een r\u00e2ndul personalului educa\u021bional, pentru a proteja s\u0103n\u0103tatea public\u0103 \u0219i a reduce r\u0103sp\u00e2ndirea COVID-19."
    },
    {
        "title": "Coronavirus: Pre\u015fedinta Comisiei Europene organizeaz\u0103 un teledon mondial pentru finan\u0163area descoperirii unui vaccin",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea este reala deoarece Comisia Europeana a organizat initiative pentru a sprijini finantarea cercetarii si dezvoltarii vaccinurilor impotriva COVID-19, inclusiv teledonuri pentru a str\u00e2nge fonduri."
    },
    {
        "title": "UE negociaz\u0103 cu al cincilea produc\u0103tor major pentru vaccinul anti-Covid",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea este reala deoarece Uniunea Europeana a continuat sa negocieze cu diversi producatori de vaccinuri pentru a asigura accesul la vaccinuri impotriva COVID-19, inclusiv cu al cincilea producator major."
    },
    {
        "title": "Patriarhia se implic\u0103 \u00een campania de vaccinare: a trimis tuturor ierarhilor bro\u0219ura oficial\u0103 \u201dVaccinarea \u00eempotriva COVID-19 \u00ceN ROM\u00c2NIA \u2013 Gratuit\u0103, Voluntar\u0103, Sigur\u0103\u201d",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 Patriarhia s-a implicat \u00een campania de vaccinare \u0219i a trimis o bro\u0219ur\u0103 oficial\u0103 despre vaccinare, ceea ce este plauzibil av\u00e2nd \u00een vedere c\u0103 institu\u021biile religioase au sus\u021binut adesea vaccinarea ca parte a eforturilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u00een timpul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "FOTO Kylian Mbappe s-a vaccinat anti-Covid",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul afirm\u0103 c\u0103 Kylian Mbappe s-a vaccinat anti-Covid, ceea ce este plauzibil av\u00e2nd \u00een vedere c\u0103 vaccinarea a fost recomandat\u0103 \u0219i implementat\u0103 pe scar\u0103 larg\u0103 \u00een r\u00e2ndul sportivilor \u0219i al popula\u021biei \u00een general pentru a combate pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "DSP Bac\u0103u, despre cazul femeii de 73 de ani care a murit la c\u00e2teva ore dup\u0103 vaccin: Nu se sus\u021bine decesul ca fiind o reac\u021bie advers\u0103 postvaccinal\u0103 indezirabil\u0103. Nu s-a stabilit o leg\u0103tur\u0103 de cauzalitate cu vaccinarea / Femeia suferea de mai multe boli cronice",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Stirea este reala deoarece DSP Bac\u0103u a confirmat c\u0103 nu s-a stabilit o leg\u0103tur\u0103 de cauzalitate \u00eentre decesul femeii \u0219i vaccinare, av\u00e2nd \u00een vedere c\u0103 aceasta suferea de mai multe boli cronice."
    },
    {
        "title": "Valneva a anun\u021bat lansarea unui studiu clinic de faz\u0103 3 \u00een care \u00ee\u0219i va compara vaccinul contra Covid-19 cu cel AstraZeneca",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Valneva a anun\u021bat \u00eentr-adev\u0103r lansarea unui studiu clinic de faz\u0103 3 pentru vaccinul s\u0103u \u00eempotriva COVID-19, compar\u00e2ndu-l cu vaccinul AstraZeneca, ceea ce este o practic\u0103 obi\u0219nuit\u0103 \u00een dezvoltarea vaccinurilor."
    },
    {
        "title": "Kremlinul d\u0103 vina pe \"nihilism\" pentru noul val de infec\u021bii Covid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Titlul sugereaz\u0103 c\u0103 Kremlinul d\u0103 vina pe 'nihilism' pentru un nou val de infec\u021bii COVID-19, ceea ce este o interpretare subiectiv\u0103 \u0219i nu se bazeaz\u0103 pe fapte concrete sau pe date \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 nihilismul ar influen\u021ba \u00een mod direct r\u0103sp\u00e2ndirea virusului."
    },
    {
        "accuracy": 0.8181818181818182,
        "total_preds": 704,
        "num_invalid_predictions": 4
    }
]