[
    {
        "title": "VIDEO Klaus Iohannis pledeaz\u0103 pentru solidaritate transatlantic\u0103, la recep\u021bia ambasadei SUA cu ocazia Zilei Independen\u021bei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 declara\u021biile oficiale ale pre\u0219edintelui Klaus Iohannis cu privire la pandemia de COVID-19 \u0219i la importan\u021ba solidarit\u0103\u021bii interna\u021bionale, ceea ce este un subiect real \u0219i relevant \u00een contextul actual."
    },
    {
        "title": "Mediastandard.ro: Algoritmul YouTube recomand\u0103 con\u021binut instigator la ur\u0103 \u0219i dezinformare",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre dezinformarea legat\u0103 de COVID-19 pe platforma YouTube, ceea ce este un subiect real \u0219i relevant, av\u00e2nd \u00een vedere preocup\u0103rile globale legate de dezinformare \u00een timpul pandemiei."
    },
    {
        "title": "S\u0103teni din Bolivia au distrus antene de telecomunica\u0163ii din cauza temerilor legate de noul coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 un incident real \u00een care s\u0103tenii din Bolivia au distrus antene de telecomunica\u021bii din cauza convingerilor eronate c\u0103 tehnologia 5G ar transmite COVID-19. De asemenea, autorit\u0103\u021bile au confirmat c\u0103 Bolivia nu dispune de tehnologie 5G \u0219i c\u0103 asocierea acesteia cu COVID-19 nu are fundament \u0219tiin\u021bific."
    },
    {
        "title": "Sf\u00e2r\u0219itul republicii automobilistice germane? O nou\u0103 er\u0103, a automobilelor ecologice",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre industria auto german\u0103 \u0219i impactul crizei coronavirus asupra acesteia, dar nu ofer\u0103 informa\u021bii relevante sau corecte despre pandemia COVID-19 \u00een sine. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 guvernul german a ac\u021bionat \u00een mod special \u00eempotriva industriei auto \u00een contextul pandemiei, ceea ce face ca afirma\u021biile s\u0103 fie nefondate."
    },
    {
        "title": "Coronavirus: Am\u00e2narea summitului UE-China programat \u00een septembrie, \u00een Germania",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 o informa\u021bie corect\u0103 despre am\u00e2narea summitului UE-China din cauza pandemiei COVID-19, ceea ce este consistent cu faptele cunoscute despre impactul pandemiei asupra evenimentelor interna\u021bionale."
    },
    {
        "title": "Pentagonul public\u0103 o list\u0103 de companii care ar avea leg\u0103tur\u0103 cu armata chinez\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre o list\u0103 publicat\u0103 de Pentagon care include companii cu leg\u0103turi cu armata chinez\u0103, ceea ce este un subiect real \u0219i relevant \u00een contextul tensiunilor economice \u0219i politice dintre SUA \u0219i China, accentuate de pandemia de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Cel mai influent manager din presa european\u0103, editorial devastator la adresa Chinei: Ce vor UE \u0219i Germania? O alian\u021b\u0103 cu democra\u021bia imperfect\u0103 din SUA sau cu dictatura perfect\u0103 din China? Alegerea nu e doar despre bani, ci despre libertate \u0219i demnitatea uman\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 opiniile unui influent manager din presa european\u0103 despre rela\u021biile interna\u021bionale \u0219i impactul pandemiei COVID-19 asupra acestora, f\u0103r\u0103 a con\u021bine informa\u021bii false sau dezinformante."
    },
    {
        "title": "Oprea (ADR): Se lucreaz\u0103 la un sistem de interoperabilitate a bazelor de date de\u0163inute de institu\u0163iile publice din Rom\u00e2nia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se concentreaz\u0103 pe problemele de digitalizare \u0219i interoperabilitate \u00een Rom\u00e2nia, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante sau corecte despre pandemia COVID-19. De\u0219i men\u021bioneaz\u0103 o conferin\u021b\u0103 legat\u0103 de securitatea cibernetic\u0103 \u00een contextul pandemiei, nu discut\u0103 despre aspecte esen\u021biale ale COVID-19, cum ar fi transmiterea, simptomele sau m\u0103surile de prevenire, ceea ce \u00eel face s\u0103 nu fie o \u0219tire real\u0103 despre pandemie."
    },
    {
        "title": "STUDIU Pandemia gr\u0103be\u015fte transformarea centrelor ora\u015felor \u00een zone prietenoase cu pietonii \u015fi bicicli\u015ftii",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se bazeaz\u0103 pe un studiu real efectuat de Deloitte, care analizeaz\u0103 impactul pandemiei COVID-19 asupra mobilit\u0103\u021bii urbane \u0219i transformarea ora\u0219elor \u00een zone prietenoase cu pietonii \u0219i bicicli\u0219tii. Informa\u021biile prezentate sunt sus\u021binute de date \u0219i exemple concrete din diverse ora\u0219e, ceea ce le confer\u0103 credibilitate."
    },
    {
        "title": "Premierul italian Giuseppe Conte promite un plan 'clar' pentru relansarea economiei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 despre un plan de relansare economic\u0103 post-COVID-19 prezentat de premierul italian Giuseppe Conte, ceea ce este o informa\u021bie real\u0103 \u0219i relevant\u0103 \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "DOCUMENT Dou\u0103 site-uri, \u00eenchise de autorit\u0103\u021bi pentru c\u0103 au publicat \u0219tiri false legate de coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 o ac\u021biune real\u0103 a ANCOM de \u00eenchidere a unor site-uri care au publicat informa\u021bii false despre COVID-19, ceea ce este o practic\u0103 comun\u0103 \u00een combaterea dezinform\u0103rii legate de pandemie."
    },
    {
        "title": "Efectele pandemiei COVID-19 \u00een re\u021beaua Orange Rom\u00e2nia: Consumul de internet a crescut cu 39%, acoperirea 5G a fost extins\u0103, dar veniturile companiei au sc\u0103zut",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii despre performan\u021ba financiar\u0103 a Orange Rom\u00e2nia \u00een contextul pandemiei COVID-19, inclusiv impactul asupra v\u00e2nz\u0103rilor \u0219i cre\u0219terea consumului de date mobile, ceea ce este \u00een conformitate cu realitatea economic\u0103 \u0219i social\u0103 generat\u0103 de pandemie."
    },
    {
        "title": "VIDEO Ambasadorul SUA la Bucure\u0219ti, mesaj electoral de Ziua Na\u021bional\u0103: Guvernul Orban a aplicat reforme pentru a restaura statul de drept / Corup\u0163ia endemic\u0103 \u015fi baronii ro\u015fii r\u0103ma\u015fi din anii regimului comunist nu \u00ee\u015fi au locul \u00een Rom\u00e2nia modern\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la un mesaj al ambasadorului SUA la Bucure\u0219ti, care discut\u0103 despre reformele guvernului Orban \u0219i despre impactul pandemiei COVID-19 asupra Rom\u00e2niei. Informa\u021biile sunt relevante \u0219i corecte \u00een contextul pandemiei, f\u0103r\u0103 a con\u021bine afirma\u021bii false sau dezinform\u0103ri."
    },
    {
        "title": "Europarlamentarul PLUS Drago\u0219 Tudorache cere Comisiei Europene dezvoltarea propriei tehnologii 5G de c\u0103tre UE: Este o adaptare imperativ\u0103 la o lume \u00een care dependen\u021ba \u0219i vulnerabilitatea \u00een fa\u021ba unui regim nedemocratic \u0219i netransparent precum cel din China ne cost\u0103 mii de vie\u021bi",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre o solicitare a unui europarlamentar pentru dezvoltarea tehnologiei 5G de c\u0103tre UE, men\u021bion\u00e2nd riscurile dependen\u021bei de tehnologiile din China, f\u0103r\u0103 a face afirma\u021bii false sau nefondate despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Coronavirus: Antene de telecomunica\u0163ii, atacate pe fondul teoriilor conspira\u0163iei \u00een Marea Britanie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu con\u021bine informa\u021bii relevante despre COVID-19, ci se refer\u0103 la crearea \u0219i logarea unui cont, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "Comisia European\u0103 simplific\u0103 normele privind ajutoarele de stat, pentru a combate efectele economice ale pandemiei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o decizie real\u0103 a Comisiei Europene de a extinde domeniul de aplicare a Regulamentului general de exceptare pe categorii de ajutoare, care este relevant pentru sprijinirea redres\u0103rii economice \u00een urma pandemiei de COVID-19. Informa\u021biile sunt conforme cu m\u0103surile adoptate de UE pentru a ajuta statele membre s\u0103 fac\u0103 fa\u021b\u0103 efectelor economice ale pandemiei."
    },
    {
        "title": "Editorial  Putem s\u0103 fim o echip\u0103 na\u021bional\u0103?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu con\u021bine informa\u021bii despre COVID-19, ci discut\u0103 despre perspectivele economice \u0219i politice ale Rom\u00e2niei \u00een contextul Uniunii Europene post-pandemie, f\u0103r\u0103 a oferi date sau fapte legate de pandemia \u00een sine."
    },
    {
        "title": "Schimbare radical\u0103 de pozi\u021bie a Marii Britanii. Premierul Boris Johnson vrea s\u0103 reduc\u0103 la zero implicarea Huawei \u00een dezvoltarea re\u021belei 5G p\u00e2n\u0103 \u00een 2023",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o decizie politic\u0103 a premierului Boris Johnson privind implicarea Huawei \u00een re\u021beaua 5G, care este corelat\u0103 cu criza coronavirusului, \u0219i reflect\u0103 o schimbare de pozi\u021bie a guvernului britanic. Aceasta este o informa\u021bie real\u0103 \u0219i relevant\u0103 \u00een contextul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Mi\u0219c\u0103ri tectonice \u00een jurul Rom\u00e2niei: Retragerea trupelor americane din Germania, schimbarea major\u0103 a Statelor Unite fa\u021b\u0103 de Rusia din cauza Chinei \u0219i cum transform\u0103 pandemia Uniunea European\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se concentreaz\u0103 pe pandemia COVID-19, ci pe aspecte geopolitice \u0219i militare, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante sau corecte despre virus, transmitere, m\u0103suri de prevenire sau impactul pandemiei asupra societ\u0103\u021bii."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia trebuie s\u0103 dea startul unui proces amplu de consolidare fiscal-bugetar\u0103 \u00een acest an (Consiliul Fiscal)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la un raport al Consiliului Fiscal din Rom\u00e2nia, care discut\u0103 despre impactul pandemiei COVID-19 asupra economiei rom\u00e2ne\u0219ti \u0219i necesitatea consolid\u0103rii fiscale. Informa\u021biile sunt conforme cu datele \u0219i analizele economice recunoscute \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Trump anun\u021b\u0103 c\u0103 a anulat discu\u021biile comerciale cu China din cauza r\u0103spunsului la pandemie",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 fapte reale despre declara\u021biile pre\u0219edintelui Donald Trump referitoare la discu\u021biile comerciale cu China \u00een contextul pandemiei COVID-19, care au fost influen\u021bate de tensiunile dintre cele dou\u0103 \u021b\u0103ri \u0219i de impactul pandemiei asupra economiei globale."
    },
    {
        "title": "Twitter va ad\u0103uga etichete \u015fi mesaje de avertizare la unele tweeturi cu informa\u0163ii controversate sau \u00een\u015fel\u0103toare despre COVID-19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul descrie o ini\u021biativ\u0103 real\u0103 a Twitter de a ad\u0103uga etichete \u0219i mesaje de avertizare la tweeturi cu informa\u021bii controversate sau \u00een\u0219el\u0103toare despre COVID-19, ceea ce este \u00een conformitate cu eforturile generale ale platformelor de socializare de a combate dezinformarea legat\u0103 de pandemie."
    },
    {
        "title": "Ministrul de Interne a decis redeschiderea unui site care a fost \u00eenchis pentru \u0219tiri false, cu promisiunea c\u0103 acestea vor fi \u0219terse",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 o decizie oficial\u0103 a Ministerului Afacerilor Interne din Rom\u00e2nia de a redeschide un site care a fost \u00eenchis pentru publicarea de \u0219tiri false, inclusiv informa\u021bii false despre COVID-19. Aceasta este o practic\u0103 comun\u0103 \u00een combaterea dezinform\u0103rii legate de pandemie."
    },
    {
        "title": "GRAFICE \u200bLa ce opera\u021biuni renun\u021b\u0103 DIGI \u00een Ungaria, dup\u0103 v\u00e2nzarea afacerilor c\u0103tre o companie controlat\u0103 de apropia\u021bi ai premierului Viktor Orban",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci se concentreaz\u0103 pe aspecte financiare \u0219i de afaceri ale companiei DIGI Ungaria, f\u0103r\u0103 a men\u021biona informa\u021bii relevante despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Scandal diplomatic: Premierul Australiei someaz\u0103 China s\u0103 \u00ee\u0219i cear\u0103 scuze pentru o postare despre solda\u021bii australieni",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o disput\u0103 diplomatic\u0103 \u00eentre Australia \u0219i China, f\u0103r\u0103 leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19. De\u0219i este un subiect real, nu este o \u0219tire despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Comisia European\u0103 traseaz\u0103 calea c\u0103tre o Europ\u0103 autonom\u0103 din punct de vedere digital p\u00e2n\u0103 \u00een 2030",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la viziunea Comisiei Europene pentru transformarea digital\u0103 a Europei p\u00e2n\u0103 \u00een 2030. Nu con\u021bine informa\u021bii legate de pandemie sau de impactul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Proiectul chinez de infrastructuri \u2018Noul drum al m\u0103t\u0103sii\u2019, un instrument de \u2018propagand\u0103\u2019 (ministru australian)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la rela\u021biile interna\u021bionale dintre Australia \u0219i China, \u00een special \u00een contextul proiectului 'Noul drum al m\u0103t\u0103sii'."
    },
    {
        "title": "China - Robo\u0163ii, trimi\u015fi \u00een prima linie a luptei \u00eempotriva epidemiei de coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul descrie utilizarea robo\u021bilor \u00een spitalele din Wuhan pentru dezinfectare \u0219i livrarea medicamentelor, ceea ce este sus\u021binut de faptele cunoscute despre r\u0103spunsul Chinei la pandemia COVID-19. Informa\u021biile despre cazurile de infec\u021bie \u0219i m\u0103surile luate de autorit\u0103\u021bile sanitare sunt conforme cu datele istorice \u0219i cu realitatea pandemiei."
    },
    {
        "title": "Raport PwC: Tehnologia 5G va m\u0103ri productivitatea, contribuind cu 1,3 trilioane de dolari la PIB-ul global, p\u00e2n\u0103 \u00een 2030",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la impactul tehnologiei 5G asupra economiei \u0219i sectorului s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii false despre pandemie."
    },
    {
        "title": "INTERVIU Mihai Tudose: Solu\u021bia pentru re-industrializarea UE este \u00een Europa de Est, de Sud \u0219i \u00een \u021b\u0103rile balcanice. Se poate dezvolta \u00een regiunea noastr\u0103 atelierul de care are nevoie UE",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre perspectivele economice \u0219i industriale post-pandemie, subliniind impactul COVID-19 asupra lan\u021burilor de aprovizionare \u0219i necesitatea re-industrializ\u0103rii \u00een Europa, ceea ce este un subiect real \u0219i relevant \u00een contextul actual."
    },
    {
        "title": "Fake news comb\u0103tut de OMS: Re\u021belele mobile 5G nu r\u0103sp\u00e2ndesc COVID-19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul afirm\u0103 corect c\u0103 COVID-19 nu se poate r\u0103sp\u00e2ndi prin unde radio sau re\u021bele mobile, iar Organiza\u021bia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii confirm\u0103 c\u0103 virusul se r\u0103sp\u00e2nde\u0219te prin pic\u0103turi respiratorii \u0219i prin contactul cu suprafe\u021be contaminate."
    },
    {
        "title": "Iohannis: Crearea unui consens pentru o Rom\u00e2nie digital\u0103, \u00eenceputul unui drum c\u0103tre o Rom\u00e2nie normal\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la un mesaj oficial al pre\u0219edintelui Klaus Iohannis despre planurile Rom\u00e2niei de redresare economic\u0103 \u0219i digitalizare \u00een contextul pandemiei COVID-19, ceea ce este o informa\u021bie veridic\u0103 \u0219i relevant\u0103."
    },
    {
        "title": "Apple a pierdut 100 de miliarde de dolari din capitalizarea sa bursier\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se concentreaz\u0103 pe performan\u021ba financiar\u0103 a Apple \u0219i pe impactul pandemiei asupra lan\u021bului de aprovizionare, dar nu ofer\u0103 informa\u021bii corecte sau relevante despre COVID-19 \u00een sine. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 \u00eent\u00e2rzierea lans\u0103rii telefoanelor 5G de c\u0103tre Apple ar fi avut un impact direct asupra pandemiei sau c\u0103 ar fi fost o cauz\u0103 a declinului v\u00e2nz\u0103rilor de iPhone-uri."
    },
    {
        "title": "Autorit\u0103\u021bile din Marea Britanie cer companiilor de social media s\u0103 ajute la eliminarea conspira\u021biei \"coronavirusul - provocat de 5G\"",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 fapte reale despre m\u0103surile luate de autorit\u0103\u021bile britanice pentru a combate dezinformarea legat\u0103 de COVID-19 \u0219i tehnologia 5G, precum \u0219i despre impactul teoriilor conspira\u021biei asupra infrastructurii de telecomunica\u021bii. De asemenea, afirm\u0103 c\u0103 oamenii de \u0219tiin\u021b\u0103 resping leg\u0103tura dintre COVID-19 \u0219i 5G, ceea ce este sus\u021binut de consensul \u0219tiin\u021bific."
    },
    {
        "title": "Editorial  O \u0219ans\u0103 istoric\u0103: 30 de miliarde de euro \u00een 3 ani pentru spitale, autostr\u0103zi, digitalizare \u0219i ecologizare",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre un vot \u00een Parlamentul European referitor la un program de investi\u021bii pentru redresarea economic\u0103 post-COVID-19, ceea ce este un fapt real \u0219i documentat. Informa\u021biile despre sumele alocate \u0219i priorit\u0103\u021bile de investi\u021bii sunt conforme cu ini\u021biativele Uniunii Europene pentru a sprijini statele membre \u00een urma pandemiei."
    },
    {
        "title": "Consiliul Fiscal: Atingerea \u0163intei de deficit bugetar \u00een 2021, fezabil\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la pandemia COVID-19, ci la aspecte economice \u0219i bugetare din Rom\u00e2nia, f\u0103r\u0103 leg\u0103tur\u0103 cu virusul sau m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Samsung prognozeaz\u0103 un profit peste a\u015ftept\u0103ri \u00een primul trimestru",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o companie real\u0103, Samsung Electronics, care a raportat o cre\u0219tere a profitului \u00een primul trimestru din 2020, \u00een contextul pandemiei COVID-19. Informa\u021biile sunt sus\u021binute de date financiare \u0219i de analize de pia\u021b\u0103, ceea ce le confer\u0103 credibilitate."
    },
    {
        "title": "The Financial Times: India \u00ee\u0219i alege o tab\u0103r\u0103 \u00een noul r\u0103zboi rece. E o nebunie din partea Chinei s\u0103-\u0219i \u00eemping\u0103 rivalul \u00een bra\u021bele Americii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la rela\u021biile interna\u021bionale dintre India \u0219i China, ceea ce \u00eel face irelevant \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Afacerile Huawei cu operatorii de telecomunica\u0163ii dispar, anun\u021b\u0103 \u0219eful diploma\u021biei americane",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se concentreaz\u0103 pe afacerile Huawei \u0219i pe declara\u021biile politice ale secretarului de stat american, Mike Pompeo, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante sau corecte despre COVID-19. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 afacerile Huawei cu operatorii de telecomunica\u021bii dispar din cauza pandemiei, iar afirma\u021biile despre 'operatorii cura\u021bi' sunt mai degrab\u0103 o retoric\u0103 politic\u0103 dec\u00e2t o realitate bazat\u0103 pe fapte concrete legate de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Boris Johnson urmeaz\u0103 s\u0103 reduc\u0103 implicarea Huawei \u00een dezvoltarea re\u021belei 5G din Marea Britanie",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre deciziile politice ale premierului britanic Boris Johnson \u00een contextul pandemiei COVID-19, ceea ce este o informa\u021bie real\u0103 \u0219i relevant\u0103, av\u00e2nd \u00een vedere preocup\u0103rile legate de securitatea na\u021bional\u0103 \u0219i rela\u021biile comerciale cu China."
    },
    {
        "title": "Judoka Vl\u0103du\u0163 Simionescu a scos la licita\u0163ie telefonul \u015fi c\u0103\u015ftile primite cadou la Jocurile Olimpice de la Tokyo",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 un fapt real despre judoka Vl\u0103du\u021b Simionescu care a scos la licita\u021bie un set de cadouri primite la Jocurile Olimpice, iar ini\u021biativa sa este sus\u021binut\u0103 de alte personalit\u0103\u021bi din sport. Nu exist\u0103 informa\u021bii false sau \u00een\u0219el\u0103toare \u00een acest articol."
    },
    {
        "title": "Eugen Tomac, pre\u0219edintele PMP: Propunem \u00eenfiin\u021barea unui Minister pentru Digitalizare, Inovare \u0219i Inteligen\u021b\u0103 Artificial\u0103 pentru valorificarea performan\u021belor pe care Rom\u00e2nia le are \u00een domeniul ITC",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre ini\u021biativele politice \u0219i economice legate de digitalizare \u0219i inovare \u00een contextul pandemiei COVID-19, ceea ce este un subiect real \u0219i relevant. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 m\u0103surile luate de Uniunea European\u0103 pentru a sprijini transformarea digital\u0103, care sunt fapte verificate."
    },
    {
        "title": "Marea Britanie se preg\u0103te\u0219te s\u0103 suspende tratatul de extr\u0103dare cu Hong Kong",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre suspendarea tratatului de extr\u0103dare cu Hong Kong de c\u0103tre Marea Britanie, o decizie care este legat\u0103 de tensiunile geopolitice \u0219i de percep\u021bia asupra gestion\u0103rii pandemiei COVID-19 de c\u0103tre China. Informa\u021biile sunt conforme cu evenimentele \u0219i declara\u021biile oficiale cunoscute."
    },
    {
        "title": "Guvernul urmeaz\u0103 s\u0103 se reuneasc\u0103 joi \u00een \u015fedin\u0163\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 fapte reale despre o \u0219edin\u021b\u0103 de guvern \u00een Rom\u00e2nia, care abordeaz\u0103 m\u0103suri legate de pandemia COVID-19, inclusiv acte normative importante pentru s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Italia: Premierul Giuseppe Conte anun\u021b\u0103 un proiect post-coronavirus pentru relansarea economiei, cu sprijinul UE",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 despre un proiect real anun\u021bat de premierul italian Giuseppe Conte pentru relansarea economiei post-COVID-19, care include sprijinul Uniunii Europene, \u0219i este sus\u021binut de surse de \u0219tiri credibile precum AFP \u0219i Agepres."
    },
    {
        "title": "Peru: Ni\u015fte \u0163\u0103rani au \u0163inut captivi opt tehnicieni de teama consecin\u0163elor instal\u0103rii tehnologiei 5G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 un incident real \u00een care tehnicienii au fost re\u021binu\u021bi de locuitorii unui sat din Peru din cauza temerilor legate de tehnologia 5G \u0219i COVID-19. De\u0219i afirma\u021bia c\u0103 5G ar transmite COVID-19 este fals\u0103, incidentul \u00een sine este documentat \u0219i a fost raportat de surse de \u00eencredere, cum ar fi AFP."
    },
    {
        "title": "Huawei lanseaz\u0103 cea mai recent\u0103 versiune a telefonului s\u0103u pliabil",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la pandemia de COVID-19, ci la lansarea unui telefon pliabil de c\u0103tre Huawei, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu subiectul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Le Figaro: Cum trage China sforile la OMS. Etiopianul Tedros Adhanom Ghebreyesus, fost membru al Partidului Comunist Etiopian, un pion al Beijingului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre influen\u021ba Chinei asupra OMS \u0219i despre Tedros Adhanom Ghebreyesus, care nu sunt sus\u021binute de dovezi concrete. De asemenea, acuza\u021biile de mu\u0219amalizare a datelor de c\u0103tre OMS nu sunt confirmate de surse credibile \u0219i contravin faptului c\u0103 OMS a declarat pandemia \u0219i a luat m\u0103suri de urgen\u021b\u0103 \u00een conformitate cu evolu\u021bia situa\u021biei globale."
    },
    {
        "title": "Macedonia solicit\u0103 ajutorul NATO pentru combaterea \u0219tirilor false",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre o problem\u0103 real\u0103 legat\u0103 de dezinformare \u00een timpul pandemiei COVID-19, subliniind cum autorit\u0103\u021bile din Macedonia de Nord colaboreaz\u0103 cu NATO pentru a combate \u0219tirile false, \u00een special cele legate de tehnologia 5G \u0219i COVID-19. Aceste teme sunt relevante \u0219i reflect\u0103 o realitate observat\u0103 \u00een multe \u021b\u0103ri \u00een timpul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Secretarul de stat american Mike Pompeo \u00eel acuz\u0103 pe \u015feful OMS c\u0103 a fost ''cump\u0103rat'' de China (pres\u0103)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Afirma\u021biile lui Mike Pompeo despre Tedros Adhanom Ghebreyesus fiind 'cump\u0103rat' de guvernul chinez nu sunt sus\u021binute de dovezi concrete \u0219i sunt considerate nefondate. OMS a respins aceste acuza\u021bii ca fiind atacuri ad hominem \u0219i ne\u00eentemeiate. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi care s\u0103 sus\u021bin\u0103 ideea c\u0103 OMS a ac\u021bionat \u00een mod politic \u00een detrimentul s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "Un num\u0103r de 12 m\u0103rci de motociclete \u015fi scutere, disponibile \u00een Programul Rabla Moto 2020 (asocia\u0163ie)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre un program de reducere a emisiilor de CO2 \u0219i promovarea utiliz\u0103rii motocicletelor \u0219i scuterelor ca solu\u021bie pentru congestia urban\u0103, \u00een contextul pandemiei COVID-19. Informa\u021biile sunt relevante \u0219i corecte \u00een raport cu realitatea actual\u0103 a mobilit\u0103\u021bii urbane \u0219i a m\u0103surilor de distan\u021bare social\u0103."
    },
    {
        "title": "Cum v\u0103d francezii \u201elumea de dup\u0103\u201d criza coronavirusului: re\u00eentoarcerea la agricultura ecologic\u0103 \u0219i relocarea \u00een Europa a produc\u021biilor strategice, considerate prioritare \u00een urma unei dezbateri publice cu peste 165.000 de participan\u021bi",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre o consultare public\u0103 din Fran\u021ba care a implicat un num\u0103r mare de cet\u0103\u021beni \u00een propunerea de solu\u021bii pentru viitorul post-pandemie, ceea ce este un fapt real \u0219i documentat. Acesta reflect\u0103 tendin\u021bele actuale de a promova agricultura ecologic\u0103 \u0219i produc\u021bia local\u0103, care sunt teme relevante \u00een contextul discu\u021biilor despre recuperarea dup\u0103 criza COVID-19."
    },
    {
        "title": "Henry Kissinger avertizeaz\u0103 c\u0103 deteriorarea rela\u021biilor SUA-China ar putea provoca \"o catastrof\u0103 comparabil\u0103 cu Primul R\u0103zboi Mondial\"",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre declara\u021biile lui Henry Kissinger referitoare la rela\u021biile interna\u021bionale \u0219i impactul pandemiei COVID-19 asupra acestora, ceea ce este un subiect real \u0219i relevant \u00een contextul actual. Informa\u021biile prezentate sunt conforme cu faptele cunoscute despre pandemie \u0219i rela\u021biile interna\u021bionale."
    },
    {
        "title": "Vinovatul de serviciu: Tehnologia 5G \u0219i teoriile conspira\u021bioniste despre coronavirus",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul promoveaz\u0103 teorii conspira\u021bioniste nefondate care leag\u0103 tehnologia 5G de pandemia COVID-19, f\u0103r\u0103 nicio dovad\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. Banda metalic\u0103 din m\u0103\u0219tile de protec\u021bie nu este o anten\u0103 5G, ci un element de design pentru a asigura o potrivire mai bun\u0103 pe fa\u021b\u0103. Informa\u021biile au fost verificate \u0219i demontate de exper\u021bi."
    },
    {
        "title": "Industria german\u0103 cere UE s\u0103-\u015fi \u00een\u0103spreasc\u0103 r\u0103spunsul la practicile comerciale incorecte ale Chinei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre rela\u021biile comerciale dintre Uniunea European\u0103 \u0219i China, precum \u0219i despre impactul pandemiei COVID-19 asupra economiei germane, ceea ce este un subiect real \u0219i relevant \u00een contextul actual. Nu con\u021bine informa\u021bii false sau \u00een\u0219el\u0103toare despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "AMD negociaz\u0103 preluarea rivalului Xilinx pentru 30 de miliarde de dolari",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o discu\u021bie de afaceri \u00eentre companii \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, deci nu este relevant pentru subiectul cerut."
    },
    {
        "title": "Washingtonul acuz\u0103 Beijingul c\u0103 deruleaz\u0103 un \"blitzkrieg economic\" pentru a \"dep\u0103\u0219i\" Statele Unite",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se concentreaz\u0103 pe acuza\u021biile politice dintre Statele Unite \u0219i China, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante sau verificate despre pandemia COVID-19. De asemenea, nu con\u021bine date sau fapte \u0219tiin\u021bifice legate de virus sau de impactul s\u0103u asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "Raport PwC: Tehnologia 5G va avea o contribu\u0163ie de 1,3 trilioane de dolari la PIB-ul global, p\u00e2n\u0103 \u00een 2030",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre impactul tehnologiei 5G asupra economiei \u0219i sectorului s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, inclusiv telemedicina, care a fost accelerat\u0103 \u00een timpul pandemiei COVID-19. Informa\u021biile sunt sus\u021binute de un raport PwC, care este o surs\u0103 credibil\u0103."
    },
    {
        "title": "UPDATE \u00cen plin\u0103 criz\u0103 politic\u0103, C\u00ee\u021bu \u00eencearc\u0103 din nou o \u0219edin\u021b\u0103 de Guvern la ora 13.00 / USR ar putea boicota din nou",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre o \u0219edin\u021b\u0103 de guvern \u00een contextul pandemiei COVID-19, men\u021bion\u00e2nd acte normative legate de m\u0103suri de prevenire \u0219i combatere a r\u0103sp\u00e2ndirii virusului SARS-CoV-2, ceea ce este \u00een conformitate cu realitatea \u0219i cu m\u0103surile luate de autorit\u0103\u021bi \u00een timpul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Apple se preg\u0103te\u015fte s\u0103 lanseze 75 de milioane de telefoane iPhone 5G \u00een 2020",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre cererea stabil\u0103 pentru produsele Apple, \u00een special iPhone, \u00een contextul pandemiei COVID-19, ceea ce este o observa\u021bie corect\u0103 av\u00e2nd \u00een vedere impactul economic al pandemiei asupra companiilor tehnologice. Informa\u021biile sunt sus\u021binute de datele de v\u00e2nz\u0103ri \u0219i de strategia de produc\u021bie a Apple, care sunt bine documentate."
    },
    {
        "title": "Director ANCOM: S-ar putea ca urm\u0103toarea criz\u0103 s\u0103 fie una cibernetic\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre impactul pandemiei COVID-19 asupra securit\u0103\u021bii cibernetice \u0219i despre importan\u021ba rezilien\u021bei \u00een fa\u021ba posibilelor crize viitoare, ceea ce este un subiect relevant \u0219i real \u00een contextul actual."
    },
    {
        "title": "WhatsApp a introdus cea mai strict\u0103 regul\u0103 de p\u00e2n\u0103 acum, pentru a lupta \u00eempotriva mesajelor false",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul descrie corect m\u0103surile luate de WhatsApp pentru a limita distribuirea mesajelor false, inclusiv cele legate de COVID-19, \u0219i se bazeaz\u0103 pe fapte verificate despre politica companiei."
    },
    {
        "title": "Beijingul acuz\u0103 Washingtonul c\u0103 vrea s\u0103 elimine Huawei ''prin orice mijloace'', dup\u0103 o aten\u0163ionare a SUA \u00een Brazilia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se concentreaz\u0103 pe acuza\u021biile dintre China \u0219i Statele Unite referitoare la Huawei \u0219i tehnologia 5G, f\u0103r\u0103 a men\u021biona aspecte legate de pandemia COVID-19. De\u0219i men\u021bioneaz\u0103 am\u00e2narea licita\u021biei pentru 5G din cauza crizei coronavirusului, nu este o \u0219tire despre COVID-19 \u00een sine, ci mai degrab\u0103 despre tensiunile geopolitice \u0219i tehnologice."
    },
    {
        "title": "Huawei a raportat venituri de aproape 65 miliarde de dolari \u00een primul semestru din 2020",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii despre performan\u021bele financiare ale Huawei \u00een contextul pandemiei COVID-19 \u0219i a restric\u021biilor impuse de SUA, ceea ce este corect \u0219i documentat. Impactul pandemiei asupra economiei globale \u0219i a companiilor este un aspect real \u0219i bine cunoscut."
    },
    {
        "title": "Mike Pompeo \u00eel acuz\u0103 pe \u015feful OMS c\u0103 a fost \"cump\u0103rat\" de guvernul Chinei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Afirma\u021biile lui Mike Pompeo despre directorul OMS, Tedros Adhanom Ghebreyesus, fiind 'cump\u0103rat' de guvernul chinez nu sunt sus\u021binute de dovezi concrete \u0219i sunt considerate nefondate. OMS a respins aceste atacuri ca fiind ne\u00eentemeiate, iar astfel de declara\u021bii contribuie la dezinformare \u00een contextul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Secretarul de stat american Michael Pompeo, mesaj adresat Rom\u00e2niei: \u201eV\u0103 dorim pace, prosperitate \u015fi mult\u0103 s\u0103n\u0103tate \u00een anul care vine\u201d",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 un mesaj oficial al secretarului de stat american Michael Pompeo adresat Rom\u00e2niei, care subliniaz\u0103 parteneriatul strategic \u0219i angajamentul \u00een lupta \u00eempotriva COVID-19. Nu con\u021bine informa\u021bii false sau \u00een\u0219el\u0103toare."
    },
    {
        "title": "WSJ: Produc\u0163ia de serie a viitoarelor telefoane iPhone am\u00e2nat\u0103 din cauza coronavirusului",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre am\u00e2narea produc\u021biei de noi modele de iPhone de c\u0103tre Apple din cauza impactului pandemiei COVID-19 asupra cererii consumatorilor \u0219i lan\u021burilor de aprovizionare, ceea ce este o informa\u021bie credibil\u0103 \u0219i corect\u0103 \u00een contextul efectelor pandemiei asupra economiei globale."
    },
    {
        "title": "Uniunea European\u0103 face apel la Netflix s\u0103 nu mai emit\u0103 \u00een HD, avertiz\u00e2nd c\u0103, altfel, internetul ar putea colapsa ca urmare a num\u0103rului uria\u0219 de oameni care se uit\u0103 la filme, fiind izola\u021bi \u00een cas\u0103 din cauza coronavirusului",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul descrie o situa\u021bie real\u0103 \u00een care Uniunea European\u0103 a f\u0103cut apel la platformele de streaming pentru a reduce calitatea transmisiei video pentru a preveni congestionarea re\u021belei, \u00een contextul cre\u0219terii cererii de conectivitate \u00een timpul pandemiei COVID-19. Aceasta este o m\u0103sur\u0103 de precau\u021bie luat\u0103 de autorit\u0103\u021bi pentru a asigura func\u021bionarea eficient\u0103 a internetului \u00een condi\u021bii de utilizare intensificat\u0103."
    },
    {
        "title": "Consiliul Fiscal: Scenariul revizuit al Guvernului pare mai optimist \u00een raport cu evolu\u021bia economiei/ Apreciem un nivel probabil al deficitului bugetar \u00een jur de 9,8% din PIB \u00een 2020",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre impactul economic al pandemiei COVID-19, inclusiv despre deficitul bugetar \u0219i m\u0103surile fiscale, ceea ce este \u00een conformitate cu realitatea economic\u0103 \u0219i social\u0103 generat\u0103 de pandemie."
    },
    {
        "title": "VIDEO Bill Gates, \u0163inta unor teorii ale conspira\u0163iei care-l fac vinovat de pandemia coronavirusului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul sus\u021bine teorii ale conspira\u021biei nefondate despre Bill Gates \u0219i pandemia COVID-19, f\u0103r\u0103 dovezi concrete. De\u0219i Gates a avertizat despre riscurile pandemiei, nu exist\u0103 nicio dovad\u0103 c\u0103 el ar fi orchestratorul acesteia. De asemenea, informa\u021biile despre tehnologia 5G ca fiind cauza pandemiei sunt false \u0219i neconfirmate."
    },
    {
        "title": "5G \u00eent\u00e2rzie s\u0103 se dezvolte \u00een Europa: Comisia European\u0103 recomand\u0103 \u021b\u0103rilor UE s\u0103 aib\u0103 o abordare comun\u0103 \u0219i s\u0103 evite \u00eent\u00e2rzierile de acordare a licen\u021belor 5G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "Explozia serviciilor digitale utilizate la domiciliu alimenteaz\u0103 temerile legate de s\u0103n\u0103tate \u015fi de confiden\u0163ialitatea datelor (studiu EY)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre un studiu real realizat de EY care analizeaz\u0103 impactul pandemiei COVID-19 asupra comportamentului consumatorilor \u00een ceea ce prive\u0219te tehnologia \u0219i conectivitatea digital\u0103. Informa\u021biile prezentate sunt sus\u021binute de date \u0219i statistici relevante, reflect\u00e2nd tendin\u021bele observate \u00een timpul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Comisia European\u0103: Toate statele membre au lansat un proces de revizuire \u015fi de consolidare a m\u0103surilor de securitate aplicabile re\u0163elelor 5G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre un raport al Comisiei Europene \u0219i al ENISA privind progresele \u00een implementarea m\u0103surilor de securitate pentru re\u021belele 5G, men\u021bion\u00e2nd importan\u021ba acestora \u00een contextul crizei provocate de pandemia COVID-19. Informa\u021biile sunt coerente cu faptele cunoscute despre pandemia COVID-19 \u0219i m\u0103surile luate de Uniunea European\u0103."
    },
    {
        "title": "Propunere revolu\u021bionar\u0103: Comisia European\u0103 vrea ca fiecare cet\u0103\u021bean s\u0103 aib\u0103 o \u201dcarte de identitate digital\u0103\u201d pentru a elimina birocra\u021bia \u0219i a cre\u0219te gradul de digitalizare a serviciilor",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o propunere real\u0103 a Comisiei Europene de a introduce o identitate electronic\u0103 pentru cet\u0103\u021benii europeni, \u00een contextul digitaliz\u0103rii accelerate ca r\u0103spuns la pandemia COVID-19. Aceasta este o ini\u021biativ\u0103 care a fost discutat\u0103 \u0219i este parte din planurile de resuscitare economic\u0103 ale UE."
    },
    {
        "title": "Twitter va eticheta post\u0103rile care asociaz\u0103 re\u021belele 5G cu noul coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 o ac\u021biune real\u0103 a Twitter de a ad\u0103uga etichete de verificare a informa\u021biei pentru a combate dezinformarea legat\u0103 de COVID-19 \u0219i 5G, ceea ce este conform cu m\u0103surile luate de platformele de socializare pentru a limita r\u0103sp\u00e2ndirea informa\u021biilor false."
    },
    {
        "title": "Comisia de Ap\u0103rare din Parlamentul britanic anun\u021b\u0103 c\u0103 are dovezi c\u0103 Huawei ac\u0163ioneaz\u0103 \u00een complicitate cu statul chinez",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la acuza\u021bii legate de Huawei \u0219i statul chinez, f\u0103r\u0103 a avea leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19. De asemenea, nu con\u021bine informa\u021bii despre virus, transmitere sau m\u0103suri de prevenire, care sunt esen\u021biale pentru a fi considerat un articol relevant pentru COVID-19."
    },
    {
        "title": "NYT: Surprinse \u00eentr-o spiral\u0103 ideologic\u0103, Statele Unite \u0219i China se \u00eendreapt\u0103 spre un R\u0103zboi Rece",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19 \u00een mod direct, ci discut\u0103 despre rela\u021biile interna\u021bionale dintre Statele Unite \u0219i China, men\u021bion\u00e2nd pandemia doar ca un context pentru tensiunile existente. Nu con\u021bine informa\u021bii false despre COVID-19, dar nu este o \u0219tire despre pandemie."
    },
    {
        "title": "Mecanismul european de redresare: Nu exist\u0103 proiecte care s\u0103 fie excluse din start de la finan\u021bare, dar trebuie respectate anumite condi\u021bii / Dac\u0103 proiectele din PNRR nu sunt finalizate p\u00e2n\u0103 la finalul anului 2026, banii vor fi returna\u021bi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la Mecanismul european de redresare \u0219i la Planul na\u021bional de redresare \u0219i rezilien\u021b\u0103 (PNRR) al Rom\u00e2niei, care nu este o informa\u021bie fals\u0103, dar nu este relevant\u0103 pentru subiectul pandemiei de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Secretarul general al NATO: Este important ca Regatul Unit s\u0103 reanalizeze rolul Chinei la re\u0163eaua sa 5G",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la declara\u021biile lui Jens Stoltenberg despre securitatea cibernetic\u0103 \u0219i rela\u021biile cu China, f\u0103r\u0103 leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "Business report: Magazinele au avut \u00een aceast\u0103 perioad\u0103 v\u00e2nz\u0103ri mai mari dec\u00e2t de Cr\u0103ciun, la anumite categorii de produse  Coronavirus - cum se simte un antreprenor \u00een Rom\u00e2nia, ast\u0103zi  Un gigant de lux se al\u0103tur\u0103 luptei \u00eempotriva coronavirusului. Va produce dezinfectant",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii despre impactul economic \u0219i social al pandemiei COVID-19, care sunt sus\u021binute de date \u0219i declara\u021bii oficiale, reflect\u00e2nd realitatea situa\u021biei din Rom\u00e2nia \u0219i din lume \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Cum vor ar\u0103ta atacurile informatice \u00een 2021 - Urmeaz\u0103 noi unghiuri de amenin\u021bare \u0219i modific\u0103ri ale strategiei de atac, spun cei de la Kaspersky Lab",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre atacurile cibernetice \u0219i amenin\u021b\u0103rile cibernetice \u00een contextul pandemiei COVID-19, dar nu ofer\u0103 informa\u021bii corecte sau relevante despre virusul \u00een sine, cum ar fi transmiterea, simptomele sau m\u0103surile de prevenire. De asemenea, nu se bazeaz\u0103 pe date sau studii \u0219tiin\u021bifice recunoscute, ci pe specula\u021bii despre atacuri cibernetice, ceea ce \u00eel face s\u0103 fie considerat o informa\u021bie fals\u0103 \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Cum vrea UE s\u0103 ajung\u0103 la autonomie digital\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een 2030: Cel pu\u021bin 80% dintre adul\u021bi s\u0103 aib\u0103 competen\u021be digitale de baz\u0103, identificare electronic\u0103 \u0219i 5G \u00een toate zonele populate",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la planurile Comisiei Europene pentru transformarea digital\u0103 a Europei p\u00e2n\u0103 \u00een 2030. Nu con\u021bine informa\u021bii despre pandemia COVID-19 sau despre impactul acesteia."
    },
    {
        "title": "Povestea nega\u021bionistului Covid a c\u0103rui so\u021bie a murit din cauza infect\u0103rii: Nu mai pot schimba trecutul. Nu fi\u021bi necugeta\u021bi ca mine",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 o experien\u021b\u0103 personal\u0103 real\u0103 a unui b\u0103rbat care a pierdut-o pe so\u021bia sa din cauza COVID-19, subliniind impactul dezinform\u0103rii \u0219i teoriilor conspira\u021biei asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii. Aceasta este o problem\u0103 documentat\u0103 \u00een timpul pandemiei, iar detaliile sunt conforme cu faptele cunoscute despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Circa 23% dintre responden\u0163ii din Rom\u00e2nia au un telefon compatibil cu tehnologia 5G (raport)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la un raport al Ericsson ConsumerLab despre adoptarea tehnologiei 5G \u00een Rom\u00e2nia, care nu con\u021bine informa\u021bii false sau \u00een\u0219el\u0103toare legate de COVID-19. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 impactul carantinei asupra utiliz\u0103rii serviciilor 5G, ceea ce este relevant \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Donald Trump nu mai are ''acelea\u015fi sentimente'' fa\u0163\u0103 de Xi Jinping",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu con\u021bine informa\u021bii relevante despre COVID-19, ci se refer\u0103 la crearea \u0219i logarea unui cont, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "Num\u0103rul de modele electrice \u0219i hibride plug-in aflate la v\u00e2nzare \u00een Rom\u00e2nia a crescut cu 70% \u00een \u0219ase luni",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la pandemia de COVID-19, ci la cre\u0219terea num\u0103rului de modele de vehicule electrice \u0219i sta\u021bii de \u00eenc\u0103rcare \u00een Rom\u00e2nia, f\u0103r\u0103 a men\u021biona informa\u021bii relevante despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Schimb\u0103rile 5G printre utilizatorii de smartphone-uri din 26 de \u021b\u0103ri, inclusiv Rom\u00e2nia: Unul din cinci utilizatori folose\u0219te mai pu\u021bin Wi-Fi acas\u0103 - studiu",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la un raport real realizat de Ericsson despre utilizarea tehnologiei 5G, care include date despre utilizatorii din Rom\u00e2nia \u0219i impactul pandemiei COVID-19 asupra utiliz\u0103rii serviciilor de conectivitate. Informa\u021biile sunt sus\u021binute de date de cercetare \u0219i nu con\u021bin afirma\u021bii false sau \u00een\u0219el\u0103toare."
    },
    {
        "title": "Ziua Comunica\u0163iilor 2021, edi\u0163ie aniversar\u0103 de 25 de ani",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la un eveniment real, Ziua Comunica\u021biilor, care abordeaz\u0103 subiecte relevante pentru telecomunica\u021bii \u00een contextul pandemiei COVID-19, subliniind importan\u021ba acestora \u00een men\u021binerea leg\u0103turilor sociale \u0219i a activit\u0103\u021bilor economice \u00een timpul restric\u021biilor impuse de pandemie."
    },
    {
        "title": "Afacerile Orange Rom\u00e2nia au sc\u0103zut cu 2,1% p\u00e2n\u0103 la 273,1 milioane euro \u00een trimestrul trei, pe fondul v\u00e2nz\u0103rilor moderate de echipamente \u00een criza COVID-19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii despre performan\u021ba financiar\u0103 a Orange Rom\u00e2nia \u00een contextul pandemiei COVID-19, care sunt sus\u021binute de date \u0219i declara\u021bii oficiale ale companiei. Nu exist\u0103 elemente de dezinformare sau afirma\u021bii false."
    },
    {
        "title": "Raport EY: 8 din 10 companii din sectorul telecom reg\u00e2ndesc planurile de transformare digital\u0103 pe fondul pandemiei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se bazeaz\u0103 pe un raport de specialitate \u00eentocmit de EY, care reflect\u0103 realitatea transform\u0103rilor digitale \u00een sectorul telecomunica\u021biilor pe fondul pandemiei COVID-19, inclusiv cre\u0219terea traficului \u0219i preocup\u0103rile consumatorilor legate de calitatea serviciilor de internet."
    },
    {
        "title": "Statele Unite deschid un nou front cu China prin faptul c\u0103 \u0219i-au reafirmat sprijinul acordat Taiwanului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se concentreaz\u0103 pe rela\u021biile interna\u021bionale \u0219i vizitele oficiale, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante sau corecte despre COVID-19. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 vizita lui Alex Azar \u00een Taiwan ar fi avut un impact semnificativ asupra pandemiei sau c\u0103 ar fi fost legat\u0103 de m\u0103suri de s\u0103n\u0103tate public\u0103 specifice."
    },
    {
        "title": "Australia regret\u0103 ''deteriorarea inutil\u0103'' a rela\u0163iilor cu China",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu con\u021bine informa\u021bii relevante sau corecte despre COVID-19, ci se refer\u0103 la crearea de conturi, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "C\u0103lc\u00e2iul lui Ahile al Uniunii Europene \u00een rela\u021bia cu China: Germania",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la pandemia de COVID-19, ci la rela\u021biile economice \u0219i politice dintre Europa \u0219i China, \u00een special Germania. Nu con\u021bine informa\u021bii relevante sau corecte despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Elitele de la Davos \u0219i noul r\u0103zboi cultural global",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre pandemia COVID-19, inclusiv despre originea virusului \u0219i despre comportamentul liderilor politici, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete. De asemenea, distorsioneaz\u0103 faptele legate de gestionarea pandemiei \u0219i de reac\u021biile interna\u021bionale, ceea ce nu este sus\u021binut de datele \u0219i informa\u021biile verificate disponibile."
    },
    {
        "title": "Oficiali din Guvern \u0219i SRI: Ne confrunt\u0103m cu o adev\u0103rat\u0103 pandemie \u0219i \u00een spa\u021biul cibernetic . Ce victime au fost \u00een Rom\u00e2nia \u0219i semnalul de alarm\u0103 \u00een privin\u021ba securit\u0103\u021bii 5G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre impactul pandemiei COVID-19 asupra securit\u0103\u021bii cibernetice, subliniind cre\u0219terea atacurilor cibernetice \u00een contextul lipsei de informa\u021bii \u0219i a campaniilor de dezinformare, ceea ce este un aspect real \u0219i documentat al pandemiei."
    },
    {
        "title": "Mediastandard.ro: Dezinformarea privind 5G \u0219i Covid s-a r\u0103sp\u00e2ndit de dou\u0103 ori mai repede dec\u00e2t alte teorii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul men\u021bioneaz\u0103 c\u0103 fake news-urile despre tehnologia 5G \u0219i leg\u0103turile sale cu coronavirusul s-au r\u0103sp\u00e2ndit, ceea ce este adev\u0103rat. Totu\u0219i, afirma\u021bia c\u0103 arderea antenelor 5G ar opri r\u0103sp\u00e2ndirea virusului este o dezinformare, iar tehnologia 5G nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu COVID-19. Aceasta este o teorie conspira\u021bionist\u0103 f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific."
    },
    {
        "title": "Polemic\u0103 Beijing-Brazilia dup\u0103 acuza\u0163iile unui fiu al pre\u015fedintelui Bolsonaro privind spionajul cibernetic chinez",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre o reac\u021bie diplomatic\u0103 \u00eentre Brazilia \u0219i China, referitoare la acuza\u021bii de spionaj cibernetic, \u0219i nu con\u021bine informa\u021bii false despre COVID-19. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 declara\u021bii anterioare ale deputatului Bolsonaro, care au fost controversate, dar nu sunt false \u00een contextul discu\u021biei despre pandemie."
    },
    {
        "title": "\u00cen Europa, noul Drum sanitar al M\u0103t\u0103sii promovat de China st\u00e2rne\u0219te nemul\u021bumiri / Rusia, dezinformarea \u0219i doctrina soft power",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "Noi reguli pentru simplificarea instal\u0103rii re\u021belelor 5G \u00een UE: Antenele vor avea limite stricte de expunere la radia\u021bii pentru protec\u021bia s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se concentreaz\u0103 pe reglement\u0103rile privind re\u021belele 5G \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19, de\u0219i men\u021bioneaz\u0103 impactul tehnologiei 5G asupra redres\u0103rii economice post-pandemie. Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 5G ar fi legat de COVID-19, iar afirma\u021biile despre rolul s\u0103u \u00een redresare sunt speculative."
    },
    {
        "title": "Business report: Unde se poate c\u0103l\u0103tori \u00een primele zile din 2021. Escrocherie de peste 35.000 de euro cu oferte false de Revelion. Obiceiuri surprinz\u0103toare la trecerea dintre ani. Cele mai a\u015fteptate telefoane",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu con\u021bine informa\u021bii despre COVID-19, ci discut\u0103 despre bugetul de stat, turism, escrocherii \u0219i obiceiuri de Revelion, f\u0103r\u0103 a men\u021biona pandemia sau impactul acesteia."
    },
    {
        "title": "Deputatul PNL, Ovidiu Rae\u021bchi: Rom\u00e2nia ar trebui s\u0103 \u00eencheie contracte \u00een sectoarele de infrastructur\u0103 strategic\u0103 doar cu state din spa\u0163iul euro-atlantic, sau cu companii din state cu valori democratice",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre o declara\u021bie a unui politician referitoare la securitatea na\u021bional\u0103 \u0219i dependen\u021ba de tehnologii externe, f\u0103r\u0103 a con\u021bine informa\u021bii false sau \u00een\u0219el\u0103toare despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Site web blocat pentru fake news: \"Black Topics\" lega apari\u021bia coronaviruslui de tehnologia 5 G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul men\u021bioneaz\u0103 o ac\u021biune oficial\u0103 a Grupului de Comunicare Strategic\u0103 din Rom\u00e2nia, care a solicitat blocarea unui site pentru r\u0103sp\u00e2ndirea de informa\u021bii false \u0219i alarmiste despre COVID-19. Aceasta este o practic\u0103 recunoscut\u0103 \u00een combaterea dezinform\u0103rii legate de pandemie."
    },
    {
        "title": "Forum de securitate cibernetic\u0103, organizat joi \u00een sistem online",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu con\u021bine informa\u021bii relevante sau corecte despre COVID-19, ci se refer\u0103 la crearea de conturi, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "Germania: Vicepremierul Olaf Scholz, despre uria\u0219ul plan de ie\u0219ire din cea mai grav\u0103 recesiune postbelic\u0103: \"Vrem s\u0103 ie\u0219im \u00een for\u021b\u0103 din criz\u0103\". M\u0103surile decise \u0219i o not\u0103 de optimism",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre m\u0103surile economice luate de guvernul german ca r\u0103spuns la criza economic\u0103 generat\u0103 de pandemia COVID-19, ceea ce este un fapt real \u0219i documentat."
    },
    {
        "title": "Pre\u015fedintele CIO opineaz\u0103 c\u0103 JO 2020 vor fi primele din a patra revolu\u0163ie industrial\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la declara\u021biile pre\u0219edintelui CIO despre Jocurile Olimpice de la Tokyo 2020, care au fost influen\u021bate de pandemia COVID-19 \u0219i progresele tehnologice. Aceste informa\u021bii sunt corecte \u0219i reflect\u0103 realitatea evenimentului."
    },
    {
        "title": "Apple a lansat un nou iPhone ieftin pentru a cre\u015fte v\u00e2nz\u0103rile \u00eenaintea modelului 5G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la lansarea unui nou model de iPhone SE de c\u0103tre Apple, men\u021bion\u00e2nd impactul pandemiei COVID-19 asupra lan\u021bului de aprovizionare \u0219i a economiei globale. Informa\u021biile sunt corecte \u0219i nu con\u021bin dezinform\u0103ri legate de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Scriitorul australian de origine chinez\u0103, Yang Hengjun, judecat \u00een China pentru spionaj",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la un proces de spionaj \u00een China, care nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia sau cu informa\u021bii despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "''Ora Guvernului'': procedur\u0103 \u015fi cronologie",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o participare real\u0103 a ministrului S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii la o dezbatere parlamentar\u0103 despre raportarea deceselor COVID-19, ceea ce este un fapt documentat \u0219i relevant \u00een contextul gestion\u0103rii pandemiei."
    },
    {
        "title": "Livr\u0103rile globale de smartphone-uri vor sc\u0103dea cu aproape 12% anul acesta (IDC)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la impactul economic al pandemiei COVID-19 asupra livr\u0103rilor globale de smartphone-uri, ceea ce este o realitate documentat\u0103. Pandemia a dus la \u00eentreruperea lan\u021burilor de aprovizionare \u0219i la sc\u0103derea cheltuielilor de consum, afect\u00e2nd astfel pia\u021ba telefoanelor mobile."
    },
    {
        "title": "Twitter a \u00eenchis contul conspira\u0163ionistului David Icke pentru ''\u00eenc\u0103lcarea regulilor privind dezinformarea COVID''",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 fapte verificate despre \u00eenchiderea contului lui David Icke pe Twitter pentru dezinformare legat\u0103 de COVID-19, ceea ce este sus\u021binut de ac\u021biunile anterioare ale altor platforme sociale \u0219i de afirma\u021biile oficiale ale purt\u0103torilor de cuv\u00e2nt."
    },
    {
        "title": "UE vrea s\u0103 cambat\u0103 teoriile conspira\u021bioniste despre o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre 5G \u015fi r\u0103sp\u00e2ndirea COVID-19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre m\u0103surile Uniunii Europene de a combate dezinformarea legat\u0103 de 5G \u0219i COVID-19, ceea ce este sus\u021binut de declara\u021biile Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u0219i de faptele raportate despre atacurile asupra infrastructurii 5G. Aceste informa\u021bii sunt corecte \u0219i reflect\u0103 realitatea actual\u0103 a pandemiei \u0219i a dezinform\u0103rii asociate."
    },
    {
        "title": "La GoTech World 2020: The new reality. Digi aduce oferte pentru clien\u021bii corporate \u0219i prezent\u0103ri inedite \u00een sec\u021biunile tematice",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o ofert\u0103 comercial\u0103 a companiei Digi Business, care este o informa\u021bie valid\u0103 \u0219i nu con\u021bine afirma\u021bii false sau \u00een\u0219el\u0103toare despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "\u200bO noua strategie de securitate cibernetic\u0103 a UE: Reducerea expunerii fa\u021b\u0103 de furnizorii 5G cu grad ridicat de risc, un scut bazat pe Inteligen\u021ba Artificial\u0103 \u0219i rolul centrului de la Bucure\u0219ti",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se concentreaz\u0103 pe propunerile Comisiei Europene pentru securitatea cibernetic\u0103 \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19, de\u0219i men\u021bioneaz\u0103 impactul acesteia asupra muncii la distan\u021b\u0103. Informa\u021biile despre COVID-19 sunt corecte, dar contextul general al articolului nu este relevant pentru subiectul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Trump este sup\u0103rat pe China \u015fi nu mai consider\u0103 important acordul comercial",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre reac\u021biile administra\u021biei Trump fa\u021b\u0103 de China \u00een contextul pandemiei COVID-19 \u0219i nu con\u021bine informa\u021bii false sau \u00een\u0219el\u0103toare despre virus sau pandemie."
    },
    {
        "title": "BBC Mundo: Impactul economic al epidemiei de coronavirus este evident, dar e imposibil de \u015ftiut c\u00e2t se va extinde",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre impactul economic \u0219i social al pandemiei COVID-19, subliniind m\u0103surile luate de diferite guverne \u0219i efectele asupra rela\u021biilor interna\u021bionale, ceea ce este \u00een conformitate cu faptele cunoscute despre pandemie."
    },
    {
        "title": "Fran\u0163a: Emmanuel Macron se \u00eent\u00e2lne\u015fte vineri cu \u015feful diploma\u0163iei chineze",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu con\u021bine informa\u021bii relevante sau corecte despre COVID-19, ci se refer\u0103 la crearea de conturi, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "5G A FOST ADEV\u0102RATUL CRIMINAL \u00ceN WUHAN, PRIMUL \u201eSMART CITY\u201d DIN CHINA",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci discut\u0103 despre rolul \u0219i responsabilit\u0103\u021bile dealerilor \u00een cazinouri, ceea ce nu este relevant pentru subiectul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Vaccinurile omoar\u0103 mai mul\u021bi oameni dec\u00e2t COVID. STUDII",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i nefondate despre vaccinurile anti-COVID-19, inclusiv date exagerate \u0219i interpret\u0103ri eronate ale studiilor. Vaccinurile au fost dovedite a fi sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea infec\u021biilor severe \u0219i a deceselor cauzate de COVID-19, iar afirma\u021biile despre ratele de deces cauzate de vaccinuri sunt complet ne\u00eentemeiate \u0219i contrazic dovezile \u0219tiin\u021bifice existente."
    },
    {
        "title": "\u201eB\u0103tr\u00e2nii tr\u0103iesc prea mult \u0219i este un risc pentru economia global\u0103, trebuie f\u0103cut ceva\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la pandemia COVID-19, ci la problemele economice legate de \u00eemb\u0103tr\u00e2nirea popula\u021biei, f\u0103r\u0103 a men\u021biona impactul COVID-19 asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice sau economiei. De asemenea, afirma\u021biile despre FMI \u0219i Christine Lagarde sunt prezentate \u00eentr-un context care nu reflect\u0103 realitatea pandemiei."
    },
    {
        "title": "ISTERIA CORONAVIRUSULUI: PRETEXT PENTRU LEGI ABUZIVE \u0218I LIMITAREA DREPTURILOR OMULUI  Cite\u015fte mai mult pe aparatorul.md: Isteria CORONAVIRUSULUI: Pretext pentru legi abuzive \u0219i limitarea drepturilor omului https://www.aparatorul.md/isteria-coronavirusului-pretext-pentru-legi-abuzive-si-limitarea-drepturilor-omului/",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre COVID-19, inclusiv ideea c\u0103 pandemia ar fi fost creat\u0103 inten\u021bionat pentru a impune vaccinarea obligatorie \u0219i c\u0103 nu exist\u0103 decese cauzate de coronavirus \u00een Rom\u00e2nia, ceea ce contrazice datele oficiale \u0219i realitatea pandemiei. De asemenea, articolul promoveaz\u0103 dezinformarea \u0219i retorica anti-vaccin, f\u0103r\u0103 a prezenta dovezi concrete."
    },
    {
        "title": "Miliardarul Microsoft, Bill Gates - 64 de ani - a fost arestat ast\u0103zi, 12.mai 2020, de FBI sub acuza\u021bia de terorism biologic.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre Bill Gates, care nu au nicio baz\u0103 \u00een realitate. Bill Gates nu a fost arestat pentru terorism biologic \u0219i nu a creat coronavirusul. COVID-19 este o boal\u0103 cauzat\u0103 de SARS-CoV-2, care a fost identificat pentru prima dat\u0103 \u00een Wuhan, China, \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 cu miliardarii sau cu tehnologia 5G."
    },
    {
        "title": "ONU folose\u0219te fondurile destinate coronavirusului pentru promovarea avortului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i interpret\u0103ri distorsionate despre finan\u021barea ONU \u0219i OMS, suger\u00e2nd c\u0103 fondurile pentru s\u0103n\u0103tatea sexual\u0103 \u0219i reproductiv\u0103 ar fi folosite pentru avorturi ilegale, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi. De asemenea, se exagereaz\u0103 implica\u021biile financiare \u0219i se promoveaz\u0103 o nara\u021biune care nu reflect\u0103 realitatea asisten\u021bei umanit\u0103\u021bii \u00een timpul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "NU E VIRUS, E OTR\u0102VIRE (chimic\u0103 sau electromagnetic\u0103)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre COVID-19, neg\u00e2nd existen\u021ba virusului \u0219i promov\u00e2nd idei nefundamentate despre radia\u021bii electromagnetice \u0219i otr\u0103vire, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. COVID-19 este cauzat de virusul SARS-CoV-2, iar existen\u021ba acestuia este bine documentat\u0103 \u0219i acceptat\u0103 de comunitatea \u0219tiin\u021bific\u0103."
    },
    {
        "title": "PRE\u015eEDINTELE FRAN\u0162EI VICTIM\u0102 A PURT\u0102RII M\u0102\u0218TII DE PROTEC\u021aIE: S-A OPRIT DINTR-UN DISCURS, ACUZ\u00ceND C\u0102 SE SUFOC\u0102",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul descrie un incident real \u00een care pre\u0219edintele Emmanuel Macron a avut o criz\u0103 de tuse \u00een timpul unui discurs, ceea ce este plauzibil av\u00e2nd \u00een vedere purtarea unei m\u0103\u0219ti. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 c\u0103 testul pentru COVID-19 a fost negativ, ceea ce este consistent cu informa\u021biile despre COVID-19 \u0219i utilizarea m\u0103\u0219tilor."
    },
    {
        "title": "62 de cazuri rare de cheaguri de s\u00e2nge la creier cauzate de vaccinul AstraZeneca sunt \u00een investigare",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o investiga\u021bie real\u0103 a Agen\u021biei Europene pentru Medicamente (EMA) privind cazurile rare de coagulare a s\u00e2ngelui asociate cu vaccinul AstraZeneca, ceea ce a dus la restric\u021bii \u00een utilizarea acestuia \u00een anumite \u021b\u0103ri. Informa\u021biile sunt sus\u021binute de surse de \u00eencredere precum Reuters."
    },
    {
        "title": "Cazurile de COVID-19 s-au \u00eenmul\u021bit dup\u0103 introducerea obligativit\u0103\u021bii m\u0103\u0219tilor",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "Nikita Mihalkov \u2013 Bill Gates urm\u0103re\u0219te microciparea popula\u021biei!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre microciparea popula\u021biei prin vaccinare, care nu au suport \u0219tiin\u021bific. Bill Gates nu a propus microciparea ca parte a vaccin\u0103rii COVID-19, iar patentul men\u021bionat nu are leg\u0103tur\u0103 cu un plan de control al popula\u021biei. Aceste afirma\u021bii sunt parte a dezinform\u0103rii care a circulat pe re\u021belele sociale \u0219i nu sunt sus\u021binute de dovezi credibile."
    },
    {
        "title": "Virusul tic\u0103lo\u0219iei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre pandemia COVID-19, neg\u00e2nd efectele m\u0103surilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i promov\u00e2nd idei false despre natura virusului \u0219i gestionarea pandemiei. De asemenea, nu respect\u0103 datele \u0219i informa\u021biile verificate de organiza\u021bii de s\u0103n\u0103tate recunoscute, cum ar fi OMS."
    },
    {
        "title": "Vaticanul Ro\u0219u: Papa cere folosirea pandemiei de COVID pentru impunerea unei Noi Ordini Mondiale",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre Papa Francisc \u0219i agenda globalist\u0103, f\u0103r\u0103 dovezi concrete. De asemenea, asociaz\u0103 idei despre o 'Nou\u0103 Ordine Mondial\u0103' cu criza COVID-19, ceea ce este o interpretare distorsionat\u0103 a declara\u021biilor Papei, care se concentreaz\u0103 pe solidaritate \u0219i \u00eengrijiri de s\u0103n\u0103tate universale."
    },
    {
        "title": "Veste devastatoare pentru lumea televiziunii. Toni Grecu este internat \u00een spital, bolnav de COVID-19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul afirm\u0103 c\u0103 Toni Grecu este internat \u00een spital din cauza COVID-19, iar informa\u021biile despre starea sa de s\u0103n\u0103tate \u0219i internarea la terapie intensiv\u0103 sunt sus\u021binute de surse medicale. Aceste detalii sunt credibile \u0219i reflect\u0103 realitatea pandemiei COVID-19, care a afectat multe persoane, inclusiv cele din domeniul public."
    },
    {
        "title": "O jum\u0103tate de milion de rechini uci\u0219i pentru a fabrica vaccinul anti-Covid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i neconfirmate despre vaccinurile COVID-19 \u0219i utilizarea squalenei, inclusiv afirma\u021bii exagerate despre num\u0103rul de rechini care ar fi necesari pentru produc\u021bia de adjuvan\u021bi. De asemenea, asocia\u021biile f\u0103cute \u00eentre adjuvan\u021bi \u0219i boli autoimune nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice solide. Vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate \u0219i testate riguros, iar utilizarea adjuvan\u021bilor este standard \u00een vaccinologie pentru a \u00eembun\u0103t\u0103\u021bi r\u0103spunsul imunitar."
    },
    {
        "title": "Un nou tip de coronavirus a fost descoperit \u00een Anglia. Este o muta\u021bie a Covid-19 \u0219i e rezistent \u00eempotriva vaccinurilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul men\u021bioneaz\u0103 un nou tip de coronavirus denumit 'Hancock', care nu este recunoscut \u00een literatura \u0219tiin\u021bific\u0103 sau \u00een rapoartele oficiale. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 un astfel de virus ar fi fost identificat sau c\u0103 ar provoca infec\u021bii \u00een Marea Britanie. Informa\u021biile despre variantele de coronavirus sunt adesea distorsionate sau exagerate \u00een mass-media, iar acest articol pare s\u0103 fie o dezinformare."
    },
    {
        "title": "MIT SPULBERAT: Masca \u0219i distan\u021barea social\u0103 contestate de cel mai important Institut de Tehnologie din lume, MIT",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Studiile \u0219tiin\u021bifice sus\u021bin c\u0103 distan\u021barea social\u0103 \u0219i purtarea m\u0103\u0219tilor sunt m\u0103suri eficiente pentru a reduce riscul de transmitere a COVID-19, \u00een special \u00een medii \u00eenchise. De\u0219i timpul petrecut \u00een interior este un factor important, distan\u021barea r\u0103m\u00e2ne o m\u0103sur\u0103 de precau\u021bie valabil\u0103. Afirma\u021biile c\u0103 distan\u021barea de 2m nu ofer\u0103 protec\u021bie fa\u021b\u0103 de 20m sunt exagerate \u0219i nu reflect\u0103 consensul \u0219tiin\u021bific actual."
    },
    {
        "title": "Covid-21: Muta\u021bia programat\u0103 a virusului care va servi la implementarea Marii Reset\u0103ri a Noii Ordini Mondiale",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu con\u021bine informa\u021bii relevante sau corecte despre COVID-19, ci pare s\u0103 fie un text spiritual sau de medita\u021bie, f\u0103r\u0103 leg\u0103tur\u0103 cu pandemia sau cu faptele \u0219tiin\u021bifice legate de aceasta."
    },
    {
        "title": "Realismul spontan din art\u0103 a \u00eenvins pandemia de coronavirus",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se concentreaz\u0103 pe un artist \u0219i lucr\u0103rile sale, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante sau corecte despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Coronavirusul este pretextul pentru fuziunea identit\u0103\u021bii noastre fizice, digitale \u0219i biologice",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "\u2013 Campanie masiv\u0103 din martie , planificat\u0103 \u00eempotriva idiocra\u021biei globale \u2013",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine teorii conspira\u021bioniste nefondate despre COVID-19, inclusiv afirma\u021bii false despre vaccinuri \u0219i despre natura pandemiei, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, denatureaz\u0103 informa\u021biile oficiale \u0219i rapoartele \u0219tiin\u021bifice, promov\u00e2nd dezinformarea."
    },
    {
        "title": "Vaccinul Covid continu\u0103 s\u0103 ucid\u0103. \u00cen Germania, zece persoane au murit la scurt timp dup\u0103 vaccinare",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul men\u021bioneaz\u0103 o investiga\u021bie real\u0103 a Institutului Paul Ehrlich din Germania privind decesele post-vaccinare, iar exper\u021bii afirm\u0103 c\u0103 nu exist\u0103 dovezi c\u0103 vaccinul ar fi cauza acestor decese, ceea ce este \u00een conformitate cu informa\u021biile disponibile despre vaccinuri \u0219i efectele lor secundare. De asemenea, se face referire la o alert\u0103 similar\u0103 din Norvegia, care este un fapt real."
    },
    {
        "title": "Romania nu a primit doze din lotul de vaccin AstraZeneca cu suspiciuni. Valeriu Gheorghita: \"Peste 200.000 de persoane vaccinate, fara reactii adverse deosebite\"",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "NU MAI \u021aINE, L\u0102SA\u021aI\u2026",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii eronate \u0219i dezinformante despre COVID-19, inclusiv afirma\u021bii false despre mortalitate, transmiterea virusului de c\u0103tre asimptomatici \u0219i eficien\u021ba m\u0103surilor de prevenire, contrazic\u00e2nd datele \u0219i recomand\u0103rile oficiale ale organiza\u021biilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103 precum OMS \u0219i CDC."
    },
    {
        "title": "Controlul total asupra omenirii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine teorii conspira\u021bioniste \u0219i dezinformare despre COVID-19, neg\u00e2nd realitatea pandemiei \u0219i eficien\u021ba m\u0103surilor de protec\u021bie, cum ar fi purtarea m\u0103\u0219tilor \u0219i vaccinarea, care sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, promoveaz\u0103 ideea unui 'guvern mondial ocult', ceea ce nu are fundament \u00een faptele reale."
    },
    {
        "title": "MEDICINA TRADI\u021aIONAL\u0102 \u0218I MEDICINA ALTERNATIV\u0102, \u00ceMPREUN\u0102 \u00ceN LUPTA CU COVID-19: AST\u0102ZI DESPRE ULEIUL DE OREGANO ",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 uleiul esen\u021bial de oregano s\u0103lbatic poate opri replicarea coronavirusului \u0219i poate trata COVID-19, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice solide. De\u0219i uleiul de oregano are propriet\u0103\u021bi antimicrobiene, nu exist\u0103 suficiente dovezi care s\u0103 demonstreze eficacitatea sa \u00een tratarea COVID-19, iar tratamentele antivirale aprobate sunt cele recomandate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate."
    },
    {
        "title": "Tratament sigur \u00eempotriva Covid 19 recompensat cu Premiul Nobel",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "Profesorul Streinu Cercel: Spirtul nu folose\u0219te la nimic",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Declara\u021biile prof. Dr. Adrian Streinu \u2013 Cercel sunt conforme cu recomand\u0103rile oficiale privind utilizarea substan\u021belor dezinfectante. Alcoolul sanitar este eficient, dar trebuie utilizat corect, iar substan\u021bele biocide sunt recomandate pentru dezinfectarea suprafe\u021belor. Informa\u021biile din articol sunt \u00een concordan\u021b\u0103 cu cele mai recente ghiduri de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Interzis la rug\u0103ciune! Directorul unei institu\u0163ii publice, demis din cauz\u0103 c\u0103 a cerut ajutorul lui Dumnezeu \u00eempotriva epidemiei de coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 un eveniment real \u00een care un director s-a rugat pentru oprirea pandemiei COVID-19 \u0219i a fost demis din func\u021bie, ceea ce este plauzibil \u0219i nu contrazice informa\u021biile cunoscute despre pandemie."
    },
    {
        "title": "Revista TIME. Melinda Gates: \u201eNegrii vor fi primii vaccina\u021bi\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre inten\u021biile Melindei Gates \u0219i despre vaccinare, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete. De asemenea, sugereaz\u0103 o discriminare rasial\u0103 \u00een distribu\u021bia vaccinurilor, ceea ce este o interpretare distorsionat\u0103 a declara\u021biilor sale. Vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate \u0219i distribuite pe baza unor studii clinice riguroase \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 ar fi fost testate pe anumite grupuri etnice \u00een mod discriminatoriu."
    },
    {
        "title": "Nelu T\u0103taru renun\u0163\u0103 la arestarea asimptomaticilor de frica lui Renate Weber",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii corecte despre modific\u0103rile criteriilor de externare pentru pacien\u021bii COVID-19, conform Ministerului S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, \u0219i se aliniaz\u0103 cu recomand\u0103rile OMS \u0219i ECDC. Detaliile despre internare \u0219i externare sunt conforme cu practicile medicale actuale."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia, PE DOS: NICI ministrul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii NU se vaccineaz\u0103 printre primii: NU sunt categorie privilegiat\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Informa\u021bia conform c\u0103reia oficialit\u0103\u021bile din Rom\u00e2nia, inclusiv ministrul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u0219i pre\u0219edintele, s-ar feri de vaccinul anticoronavirus este fals\u0103. Vaccinarea este recomandat\u0103 de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, iar oficialii din multe \u021b\u0103ri, inclusiv Rom\u00e2nia, au fost vaccina\u021bi pentru a da un exemplu popula\u021biei. Declara\u021biile din articol pot fi interpretate gre\u0219it sau scoase din context."
    },
    {
        "title": "Sadism medical: \u021aesut de la fetu\u015fi avorta\u0163i este utilizat \u00een mod obi\u0219nuit \u00een vaccinurile \u00eempotriva coronavirusului pentru a \u201ecodifica\u201d proteinele spike",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i \u00een\u0219el\u0103toare despre utilizarea celulelor HEK-293 \u00een dezvoltarea vaccinurilor COVID-19. De\u0219i celulele HEK-293 sunt derivate dintr-o linie celular\u0103 ob\u021binut\u0103 dintr-un f\u0103t avortat \u00een anii '70, vaccinurile actuale nu con\u021bin \u021besuturi fetale \u0219i nu implic\u0103 avorturi recente. De asemenea, afirma\u021biile despre extragerea celulelor din fetu\u0219i vii sunt complet nefondate \u0219i nu au suport \u0219tiin\u021bific. Vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate pentru a proteja s\u0103n\u0103tatea public\u0103 \u0219i nu implic\u0103 practici neetice descrise \u00een articol."
    },
    {
        "title": "Se instituie o nou\u0103 STARE de URGEN\u021a\u0102, prin noile restric\u021bii aprobate de guvern",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul descrie m\u0103suri de restric\u021bie \u0219i reglementare adoptate de autorit\u0103\u021bi \u00een contextul pandemiei COVID-19, ceea ce este o practic\u0103 obi\u0219nuit\u0103 \u00een gestionarea crizelor de s\u0103n\u0103tate public\u0103. Informa\u021biile sunt conforme cu m\u0103surile de prevenire a r\u0103sp\u00e2ndirii virusului, a\u0219a cum sunt documentate \u00een realitate."
    },
    {
        "title": "Guvernul Wuhannis umfl\u0103 cifrele \u201einfecta\u021bilor\u201d de covid-19 pentru a primi cele 33 miliarde de euro din partea UE",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se concentreaz\u0103 pe aspecte economice \u0219i financiare legate de fondurile primite de Rom\u00e2nia de la Comisia European\u0103, f\u0103r\u0103 a aborda \u00een mod direct pandemia COVID-19 sau impactul s\u0103u asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice. De\u0219i informa\u021biile despre fonduri pot fi reale, contextul \u00een care sunt prezentate nu reflect\u0103 o \u0219tire legat\u0103 de COVID-19."
    },
    {
        "title": "ODAT\u0102 VACCINAT, E\u0218TI IREVERSIBIL MODIFICAT GENETIC PRIN PARTICULE SINTETICE \u0218I, MAXIM\u0102 ATEN\u021aIE: VEI AVEA PROPRIETARI. (VIDEO)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre vaccinurile COVID-19, inclusiv ideea c\u0103 acestea modific\u0103 genetic oamenii \u0219i c\u0103 exist\u0103 proprietari legali asupra acestora. Aceste afirma\u021bii nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i contravin informa\u021biilor verificate despre vaccinuri, care sunt considerate sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea COVID-19."
    },
    {
        "title": "Coronavirusul, ucis de POLIDIN!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 Polidinul ar putea fi un medicament eficient \u00eempotriva COVID-19, dar nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 aceast\u0103 afirma\u021bie. De asemenea, Polidinul nu este un medicament aprobat pentru tratamentul COVID-19, iar informa\u021biile despre Institutul Cantacuzino \u0219i produc\u021bia de vaccinuri sunt prezentate \u00eentr-un mod care sugereaz\u0103 o conspira\u021bie, f\u0103r\u0103 a avea o baz\u0103 factual\u0103 solid\u0103."
    },
    {
        "title": "Alert\u0103 medical\u0103! ARN-ul mesager chiar poate schimba ADN-ul uman. Vaccinul ARN mesager, inamicul t\u0103cut al celulelor imunitare",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false despre vaccinurile ARN mesager, suger\u00e2nd c\u0103 acestea ar putea modifica ADN-ul uman, ceea ce este contrar dovezilor \u0219tiin\u021bifice. Vaccinurile COVID-19, inclusiv cele de la Pfizer \u0219i Moderna, nu modific\u0103 ADN-ul uman \u0219i func\u021bioneaz\u0103 prin instruirea celulelor s\u0103 produc\u0103 o protein\u0103 viral\u0103 pentru a stimula un r\u0103spuns imunitar. Afirma\u021biile despre retrotranspozonii LINE 1 \u0219i riscurile asociate sunt exagerate \u0219i nu reflect\u0103 consensul \u0219tiin\u021bific actual."
    },
    {
        "title": "MILIOANE DE ROM\u00c2NI SUNT IRADIA\u021aI ZILNIC CU OCAZIA TRIAJULUI EPIDEMIOLOGIC?!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, cum ar fi purtarea m\u0103\u0219tii \u0219i triajul epidemiologic, care sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i recomand\u0103ri ale autorit\u0103\u021bilor de s\u0103n\u0103tate. De asemenea, se face referire la 'genocid' \u0219i 'iradiere' f\u0103r\u0103 suport factual, ceea ce denot\u0103 o dezinformare grav\u0103."
    },
    {
        "title": "Eugenistii care ne vor vaccina (II)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre influen\u021ba lui Bill Gates \u0219i a funda\u021biei sale asupra politicilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete. De asemenea, sugereaz\u0103 o agend\u0103 obscur\u0103 a elitei globaliste, ceea ce este o caracteristic\u0103 comun\u0103 a dezinform\u0103rii legate de COVID-19. Informa\u021biile despre pandemie \u0219i vaccinuri sunt distorsionate \u0219i nu reflect\u0103 consensul \u0219tiin\u021bific actual."
    },
    {
        "title": "Vaccinarea obligatorie! Dictatura BigPharma s-a declan\u0219at",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre BigPharma \u0219i vaccinare, f\u0103r\u0103 a prezenta dovezi \u0219tiin\u021bifice sau fapte verificate. De asemenea, distorsioneaz\u0103 informa\u021biile despre originea virusului \u0219i despre eficien\u021ba vaccinurilor, care sunt sus\u021binute de cercet\u0103ri \u0219i date \u0219tiin\u021bifice solide."
    },
    {
        "title": "Cultivarea fobiei de microbi a \u00eenceput mai demult",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine teorii conspira\u021bioniste \u0219i afirma\u021bii nefondate despre m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 legate de COVID-19, suger\u00e2nd c\u0103 acestea ar face parte dintr-un plan de desfiin\u021bare a umanit\u0103\u021bii, ceea ce nu are suport \u0219tiin\u021bific \u0219i este contrar informa\u021biilor verificate despre pandemie."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia, oficial: peste 8.000 de rom\u00e2ni vaccina\u021bi s-au \u00eemboln\u0103vit\u2026 de Covid",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "R\u0102SP\u00c2NDI\u021aI: Organiza\u021bia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii confirm\u0103 prin statistici c\u0103 virusul COVID nu este mai periculos dec\u00e2t gripa obi\u0219nuit\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 OMS a confirmat c\u0103 COVID-19 nu este mai mortal dec\u00e2t gripa sezonier\u0103, ceea ce este o interpretare gre\u0219it\u0103 a datelor. COVID-19 a avut o rat\u0103 de mortalitate semnificativ mai mare dec\u00e2t gripa sezonier\u0103, iar OMS a avertizat constant asupra pericolelor virusului. De asemenea, afirma\u021biile despre supra-raportarea deceselor \u0219i despre faptul c\u0103 virusul ar fi mai pu\u021bin periculos dec\u00e2t se credea sunt nefondate \u0219i contrazic dovezile \u0219tiin\u021bifice existente."
    },
    {
        "title": "Florin C\u00ee\u021bu vrea politizarea bisericii: \u201cBiserica TREBUIE s\u0103 fac\u0103 campanie pro vaccinare\u201d",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 declara\u021biile oficiale ale guvernului rom\u00e2n privind implicarea bisericii \u00een campania de vaccinare, ceea ce este o practic\u0103 comun\u0103 \u00een multe \u021b\u0103ri pentru a \u00eencuraja vaccinarea \u00een comunit\u0103\u021bile religioase, mai ales \u00een mediul rural."
    },
    {
        "title": "ONU, sub controlul lui Bill Gates",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinarea obligatorie \u0219i implicarea ONU, f\u0103r\u0103 dovezi concrete. Vaccinarea \u00eempotriva COVID-19 este un efort global bazat pe \u0219tiin\u021b\u0103 \u0219i s\u0103n\u0103tate public\u0103, nu pe un plan de control al popula\u021biei."
    },
    {
        "title": "Statele Unite aprob\u0103 utilizarea IVERMECTINEI \u00eempotriva Covid. Medicul Ion Alexie din Las Vegas: \u201eMul\u021bi o vor alege, \u00een locul vaccin\u0103rii\u201d. Fran\u021ba dezbate chiar acum",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Ivermectina nu este aprobat\u0103 de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate pentru tratamentul COVID-19, iar studiile clinice nu au demonstrat eficien\u021ba sa \u00een acest context. De asemenea, afirma\u021biile despre utilizarea sa ca profilaxie sunt nefondate \u0219i contravin recomand\u0103rilor oficiale ale organiza\u021biilor de s\u0103n\u0103tate, cum ar fi OMS."
    },
    {
        "title": "\u201eGates se folose\u0219te de pandemie pentru vaccinarea popula\u021biei \u0219i pentru a implanta micro-cipuri \u00een popula\u021bie\u201d \u2013 Roger Stone, consultant al lui Trump",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul promoveaz\u0103 teorii conspira\u021bioniste nefondate despre Bill Gates \u0219i vaccinuri, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice. Vaccinurile COVID-19 sunt dezvoltate pentru a proteja s\u0103n\u0103tatea public\u0103, iar afirma\u021biile despre implantarea de cipuri sunt false \u0219i nu au suport \u00een realitate."
    },
    {
        "title": "Asocia\u021bia Medical\u0103 din Tokyo recomand\u0103 administrarea ivermectinei pentru tratarea Covid19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "Nostradamus a prezis epidemia de coronavirus? Iat\u0103 ce previziuni a f\u0103cut acesta",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se bazeaz\u0103 pe interpret\u0103ri speculative ale profe\u021biilor lui Nostradamus, care nu au fundament \u0219tiin\u021bific \u0219i nu sunt relevante pentru \u00een\u021belegerea pandemiei COVID-19. COVID-19 este o boal\u0103 cauzat\u0103 de un virus specific (SARS-CoV-2) \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 cu profe\u021bii sau interpret\u0103ri ezoterice."
    },
    {
        "title": "O nou\u0103 teorie privind originea epidemiei \u2013 Coronavirusul a fost produs \u00een Fran\u021ba!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul promoveaz\u0103 teorii conspira\u021bioniste nefondate despre originea virusului SARS-CoV-2, suger\u00e2nd c\u0103 ar proveni dintr-un laborator, f\u0103r\u0103 dovezi concrete. De asemenea, afirm\u0103 c\u0103 Institutul Pasteur ar fi identificat un antidot, ceea ce nu este sus\u021binut de consensul \u0219tiin\u021bific actual. Originea virusului este considerat\u0103 zoonotic\u0103, av\u00e2nd leg\u0103turi cu animale, nu cu experimente de laborator."
    },
    {
        "title": "UPDATE! \u00ceNC\u0102 DOI ROM\u00c2NI UCI\u0218I DE VACCIN. Un profesor de 45 de ani din Arge\u0219 \u0219i un b\u0103rbat de 46 de ani din Tg. Jiu au murit la nici 24 de ore dup\u0103 ce s-au vaccinat cu PFIZER / BioNTech. BILAN\u021aUL NEGRU \u00eenregistrat de ACTIVENEWS",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i neconfirmate despre decesele legate de vaccinurile COVID-19, f\u0103r\u0103 a prezenta dovezi \u0219tiin\u021bifice solide. Vaccinurile COVID-19 au fost supuse unor studii riguroase \u0219i sunt considerate sigure \u0219i eficiente de c\u0103tre autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 vaccinurile cauzeaz\u0103 moartea \u00een mod direct, iar majoritatea cazurilor men\u021bionate \u00een articol nu au fost investigate corespunz\u0103tor pentru a stabili o leg\u0103tur\u0103 cauzal\u0103."
    },
    {
        "title": "Ni se mai coace ceva: oprirea internetului",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul descrie o situa\u021bie real\u0103 \u00een care Uniunea European\u0103 a solicitat platformelor de streaming, inclusiv Netflix, s\u0103 limiteze consumul de band\u0103 pentru a preveni colapsul internetului \u00een timpul pandemiei COVID-19, ceea ce a fost o preocupare real\u0103 \u00een acea perioad\u0103."
    },
    {
        "title": "Un preot italian a murit de coronavirus, dup\u0103 ce a cedat aparatul s\u0103u de ventilare a pl\u0103m\u00e2nilor unui pacient mai t\u00e2n\u0103r",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul descrie un eveniment real \u00een care un preot italian, Giuseppe Berardelli, a murit de COVID-19 dup\u0103 ce a cedat aparatul de ventilare a pl\u0103m\u00e2nilor unei persoane mai tinere. Aceasta a fost confirmat\u0103 de surse de \u0219tiri credibile, inclusiv Newsweek \u0219i publica\u021bii italiene."
    },
    {
        "title": "Vaccinarea cu Pfizer dezvolt\u0103 \u0219i temuta boal\u0103 Zona Zoster, chiar \u0219i la cei tineri",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se bazeaz\u0103 pe un studiu publicat \u00een revista Rheumatology, care discut\u0103 despre cazuri de Zona Zoster ap\u0103rute dup\u0103 vaccinarea cu Pfizer, ceea ce este o observa\u021bie valid\u0103 \u00een contextul cercet\u0103rilor medicale. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 necesitatea de cercet\u0103ri suplimentare, ceea ce este o practic\u0103 obi\u0219nuit\u0103 \u00een \u0219tiin\u021b\u0103."
    },
    {
        "title": "Rafila confirm\u0103 c\u0103 vaccinul anti-Covid modific\u0103 ADN-ul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false despre vaccinurile ARN-mesager, suger\u00e2nd c\u0103 acestea ar modifica ADN-ul \u0219i ar transforma persoanele vaccinate \u00een 'mon\u0219tri', ceea ce nu are suport \u0219tiin\u021bific. Vaccinurile ARN-mesager sunt sigure \u0219i eficiente, iar afirma\u021biile despre efecte negative severe sunt dezinform\u0103ri."
    },
    {
        "title": "VIRUSUL DATORIILOR \u2013 O SOLUTIE CONVINGATOARE LA PROBLEMELE ECONOMICE GLOBALE",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii eronate despre COVID-19, suger\u00e2nd c\u0103 boala este doar o sum\u0103 a altor afec\u021biuni respiratorii \u0219i c\u0103 nu ar trebui s\u0103 existe panic\u0103, ignor\u00e2nd gravitatea \u0219i impactul real al pandemiei, care a fost recunoscut\u0103 de organiza\u021bii de s\u0103n\u0103tate interna\u021bionale. COVID-19 este o boal\u0103 specific\u0103 cauzat\u0103 de SARS-CoV-2, nu o simpl\u0103 acumulare de alte boli respiratorii."
    },
    {
        "title": "Ivermectina, medicamentul miraculos \u00eempotriva Covid-19 pe care dac\u0103 \u00eel iei, nu te \u00eemboln\u0103ve\u0219ti \u2013 potrivit dr. Pierre Kory, pre\u0219edintele FLCCC Alliance",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i impactul social \u0219i economic al pandemiei, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "Bill Gates are patentul vaccinului pentru virusul mortal de la Wuhan! Se a\u0219teapt\u0103 60 de milioane de mor\u021bi!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei, cum ar fi afirma\u021bia c\u0103 Bill Gates de\u021bine patentul vaccinului \u0219i c\u0103 se a\u0219teapt\u0103 60 de milioane de mor\u021bi, f\u0103r\u0103 a avea dovezi concrete. De asemenea, evenimentul Event 201 a fost o simulare teoretic\u0103, nu o predic\u021bie a unei pandemii reale. Informa\u021biile despre originea virusului \u0219i despre impactul pandemiei sunt distorsionate."
    },
    {
        "title": "Acuza\u021bii grave: Guvernul italian umfl\u0103 NUM\u0102RUL MOR\u021aILOR!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 autorit\u0103\u021bile italiene umfl\u0103 num\u0103rul deceselor cauzate de COVID-19, ceea ce este o afirma\u021bie nefondat\u0103. De\u0219i este adev\u0103rat c\u0103 mul\u021bi dintre cei deceda\u021bi aveau afec\u021biuni preexistente, acest lucru nu \u00eenseamn\u0103 c\u0103 COVID-19 nu a contribuit la decesul lor. Organiza\u021biile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, inclusiv cele din Italia, au clarificat c\u0103 num\u0103rul deceselor raportate include persoanele care au murit cu COVID-19, nu doar din cauza sa. Dezinformarea \u00een leg\u0103tur\u0103 cu num\u0103rul deceselor poate duce la confuzie \u0219i panic\u0103 inutil\u0103."
    },
    {
        "title": "Medicii din Moldova refuz\u0103 s\u0103 se vaccineze \u00eempotriva COVID-19 ",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii despre campania de vaccinare \u00eempotriva COVID-19 \u00een Republica Moldova, care este conform\u0103 cu faptele cunoscute despre desf\u0103\u0219urarea vaccin\u0103rii \u00een diferite \u021b\u0103ri, inclusiv prioritizarea personalului medical \u0219i a grupurilor de risc. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 reticen\u021ba unor medici fa\u021b\u0103 de vaccinare, un fenomen observat \u0219i \u00een alte locuri. Informa\u021biile sunt \u00een concordan\u021b\u0103 cu realitatea pandemiei \u0219i a vaccin\u0103rii."
    },
    {
        "title": "Eugenistii care ne vor vaccina (I)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre Bill Gates \u0219i vaccinuri, f\u0103r\u0103 dovezi concrete, \u0219i promoveaz\u0103 dezinformarea despre pandemia COVID-19 \u0219i vaccinare."
    },
    {
        "title": "L\u0102UDAT de Iohannis pentru gestionarea pandemiei, Guvernul Orban bag\u0103 farmaciile \u00ceN FALIMENT: banii pe medicamente NU se deconteaz\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre problemele financiare cu care se confrunt\u0103 farmaciile independente din cauza \u00eent\u00e2rzierilor \u00een decontarea medicamentelor de c\u0103tre casele de asigur\u0103ri de s\u0103n\u0103tate, ceea ce este o problem\u0103 real\u0103 \u0219i documentat\u0103 \u00een contextul pandemiei COVID-19, care a afectat sistemele de s\u0103n\u0103tate \u0219i farmaciile."
    },
    {
        "title": "Anette Lillinger: \u201eVaccinul promi\u021b\u0103tor\u201d anti-covid \u2013 o manipulare genetic\u0103 interzis\u0103!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i nefondate despre vaccinurile ARNm, suger\u00e2nd c\u0103 acestea ar provoca daune genetice ireversibile, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Vaccinurile COVID-19 au fost supuse unor studii riguroase \u0219i au demonstrat eficacitate \u0219i siguran\u021b\u0103 \u00een prevenirea infec\u021biilor severe \u0219i a deceselor cauzate de COVID-19."
    },
    {
        "title": "DOCUMENT FEDERAL CONFIRM\u0102: CORONA ESTE O FALS\u0102 PANDEMIE",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci discut\u0103 despre rolul \u0219i responsabilit\u0103\u021bile dealerilor \u00een cazinouri, ceea ce nu este relevant pentru subiectul pandemiei."
    },
    {
        "title": "OMS schimb\u0103 pe furi\u0219 defini\u021bia imunit\u0103\u021bii de turm\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 OMS a schimbat defini\u021bia imunit\u0103\u021bii de turm\u0103 \u00eentr-un mod care contrazice \u0219tiin\u021ba, dar nu ofer\u0103 dovezi clare pentru a sus\u021bine aceast\u0103 afirma\u021bie. Defini\u021bia imunit\u0103\u021bii de turm\u0103 a fost adaptat\u0103 pentru a reflecta mai bine importan\u021ba vaccin\u0103rii \u00een prevenirea bolilor infec\u021bioase, ceea ce este un consens \u0219tiin\u021bific, nu o contorsionare a \u0219tiin\u021bei."
    },
    {
        "title": "Coronavirusul, conceput \u00een laborator ca o arm\u0103 biologic\u0103 de distrugere \u00een mas\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 COVID-19 a fost creat ca o arm\u0103 biologic\u0103 \u00een laborator, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice credibile. Majoritatea cercet\u0103rilor indic\u0103 faptul c\u0103 virusul are origini zoonotice, provenind de la animale, \u0219i nu a fost conceput inten\u021bionat. De asemenea, afirma\u021biile profesorului Boyle nu sunt acceptate de comunitatea \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i nu exist\u0103 dovezi concludente care s\u0103 sus\u021bin\u0103 aceste teorii."
    },
    {
        "title": "Corona \u0219i covid-19 \u2013 coinciden\u021be sau simbolism ocult?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre simbolismul ocult \u0219i leg\u0103turi numerologice cu COVID-19, care nu au baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. COVID-19 este o pandemie cauzat\u0103 de un virus real, SARS-CoV-2, \u0219i nu are leg\u0103turi cu simboluri sau numere oculte."
    },
    {
        "title": "Covid-19 chiar exist\u0103! L-a patentat Bill Gates \u00een 2015: documente \u0219i leg\u0103turi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre Bill Gates \u0219i patentarea coronavirusului, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, informa\u021biile despre AGENDA 2030 \u0219i evenimentele din 2015 sunt distorsionate \u0219i nu au leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19, care a fost cauzat\u0103 de SARS-CoV-2, un virus identificat pentru prima dat\u0103 \u00een 2019."
    },
    {
        "title": "Bill Gates vrea ca vaccinul anti-coronavirus s\u0103 intre \u00een schema de vaccinare a nou-n\u0103scu\u021bilor. \u021a\u0103rile s\u0103race trebuie s\u0103 aib\u0103 prioritate",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 declara\u021biile reale ale lui Bill Gates referitoare la necesitatea vaccin\u0103rii pentru a redeschide societatea \u0219i la eficien\u021ba vaccinului COVID-19, care a fost un subiect de discu\u021bie public\u0103 \u00een timpul pandemiei."
    },
    {
        "title": "OAMENII NU MOR DIN CAUZA CORONAVIRUSULUI: VORBE\u0218TE \u0218TIIN\u021aA",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci discut\u0103 despre rolul \u0219i responsabilit\u0103\u021bile dealerilor \u00een cazinouri, ceea ce nu este relevant pentru subiectul pandemiei."
    },
    {
        "title": "ESTE DOAR O MASC\u0102\u201d SE VA TRANSFORMA \u00ceN \u201eESTE DOAR UN VACCIN\u201d, \u00ceN SCURT TIMP",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre guverne \u0219i vaccinuri, f\u0103r\u0103 a prezenta dovezi \u0219tiin\u021bifice sau fapte verificate. De asemenea, distorsioneaz\u0103 realitatea pandemiei COVID-19 \u0219i a m\u0103surilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103, care sunt bazate pe cercet\u0103ri \u0219i date \u0219tiin\u021bifice solide."
    },
    {
        "title": "Masturbarea te scap\u0103 de infec\u0163ia cu coronavirus",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci se concentreaz\u0103 pe politica de confiden\u021bialitate a unui site web, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Elitele care au instaurat deja Noua Ordine Mondial\u0103 preg\u0103tesc terenul: cine nu se vaccineaz\u0103 va fi exclus social!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinuri \u0219i restric\u021bii sociale, f\u0103r\u0103 a prezenta dovezi concrete. Vaccinurile COVID-19 sunt aprobate de autorit\u0103\u021bi de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 ar fi parte dintr-un plan de control social sau c\u0103 ar implica implantarea de cipuri. De asemenea, m\u0103surile de vaccinare nu sunt impuse \u00een mod arbitrar, ci sunt parte dintr-o strategie de s\u0103n\u0103tate public\u0103 pentru a controla pandemia."
    },
    {
        "title": "Ghimbir contra covid 19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul promoveaz\u0103 idei false despre COVID-19, suger\u00e2nd c\u0103 mestecarea ghimbirului ar preveni infec\u021bia cu virusul, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, afirm\u0103 c\u0103 virusul nu este periculos, contrar concluziilor bazate pe datele epidemiologice \u0219i medicale recunoscute."
    },
    {
        "title": "Abandonat\u0103 de Rom\u00e2nia, Maia Sandu se arunc\u0103 \u00een bra\u021bele Rusiei: Negociaz\u0103 un acces mai rapid la vaccinul Sputnik V",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 o \u00eent\u00e2lnire oficial\u0103 \u00eentre pre\u0219edintele Republicii Moldova \u0219i ambasadorul Rusiei, \u00een care s-a discutat despre accesul la vaccinul Sputnik V, ceea ce este o informa\u021bie veridic\u0103 \u0219i relevant\u0103 \u00een contextul campaniei de vaccinare \u00eempotriva COVID-19."
    },
    {
        "title": "Proteste masive \u00een toat\u0103 \u021bara, presa a minimalizat mi\u0219carea protestatar\u0103 \u0219i au subapreciat num\u0103rul participan\u021bilor.",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul descrie proteste reale \u00eempotriva restric\u021biilor COVID-19, care au avut loc \u00een Rom\u00e2nia, \u0219i reflect\u0103 nemul\u021bumirea publicului fa\u021b\u0103 de m\u0103surile impuse de autorit\u0103\u021bi. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 reac\u021biile din pres\u0103, care pot varia \u00een func\u021bie de perspectivele editoriale."
    },
    {
        "title": "Raport german: Coronavirusul, alarm\u0103 fals\u0103!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 pandemia COVID-19 a fost o alarm\u0103 fals\u0103 \u0219i c\u0103 mortalitatea cauzat\u0103 de virus este exagerat\u0103, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i datele oficiale care arat\u0103 c\u0103 COVID-19 a provocat milioane de decese la nivel global. De asemenea, afirma\u021biile despre m\u0103surile de preven\u021bie care ar cauza mai multe decese dec\u00e2t virusul sunt nefondate \u0219i nu sunt sus\u021binute de comunitatea medical\u0103."
    },
    {
        "title": "\u201eVia\u021ba \u00een 2022\u201d ne-a fost creionat\u0103 \u00een 1962. A\u0219a va ar\u0103ta lumea \u00een \u201enoua normalitate\u201d?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul face referire la o ilustrare din 1962 care nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i folose\u0219te o interpretare exagerat\u0103 a distan\u021b\u0103rii sociale, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete sau relevante despre impactul real al pandemiei asupra comportamentului social."
    },
    {
        "title": "EXCLUSIV: Vaccinarea obligatorie se va face la ordinul ministrului S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii cu recomandarea OMS. Amenzi de p\u00e2n\u0103 la 10 mii de lei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o propunere legislativ\u0103 real\u0103 privind vaccinarea obligatorie, care a fost discutat\u0103 \u00een diverse \u021b\u0103ri ca parte a m\u0103surilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u00een contextul pandemiei COVID-19. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 aspecte legate de campaniile de informare \u0219i de asigurarea calit\u0103\u021bii vaccin\u0103rii, care sunt teme relevante \u0219i actuale \u00een discu\u021biile despre vaccinare."
    },
    {
        "title": "NY Times scrie c\u0103 \u201eMarea Resetare\u201d e o \u201eteorie a conspira\u021biei\u201d chiar \u00een ziua \u00een care Forumul Economic Mondial o celebreaz\u0103. John Kerry, omul lui Obama: \"E nevoie de Marea Resetare pentru a opri cre\u0219terea populismului na\u021bionalist\"",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul promoveaz\u0103 teorii conspira\u021bioniste despre Marea Resetare \u0219i sugereaz\u0103 c\u0103 pandemia COVID-19 a fost planificat\u0103 de o cabal\u0103 a elitelor, f\u0103r\u0103 dovezi concrete, ceea ce este o dezinformare. Aceste afirma\u021bii nu sunt sus\u021binute de faptele \u0219tiin\u021bifice \u0219i de datele oficiale despre pandemie."
    },
    {
        "title": "Trump: \u201e99% din cazurile de Covid-19 sunt total inofensive.\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Declara\u021bia c\u0103 '99% din cazurile de Covid-19 sunt total inofensive' este fals\u0103. Rata mortalit\u0103\u021bii COVID-19 este semnificativ mai mare, iar boala poate provoca simptome severe \u0219i complica\u021bii, \u00een special \u00een r\u00e2ndul persoanelor \u00een v\u00e2rst\u0103 \u0219i celor cu afec\u021biuni medicale preexistente. De asemenea, afirma\u021biile despre testare \u0219i gestionarea pandemiei sunt distorsionate \u0219i nu reflect\u0103 realitatea \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i statisticile globale."
    },
    {
        "title": "\u00cen Italia, nimeni nu mai respect\u0103 recomand\u0103rile privind distan\u021barea social\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine date \u0219i informa\u021bii corecte despre pandemia COVID-19, inclusiv statistici despre cazuri \u0219i decese, precum \u0219i m\u0103suri de prevenire \u0219i reac\u021bii guvernamentale, care sunt conforme cu faptele cunoscute despre pandemie."
    },
    {
        "title": "AVERTISMENTUL unui medic: care sunt ALIMENTELE care fac VICTIME sigure \u00een fa\u021ba coronavirusului",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul subliniaz\u0103 importan\u021ba alimenta\u021biei pentru men\u021binerea unui sistem imunitar s\u0103n\u0103tos, ceea ce este sus\u021binut de cercet\u0103ri \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, afirm\u0103 c\u0103 persoanele cu sistem imunitar sl\u0103bit sunt mai susceptibile la infec\u021bii, inclusiv COVID-19, ceea ce este corect."
    },
    {
        "title": "OMS, lobby pentru instaurarea Noii Ordini Mondiale! Declara\u021bii halucinante f\u0103cute de directorul Tedros Ghebreyesus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 declara\u021biile reale ale directorului OMS, Tedros Adhanom Ghebreyesus, referitoare la necesitatea unei conduceri globale \u0219i solidarit\u0103\u021bii \u00een lupta \u00eempotriva COVID-19, precum \u0219i statisticile corecte despre cre\u0219terea exponen\u021bial\u0103 a cazurilor de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Marcel Pavel NU are Covid-19, ci este folosit de autorit\u0103\u021bi pentru a isteriza \u0219i mai mult popula\u021bia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 infectarea lui Marcel Pavel cu COVID-19 este o fars\u0103, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete. De asemenea, afirm\u0103 c\u0103 testele au fost negative \u0219i c\u0103 nu are simptome de COVID-19, ceea ce contrazice realitatea c\u0103 persoanele infectate pot fi contagioase chiar \u0219i f\u0103r\u0103 simptome. Aceste afirma\u021bii sunt \u00een contradic\u021bie cu informa\u021biile \u0219tiin\u021bifice acceptate despre COVID-19, care indic\u0103 faptul c\u0103 virusul poate fi transmis de la persoanele infectate asimptomatice."
    },
    {
        "title": "Dr Fauci nu crede \u00een eficacitatea total\u0103 a vaccinului: Purta\u021bi masc\u0103 \u0219i dup\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 declara\u021biile reale ale lui Anthony Fauci despre vaccinare \u0219i m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 necesare pentru a controla pandemia COVID-19, inclusiv faptul c\u0103 vaccinarea nu garanteaz\u0103 o revenire imediat\u0103 la normalitate \u0219i c\u0103 m\u0103surile de prevenire trebuie men\u021binute."
    },
    {
        "title": "De ce este necesar s\u0103 fie evitat acest vaccin antiCovid. Mesajul lui Robert F. Kennedy Jr.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i \u00een\u0219el\u0103toare despre vaccinurile ARNm, suger\u00e2nd c\u0103 acestea modific\u0103 materialul genetic al pacien\u021bilor \u0219i c\u0103 efectele adverse sunt ireversibile. Aceste afirma\u021bii nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i contravin consensului medical global, care confirm\u0103 c\u0103 vaccinurile COVID-19 sunt sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea bolii. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 vaccinurile ARNm ar cauza daune genetice permanente."
    },
    {
        "title": "Masca medical\u0103 obligatorie este \u201efake news\u201d de gradul I. M\u0103\u0219tile sunt inutile, potrivit medicilor independen\u021bi* \u0219i oameniilor de \u0219tiin\u021b\u0103 din domeniul s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii.",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "Nici guvernele nu mai cred \u00een cacealmaua cu Covid-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 pandemia COVID-19 este o alarm\u0103 fals\u0103 \u0219i c\u0103 m\u0103surile guvernamentale au fost exagerate, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i datele oficiale care arat\u0103 gravitatea pandemiei \u0219i impactul s\u0103u asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice. COVID-19 a provocat milioane de decese \u0219i a fost recunoscut ca o pandemie global\u0103 de c\u0103tre OMS, iar m\u0103surile de prevenire au fost implementate pentru a salva vie\u021bi."
    },
    {
        "title": "Slugilor lui SOROS le st\u0103 POLIDINUL \u00een g\u00e2t",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre cenzura informa\u021biilor legate de COVID-19 \u0219i medicamentele rom\u00e2ne\u0219ti, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete. De asemenea, denigreaz\u0103 organiza\u021bii \u0219i persoane f\u0103r\u0103 o baz\u0103 factual\u0103, ceea ce este caracteristic dezinform\u0103rii."
    },
    {
        "title": "Biil Gates nu ne d\u0103 nicio \u0219ans\u0103, dec\u00e2t dac\u0103 ne vaccin\u0103m \u00een mas\u0103! C\u00e2t de evident mai poate fi scopul pentru care au eliberat din laborator acest virus?",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 opiniile lui Bill Gates despre importan\u021ba vaccin\u0103rii \u00een combaterea pandemiei COVID-19, ceea ce este \u00een conformitate cu pozi\u021biile sus\u021binute de exper\u021bi \u0219i organiza\u021bii de s\u0103n\u0103tate public\u0103, inclusiv OMS."
    },
    {
        "title": "AUTORIT\u0102\u0162ILE UCRAINENE DECLAR\u0102 C\u0102 A PARTICIPA LA LITURGHIA ORTODOX\u0102 E O \u201cDISTRAC\u0162IE\u201d DE CARE TE PO\u0162I LIPSI",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate despre \u00eemp\u0103rt\u0103\u0219anie \u0219i transmiterea COVID-19, suger\u00e2nd c\u0103 nu exist\u0103 riscuri de contaminare \u00een biserici, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice privind transmiterea virusului. De asemenea, afirm\u0103 c\u0103 virusul nu ar putea afecta credincio\u0219ii care particip\u0103 la slujbe, ceea ce este o interpretare gre\u0219it\u0103 a realit\u0103\u021bii pandemiei."
    },
    {
        "title": "Oameni de \u0219tiin\u021b\u0103 de la OMS afirm\u0103 c\u0103 nu exist\u0103 \u201enicio dovad\u0103\u201d c\u0103 vaccinurile \u00eempiedic\u0103 circula\u021bia covid-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i nefondate despre vaccinuri, inclusiv ideea c\u0103 nu exist\u0103 dovezi c\u0103 acestea \u00eempiedic\u0103 circula\u021bia COVID-19. \u00cen realitate, vaccinurile COVID-19 au demonstrat eficacitate \u00een prevenirea infec\u021biilor simptomatice \u0219i a spitaliz\u0103rilor, iar Organiza\u021bia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u0219i alte autorit\u0103\u021bi de s\u0103n\u0103tate public\u0103 sus\u021bin vaccinarea ca un instrument esen\u021bial \u00een combaterea pandemiei."
    },
    {
        "title": "Abuziva vaccinare obligatorie, dictatur\u0103 \u0219i teroare",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinarea obligatorie \u0219i despre inten\u021biile guvernului \u0219i industriei farmaceutice, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete. Vaccinarea este un instrument dovedit \u0219tiin\u021bific pentru prevenirea bolilor infec\u021bioase, inclusiv COVID-19, \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 ar fi o form\u0103 de teroare sau abuz asupra drepturilor individuale. De asemenea, vaccinurile au fost dezvoltate \u0219i aprobate pe baza unor studii riguroase de eficacitate \u0219i siguran\u021b\u0103."
    },
    {
        "title": "Arafat recunoa\u0219te c\u0103 doar vaccinarea obligatorie va aduce situa\u021bia la normal",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 o declara\u021bie a autorit\u0103\u021bilor rom\u00e2ne care este \u00een concordan\u021b\u0103 cu realitatea pandemiei COVID-19, subliniind c\u0103 relaxarea m\u0103surilor nu va \u00eensemna revenirea la normalitate f\u0103r\u0103 imunizarea popula\u021biei."
    },
    {
        "title": "Opri\u021bi imediat testarea C0VID: At\u00e2t testele PCR c\u00e2t \u0219i testele rapide pot cauza cancer!!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre testele COVID-19 \u0219i vaccinuri, inclusiv afirma\u021bii nefondate despre utilizarea oxidului de etilen\u0103 \u00een sterilizarea tampoanelor de testare, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Testele PCR sunt recunoscute ca fiind un instrument valid pentru detectarea infec\u021biei cu SARS-CoV-2, iar vaccinurile au fost dovedite a fi eficiente \u00een prevenirea bolii severe \u0219i a deceselor cauzate de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Poli\u021bia \u0219i jandarmeria ne amendeaz\u0103 dup\u0103 ritualuri masonice: \u00eent\u00e2i au dat 222 de amenzi, azi anun\u021b\u0103 444 de amenzi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste, cum ar fi referirea la 'jugul plandemic', care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, protestele \u0219i sanc\u021biunile men\u021bionate sunt prezentate \u00eentr-un context care sugereaz\u0103 o respingere a m\u0103surilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103, ceea ce contravine realit\u0103\u021bii pandemiei COVID-19 \u0219i a m\u0103surilor necesare pentru a o controla."
    },
    {
        "title": "5G poate declan\u0219a viru\u0219i tip Coronavirus la nivel celular",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "COVID-19: ATEN\u021aIE! VACCINAREA \u00ceNSEAMN\u0102 CIPARE!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre COVID-19, vaccinare \u0219i globali\u0219ti, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate pentru a preveni boala \u0219i nu au leg\u0103tur\u0103 cu ciparea sau reducerea popula\u021biei. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 vaccinarea ar duce la sterilizare sau alte efecte negative men\u021bionate \u00een articol."
    },
    {
        "title": "NEUROLOG RENUMIT: M\u0102\u0218TILE SUNT O CRIM\u0102 \u00ceMPOTRIVA UMANIT\u0102\u021aII \u0218I UN ABUZ ASUPRA COPIILOR",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i exagerate despre efectele purt\u0103rii m\u0103\u0219tilor asupra creierului, inclusiv ideea c\u0103 m\u0103\u0219tile ar provoca deficien\u021be de oxigen \u0219i deteriorarea creierului, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. M\u0103\u0219tile sunt recunoscute de organiza\u021biile de s\u0103n\u0103tate ca fiind eficiente \u00een reducerea transmiterii virusului COVID-19 \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 purtarea lor ar cauza daune semnificative s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii creierului."
    },
    {
        "title": "Un rom\u00e2n a descoperit vaccinul contra coronavirusului dar nu e l\u0103sat s\u0103-l produc\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci se concentreaz\u0103 pe politica de confiden\u021bialitate a unui site web, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Mit deslu\u0219it: Linguri\u021ba de argint poate transmite coronavirusul? Se pare c\u0103 NU",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre utilizarea argintului ca agent antimicrobian, ceea ce este sus\u021binut de cercet\u0103ri \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 utilizarea argintului \u00een echipamentele medicale, ceea ce este corect. Nu exist\u0103 informa\u021bii false \u00een contextul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Lockdown! Din 27 martie Moldova inchide toate hotarele terestre si rutele aeriene!",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "Vaccinul pentru noul coronavirus va fi folosit pentru reducerea num\u0103rului popula\u021biei globului. Bill Gates se implic\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul men\u021bioneaz\u0103 ini\u021biative reale de cercetare \u0219i finan\u021bare din partea Funda\u021biei Bill & Melinda Gates pentru dezvoltarea de tratamente \u00eempotriva COVID-19, ceea ce este confirmat de faptele cunoscute despre implicarea funda\u021biei \u00een lupta \u00eempotriva pandemiei."
    },
    {
        "title": "Arafat ne bag\u0103 din nou \u00een cea\u021b\u0103 privind coronavirusul",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 declara\u021biile reale ale lui Raed Arafat despre vaccinarea \u00eempotriva COVID-19 \u0219i m\u0103surile de prevenire a r\u0103sp\u00e2ndirii virusului, care sunt conforme cu informa\u021biile oficiale \u0219i cu realitatea pandemiei."
    },
    {
        "title": "SUNTEM \u00ceN PLIN PROCES DE EXTINC\u021aIE. O ASISTENT\u0102 LE\u0218IN\u0102 \u00ceN FA\u021aA CAMERELOR, LA 10 MINUTE DUP\u0102 CE A FOST VACCINAT\u0102, \u00ceN TIMP CE DISCUTA CU REPORTERII. (VIDEO)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul afirm\u0103 c\u0103 asistenta medical\u0103 Tiffany Dover ar fi murit dup\u0103 vaccinare, dar acest lucru este fals. Tiffany Dover a fost confirmat\u0103 ca fiind \u00een via\u021b\u0103 \u0219i a explicat incidentul \u00een care a le\u0219inat, care nu a fost legat de vaccin. De asemenea, zvonurile despre moartea sa au fost r\u0103sp\u00e2ndite pe re\u021belele sociale f\u0103r\u0103 dovezi concrete."
    },
    {
        "title": "COVID-19, o simpl\u0103 grip\u0103 - Recomandarea lui Boris Johnson",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Declara\u021bia premierului britanic Boris Johnson reflect\u0103 o pozi\u021bie oficial\u0103 \u0219i este \u00een concordan\u021b\u0103 cu tendin\u021bele actuale de vaccinare \u00eempotriva COVID-19, care sugereaz\u0103 c\u0103 vaccinarea ar putea deveni o practic\u0103 anual\u0103 similar\u0103 cu vaccinarea antigripal\u0103, mai ales pentru persoanele vulnerabile."
    },
    {
        "title": "Dr. Monica Pop : 4.500 de rom\u00e2ni care au f\u0103cut COVID dup\u0103 vaccinare s-au \u00eemboln\u0103vit chiar de la VACCIN!",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "Internarea la ATI \u0219i INTUBAREA NU salveaz\u0103 vie\u021bi: din 44 de pacien\u021bi de la Marius Nasta, DOAR DOI au supravie\u021buit",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 o realitate documentat\u0103 \u00een spitalele din Rom\u00e2nia, unde statisticile privind supravie\u021buirea pacien\u021bilor intuba\u021bi pot fi mai sc\u0103zute comparativ cu alte regiuni, ceea ce este sus\u021binut de datele din sistemul de s\u0103n\u0103tate. De asemenea, se men\u021bioneaz\u0103 o cerere de statistic\u0103 de c\u0103tre Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, ceea ce este un fapt real."
    },
    {
        "title": "Jurnalist italian: \u201eCovid-19 este un cu\u021bit care a sf\u00e2r\u0219it \u00een m\u00e2inile elitelor pentru a-\u0219i atinge vechiul scop: dob\u00e2ndirea puterii absolute \u0219i totalitare. Ca vampirii, odat\u0103 ce au gustat s\u00e2ngele, nu vor supravie\u021bui dac\u0103 vor trebui s\u0103 renun\u021be\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine teorii conspira\u021bioniste \u0219i afirma\u021bii nefondate despre COVID-19, inclusiv ideea c\u0103 pandemia ar fi fost planificat\u0103 de elite pentru a ob\u021bine putere totalitar\u0103. Aceste afirma\u021bii nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i contravin informa\u021biilor verificate despre virus \u0219i pandemie."
    },
    {
        "title": "I-au dat drumul din laborator: Un nou virus \u00eencepe s\u0103 ucid\u0103 \u00een China",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul descrie evenimente reale legate de primele cazuri de COVID-19 \u00een Wuhan, China, \u0219i include informa\u021bii corecte despre virus \u0219i impactul s\u0103u, conform datelor istorice \u0219i informa\u021biilor furnizate de OMS."
    },
    {
        "title": "Dr. Valeriu Gheorghi\u021b\u0103 recunoa\u0219te pentru prima oar\u0103 oficial mor\u021bii din urma vaccin\u0103rii",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii despre declara\u021biile oficiale ale coordonatorului campaniei de vaccinare, Valeriu Gheorghi\u021b\u0103, referitoare la cauzele deceselor post-vaccinare, care sunt sus\u021binute de surse oficiale \u0219i studii. De asemenea, se men\u021bioneaz\u0103 clarific\u0103rile f\u0103cute de autorit\u0103\u021bi cu privire la evenimentele coincidente \u0219i nu exist\u0103 dovezi care s\u0103 contrazic\u0103 afirma\u021biile prezentate."
    },
    {
        "title": "Putea s\u0103 ajung\u0103 un medic renumit, dar vaccinul AstraZeneca i-a t\u0103iat aripile. Student la medicin\u0103 \u00een Fran\u021ba, mort la 10 zile dup\u0103 vaccinare, \u00een v\u00e2rst\u0103 de numai 24 de ani. La o s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103 dup\u0103 decesul lui, EMA a stabilit c\u0103 vaccinul AZ e sigur \u0219i eficient",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sugereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre vaccinul AstraZeneca \u0219i decesul studentului f\u0103r\u0103 dovezi concludente, ignor\u00e2nd declara\u021biile oficiale care afirm\u0103 c\u0103 nu exist\u0103 dovezi care s\u0103 sus\u021bin\u0103 o astfel de leg\u0103tur\u0103. De asemenea, se folose\u0219te o retoric\u0103 alarmist\u0103 \u0219i speculativ\u0103, ceea ce este caracteristic pentru dezinformare."
    },
    {
        "title": "OMS dezv\u0103luie genocidul ce se va produce \u00een urma vaccin\u0103rii anti-covid",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 declara\u021biile oficiale ale Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii (OMS) referitoare la a\u0219tept\u0103rile privind cre\u0219terea num\u0103rului de decese din cauza COVID-19 \u00een Europa, ceea ce este \u00een conformitate cu datele \u0219i tendin\u021bele observate \u00een pandemie."
    },
    {
        "title": "\u0218i vaccinul Pfizer UCIDE! Un t\u00e2n\u0103r de doar 35 de ani din Vaslui a murit la 48 de ore de la rapel",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 un incident real \u00een care un t\u00e2n\u0103r a decedat dup\u0103 vaccinare, av\u00e2nd \u00een vedere c\u0103 suferea de afec\u021biuni medicale preexistente. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 vaccinul ar fi fost cauza direct\u0103 a decesului, iar persoanele cu afec\u021biuni subiacente au un risc mai mare de complica\u021bii."
    },
    {
        "title": "Nimeni nu poarta masca la Copenhaga, Stockholm sau Oslo. ",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 o realitate observat\u0103 \u00een \u021b\u0103rile nordice, unde purtarea m\u0103\u0219tilor nu a fost o practic\u0103 generalizat\u0103 \u00een anumite perioade ale pandemiei, conform declara\u021biilor autorit\u0103\u021bilor sanitare din aceste \u021b\u0103ri."
    },
    {
        "title": "De ce vor muri vaccina\u021bii anti-Covid pe captete",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre vaccinurile COVID-19, inclusiv afirma\u021bii nefondate despre moartea persoanelor vaccinate \u0219i despre modificarea genetic\u0103 a sistemului imunitar. Vaccinurile COVID-19 au fost dovedite a fi sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea bolii severe \u0219i a deceselor cauzate de COVID-19, conform datelor \u0219tiin\u021bifice \u0219i autorit\u0103\u021bilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Renate Weber le cere doctorilor milui\u0163i de Iohannis s\u0103 renun\u0163e la mascarad\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 o solicitare real\u0103 a Avocatului Poporului c\u0103tre Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii pentru reglementarea intern\u0103rilor \u00een spitalele suport COVID-19, bazat\u0103 pe peti\u021bii primite de la pacien\u021bi \u0219i organiza\u021bii, ceea ce reflect\u0103 o problem\u0103 real\u0103 \u00een sistemul de s\u0103n\u0103tate \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Dr. Carrie Madej din SUA ne dezv\u0103luie PERICOLELE URIA\u0218E pentru s\u0103n\u0103tate pe care le poate avea VACCINUL anti- COVID",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false despre vaccinurile COVID-19, sus\u021bin\u00e2nd c\u0103 nu pot fi create vaccinuri eficiente pentru un virus care sufer\u0103 muta\u021bii, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice care arat\u0103 c\u0103 vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate \u0219i s-au dovedit a fi eficiente. De asemenea, articolul promoveaz\u0103 dezinformarea despre efectele secundare ale vaccinurilor, f\u0103r\u0103 a prezenta datele corecte \u0219i studiile clinice care demonstreaz\u0103 siguran\u021ba \u0219i eficacitatea acestora."
    },
    {
        "title": "CNN: \u201eCoronavirusul a declan\u0219at cel mai mare experiment din lume\u201d. Doar c\u0103 e prezentat altul, la derut\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul descrie o situa\u021bie real\u0103 \u00een care multe cl\u0103diri de birouri din Asia sunt goale din cauza pandemiei COVID-19, iar angaja\u021bii lucreaz\u0103 de acas\u0103 pentru a limita r\u0103sp\u00e2ndirea virusului. Aceste informa\u021bii sunt sus\u021binute de faptele cunoscute despre impactul pandemiei asupra muncii \u0219i economiei \u00een regiunile afectate."
    },
    {
        "title": "Dr Fauci este f\u0103cut praf \u00een Congresul American. Ce r\u0103spunde acesta. Dr. Fauci: \u201eNu m\u0103 intereseaz\u0103 libert\u0103\u021bile oamenilor\u201d\u2026",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre Dr. Fauci \u0219i pandemia COVID-19, f\u0103r\u0103 dovezi concrete. De asemenea, termenul 'Plandemia' este folosit pentru a discredita m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, ceea ce este o form\u0103 de dezinformare."
    },
    {
        "title": "Continu\u0103 umflarea cifrelor de mor\u0163i din pricina covidului",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii despre un deces cauzat de COVID-19, care este \u00een conformitate cu datele oficiale raportate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103. De asemenea, cifrele men\u021bionate pentru cazurile confirmate \u0219i persoanele vindecate sunt \u00een concordan\u021b\u0103 cu statisticile generale cunoscute despre pandemie."
    },
    {
        "title": "Fiecare persoan\u0103 are vaccinul COVID-19 acas\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i nefondate despre COVID-19, inclusiv afirma\u021bii c\u0103 usturoiul ar putea ucide virusul \u0219i c\u0103 acesta ar putea ac\u021biona ca un vaccin natural. Aceste afirma\u021bii nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i contravin cuno\u0219tin\u021belor actuale despre virus \u0219i despre modul \u00een care func\u021bioneaz\u0103 vaccinurile."
    },
    {
        "title": "HART\u0102 - Lipsa oxigen\u0103rii corecte a creierului duce la sc\u0103derea inteligen\u021bei. Purtarea \u00eendelungat\u0103 a m\u0103\u0219tilor distruge pl\u0103m\u00e2nii - STUDIU",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i nefondate despre purtarea m\u0103\u0219tilor, inclusiv leg\u0103tura cu cancerul de pl\u0103m\u00e2ni \u0219i efecte negative asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii mintale, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, denigreaz\u0103 exper\u021bi \u0219i institu\u021bii de s\u0103n\u0103tate public\u0103 f\u0103r\u0103 a oferi surse credibile."
    },
    {
        "title": "America \u00eencepe ciparea popula\u021biei \u00een octombrie 2020!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre ciparea popula\u021biei prin vaccinuri, care nu au nicio baz\u0103 \u00een realitate. Vaccinurile COVID-19 nu con\u021bin microcipuri RFID \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 guvernele ar implementa un astfel de program. Informa\u021biile despre contractul cu ApiJect se refer\u0103 la produc\u021bia de seringi pentru vaccinare, nu la cipuri de urm\u0103rire a cet\u0103\u021benilor."
    },
    {
        "title": "Sub pretextul Covid, vor introduce multe boli mortale. Noua tulpin\u0103 lansat\u0103 \u00een Anglia este cu 70% mai contagioas\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o muta\u021bie a virusului SARS-CoV-2 care a fost confirmat\u0103 de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate din Marea Britanie, iar informa\u021biile despre contagiozitate \u0219i dificultatea de detectare sunt sus\u021binute de cercet\u0103ri \u0219tiin\u021bifice. Aceste aspecte sunt conforme cu cuno\u0219tin\u021bele actuale despre COVID-19 \u0219i variantele sale."
    },
    {
        "title": "Guvernul olandez cere cet\u0103\u021benilor S\u0102 NU POARTE MASC\u0102!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 oficialii olandezi au declarat c\u0103 m\u0103\u0219tile nu sunt eficiente, ceea ce contrazice consensul \u0219tiin\u021bific \u0219i recomand\u0103rile Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, care subliniaz\u0103 importan\u021ba purt\u0103rii m\u0103\u0219tilor pentru a reduce transmiterea COVID-19. De asemenea, purtarea incorect\u0103 a m\u0103\u0219tilor nu justific\u0103 renun\u021barea complet\u0103 la utilizarea acestora."
    },
    {
        "title": "Arafat panicheaz\u0103 inten\u021bionat popula\u021bia: Vom avea \u0219i 10 mii de cazuri noi pe zi. \u021ainta: interdic\u021bia de a participa la \u00cenviere! S-o cread\u0103 el \u0219i cu C\u00ee\u021bu-M\u00e2\u021bu!",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Declara\u021biile lui Raed Arafat sunt bazate pe observa\u021bii \u0219i date \u0219tiin\u021bifice referitoare la pandemia COVID-19, inclusiv tendin\u021bele de cre\u0219tere a cazurilor \u0219i m\u0103surile de prevenire. Acestea reflect\u0103 realitatea situa\u021biei epidemiologice \u0219i nu sunt aberante sau f\u0103r\u0103 baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103."
    },
    {
        "title": "Interviu video tradus cu dr. Andrew Kaufman despre criza coronavirus, problemele test\u0103rii covid, problemele vaccinurilor, vaccinul covid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu con\u021bine informa\u021bii relevante sau corecte despre COVID-19, ci mai degrab\u0103 este un text introductiv despre un blog, f\u0103r\u0103 leg\u0103tur\u0103 cu pandemia sau cu faptele legate de aceasta."
    },
    {
        "title": "STATUL ATEU \u00ce\u0218I SCOATE COL\u021aII. DE CE AU G\u0102SIT MOTIVE S\u0102 \u00ceNCHID\u0102 DOAR BISERICILE? ",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre \u00eenchiderea bisericilor sub pretextul COVID-19, f\u0103r\u0103 dovezi concrete. De asemenea, nu exist\u0103 o politic\u0103 oficial\u0103 care s\u0103 vizeze \u00eenchiderea bisericilor \u00een mod special, iar m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 sunt aplicate uniform pentru a preveni r\u0103sp\u00e2ndirea virusului, nu pentru a discrimina anumite institu\u021bii religioase."
    },
    {
        "title": "Descoperirea medical\u0103 a momentului: Sars-Cov2 este mai activ pe timpul nop\u0163ii \u015fi \u00een Grecia",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul descrie m\u0103suri de carantin\u0103 \u0219i restric\u021bii impuse pe insula Poros din Grecia ca urmare a cre\u0219terii cazurilor de COVID-19, ceea ce este plauzibil \u0219i se aliniaz\u0103 cu m\u0103surile adoptate de multe \u021b\u0103ri \u00een timpul pandemiei pentru a controla r\u0103sp\u00e2ndirea virusului."
    },
    {
        "title": "Italienii \u00eenl\u0103tur\u0103 cauza pandemiei COVID-19: Peste 150 de ora\u0219e au trecut la ac\u021biuni pentru oprirea 5G",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre interzicerea tehnologiei 5G \u00een Italia, f\u0103r\u0103 a avea leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19. De asemenea, afirma\u021biile despre efectele nocive ale 5G nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice solide \u0219i sunt adesea asociate cu teorii ale conspira\u021biei, ceea ce face ca informa\u021bia s\u0103 fie considerat\u0103 fals\u0103."
    },
    {
        "title": "Au fost fabricate vaccinurile Astrazeneca \u0219i Johnson&Johnson cu inten\u021bie at\u00e2t de nocive, ca s\u0103 fie redirec\u021biona\u021bi to\u021bi oamenii spre vaccinurile cu ARN mesager?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate despre vaccinurile AstraZeneca \u0219i Johnson & Johnson, suger\u00e2nd c\u0103 acestea au mai multe reac\u021bii adverse mortale dec\u00e2t vaccinurile ARNm, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, afirma\u021bia c\u0103 vaccinurile ARNm modific\u0103 ADN-ul uman este fals\u0103. Vaccinurile au fost evaluate riguros \u0219i sunt considerate sigure \u0219i eficiente."
    },
    {
        "title": "Realii papusari nu ne arata vreo luminita la capatul tunelului, deoarece vor ca masele nemultumite sa gaseasca o unica solutie: RAZBOIUL si REVOLUTIA",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine teorii conspira\u021bioniste \u0219i dezinformare despre COVID-19, inclusiv afirma\u021bii false despre scopul vaccin\u0103rii \u0219i despre m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, face referire la o 'mare resetare' \u0219i la o lupt\u0103 imaginar\u0103 \u00eentre 'bine' \u0219i 'r\u0103u', ceea ce nu reflect\u0103 realitatea pandemiei \u0219i a gestion\u0103rii acesteia."
    },
    {
        "title": "Adev\u0103rata agend\u0103 a OMS: o nou\u0103 ordine mondial\u0103 modelat\u0103 dup\u0103 China.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu con\u021bine informa\u021bii relevante despre COVID-19, ci se refer\u0103 la confiden\u021bialitate \u0219i utilizarea cookie-urilor, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "MEDIC LEGIST GERMAN: \u201eNU EXIST\u0102 VIRUS UCIGA\u0218\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci discut\u0103 despre rolul \u0219i responsabilit\u0103\u021bile dealerilor \u00een cazinouri, ceea ce nu este relevant pentru subiectul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Lipsa sportului \u00eentre primii trei factori de risc de deces cauzat de coronavirus. Se confirm\u0103 c\u0103 Guvernul este complice la moartea pacien\u021bilor C0vid!",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se bazeaz\u0103 pe un studiu publicat \u00een British Journal of Sports Medicine, care a analizat impactul inactivit\u0103\u021bii fizice asupra severit\u0103\u021bii COVID-19, concluzion\u00e2nd c\u0103 inactivitatea fizic\u0103 este un factor de risc semnificativ pentru spitalizare \u0219i deces \u00een r\u00e2ndul pacien\u021bilor infecta\u021bi. Aceste informa\u021bii sunt sus\u021binute de datele \u0219i cercet\u0103rile existente despre COVID-19 \u0219i factorii de risc asocia\u021bi."
    },
    {
        "title": "Coronavirusul are \u201dmisie\u201d ideologic\u0103 anticre\u0219tin\u0103. C\u00e2nd e programat s\u0103 revin\u0103 \u0219i ce s\u0103rb\u0103toare mai love\u0219te",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Declara\u021biile lui Alexandru Rafila despre un posibil v\u00e2rf de infect\u0103ri cu COVID-19 \u00een lunile noiembrie-decembrie \u0219i despre medica\u021bia necesar\u0103 sunt \u00een concordan\u021b\u0103 cu prognozele \u0219i recomand\u0103rile exper\u021bilor \u00een s\u0103n\u0103tate public\u0103. De asemenea, informa\u021biile referitoare la sp\u0103latul pe m\u00e2ini \u0219i purtarea m\u0103\u0219tii sunt conforme cu recomand\u0103rile oficiale de prevenire a r\u0103sp\u00e2ndirii virusului."
    },
    {
        "title": "Vaccinul anti-Covid-19 , este Marca Fiarei 666",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinurile COVID-19, inclusiv idei despre nanobo\u021bi, microcipuri, \u0219i sterilizare, care nu au fundament \u0219tiin\u021bific. Vaccinurile COVID-19 au fost dovedite a fi sigure \u0219i eficiente prin studii clinice riguroase, iar informa\u021biile despre efectele adverse sunt distorsionate sau exagerate. De asemenea, pandemia COVID-19 este real\u0103, cu milioane de cazuri \u0219i decese confirmate la nivel global."
    },
    {
        "title": "Speciali\u0219tii R\u0102STOARN\u0102 TOT: NU ne putem infecta cu coronavirus de pe suprafe\u021be, a\u0219a cum ne SPERIAU medicii din Rom\u00e2nia",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se bazeaz\u0103 pe studii \u0219tiin\u021bifice efectuate de institu\u021bii de renume \u0219i ofer\u0103 informa\u021bii corecte despre riscul de transmitere a COVID-19 prin suprafe\u021be contaminate, subliniind c\u0103 acest risc este sc\u0103zut, dar nu inexistent, ceea ce este \u00een conformitate cu cuno\u0219tin\u021bele actuale despre virus."
    },
    {
        "title": "ESEN\u021aIAL: Scopul plandemiei a fost izolarea \u0219i restric\u021bionarea celor ce se opun globalismului, neo-marxismului, satanismului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinare \u0219i despre grupurile sociale, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, OMS nu a declarat c\u0103 vaccinarea nu opre\u0219te r\u0103sp\u00e2ndirea virusului; vaccinurile au demonstrat eficacitate \u00een reducerea severit\u0103\u021bii bolii \u0219i a spitaliz\u0103rilor. Informa\u021biile despre pa\u0219aportul de vaccinare sunt distorsionate \u0219i nu reflect\u0103 realitatea m\u0103surilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Suntem terminati ca specie. Pregatesc terenul pentru a ne comunica, in curand, ca acest coronavirus se transmite si prin fecale, canalizare, sobolani, pasari si alte animale",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii eronate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre COVID-19, inclusiv ideea c\u0103 animalele de companie ar necesita vaccinare, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, afirma\u021biile despre testarea anal\u0103 \u0219i transmiterea virusului prin flatulen\u021b\u0103 sunt exagerate \u0219i nefondate. Informa\u021biile despre COVID-19 trebuie s\u0103 fie bazate pe date \u0219tiin\u021bifice \u0219i recomand\u0103rile autorit\u0103\u021bilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103, care nu sus\u021bin aceste afirma\u021bii."
    },
    {
        "title": "OMS \u0219i presa s-au schimbat \u00een organiza\u021bii teroriste pe timp de pandemie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i retorica extrem\u0103 care compar\u0103 OMS \u0219i presa cu organiza\u021bii teroriste, ceea ce este o exagerare \u0219i o dezinformare. OMS a ac\u021bionat pentru a gestiona o pandemie global\u0103, iar informa\u021biile despre COVID-19 sunt bazate pe dovezi \u0219tiin\u021bifice, nu pe fric\u0103 sau teroare. De asemenea, caracterizarea COVID-19 ca o grip\u0103 de periculozitate medie este inexact\u0103, av\u00e2nd \u00een vedere impactul s\u0103u sever asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "CORONAVIRUS FOLOSIT CA ELEMENT DE PROPAGAND\u0102 PENTRU A INTERZICE BANII NUMERAR  ",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul descrie o m\u0103sur\u0103 real\u0103 luat\u0103 de autorit\u0103\u021bile chineze pentru a dezinfecta bancnotele din cauza temerilor legate de transmiterea COVID-19, ceea ce este sus\u021binut de informa\u021biile disponibile despre modul \u00een care virusul poate supravie\u021bui pe suprafe\u021be. De asemenea, OMS a men\u021bionat c\u0103 nu se \u0219tie exact c\u00e2t timp poate rezista coronavirusul pe diverse suprafe\u021be, ceea ce face ca m\u0103surile de precau\u021bie s\u0103 fie justificate."
    },
    {
        "title": "O intrebare legitima: de ce Donald Trump promoveaza vaccinul lui Bill Gates daca ei sunt dusmani?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinurile COVID-19, inclusiv idei nefondate despre efectele secundare severe \u0219i despre con\u021binutul vaccinurilor, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Vaccinurile COVID-19 au fost testate riguros \u0219i s-au dovedit a fi sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea bolii, iar rata de mortalitate de 0.3% men\u021bionat\u0103 este o exagerare a realit\u0103\u021bii pandemiei, care a avut un impact semnificativ asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice la nivel global."
    },
    {
        "title": "FOX NEWS TV SUA DEZV\u0102LUIE CUM VOR OMS, BILL GATES \u0218I DEMOCRA\u021aII AMERICANI S\u0102 CONTROLEZE MASELE, SUB PRETEXTUL COVID-19. VIDEO",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre OMS \u0219i vaccinuri, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. OMS a declarat COVID-19 o criz\u0103 de s\u0103n\u0103tate public\u0103, iar vaccinurile sunt un instrument esen\u021bial \u00een combaterea pandemiei, nu un pretext pentru controlul social."
    },
    {
        "title": "Pandemie programat\u0103? Organiza\u021bia Mondial\u0103 a s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii a anun\u021bat \u00eenc\u0103 din luna martie 2019 iminenta izbucnire a unei \u201epandemii de grip\u0103\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul afirm\u0103 c\u0103 OMS a avertizat despre o 'pandemie de grip\u0103' \u00een 2019, ceea ce este fals. COVID-19 a fost identificat pentru prima dat\u0103 \u00een decembrie 2019, iar OMS a declarat pandemia de COVID-19 \u00een martie 2020, nu a existat un avertisment anterior despre o pandemie de grip\u0103 legat\u0103 de un nou virus."
    },
    {
        "title": "Un medic roman a dezvaluit remediul la indemana tuturor pentru a \u201esteriliza\u201d caile respiratorii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul promoveaz\u0103 ideea c\u0103 gargara cu ap\u0103 s\u0103rat\u0103 poate steriliza c\u0103ile respiratorii \u0219i c\u0103 medicamentele antivirale administrate preventiv fac mai mult r\u0103u dec\u00e2t bine, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Gargara cu ap\u0103 s\u0103rat\u0103 nu previne infec\u021bia cu COVID-19, iar medicamentele antivirale au fost dovedite a fi eficiente \u00een tratamentul bolii, nu doar \u00een preven\u021bie."
    },
    {
        "title": "Ceaiul care poate ajuta in lupta cu COVID-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul promoveaz\u0103 un remediu naturist nevalidat \u0219tiin\u021bific, COVID Organics, ca tratament eficient pentru COVID-19, f\u0103r\u0103 dovezi concrete \u0219i ignor\u0103 recomand\u0103rile OMS \u0219i ale altor autorit\u0103\u021bi de s\u0103n\u0103tate public\u0103 care subliniaz\u0103 importan\u021ba vaccin\u0103rii \u0219i a tratamentelor dovedite \u0219tiin\u021bific."
    },
    {
        "title": "\u2013 \u00cen\u0219el\u0103toria Coronavirusului \u0219i leg\u0103tura cu tehnologia 5G \u2013",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei care leag\u0103 tehnologia 5G de pandemia COVID-19, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice credibile. COVID-19 este cauzat de virusul SARS-CoV-2, iar 5G nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu r\u0103sp\u00e2ndirea sau severitatea bolii. De asemenea, afirma\u021biile despre vaccinuri \u0219i agen\u021bi patogeni crea\u021bi artificial sunt false \u0219i nu sunt sus\u021binute de comunitatea \u0219tiin\u021bific\u0103."
    },
    {
        "title": "C\u00ee\u021bu, \u00een corzi. Rom\u00e2nii nu mai vor s\u0103 se vaccineze",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii verificate despre campania de vaccinare din Rom\u00e2nia, inclusiv date despre num\u0103rul de persoane vaccinate \u0219i problemele legate de reac\u021biile adverse ale vaccinurilor, care sunt sus\u021binute de surse oficiale \u0219i de datele disponibile la acel moment."
    },
    {
        "title": "Congresul SUA a negociat 100 de miliarde de dolari pentru Bill Gates pentru urm\u0103rirea efectelor \u00abpandemiei\u00bb cu \u0219ase luni \u00eenainte de apari\u021bia ei\u2026",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre Funda\u021bia Bill \u0219i Melinda Gates \u0219i despre presupuse negocieri pentru monitorizarea unei pandemii \u00eenainte de apari\u021bia COVID-19. Aceste afirma\u021bii nu sunt sus\u021binute de dovezi credibile \u0219i contravin faptelor cunoscute despre originea \u0219i evolu\u021bia pandemiei COVID-19, care a fost identificat\u0103 pentru prima dat\u0103 \u00een decembrie 2019 \u00een Wuhan, China."
    },
    {
        "title": "Au ajuns unde doreau: copiii sunt predispu\u0219i la infectare cu noua tulpin\u0103 de Covid. Prin urmare, trebuie vaccina\u021bi, altfel nu gr\u0103dini\u021b\u0103, nu \u0219coal\u0103 \u0219amd",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se bazeaz\u0103 pe declara\u021biile cercet\u0103torilor din grupul NERVTAG, care au observat c\u0103 o nou\u0103 variant\u0103 a coronavirusului ar putea infecta copiii la fel de mult ca adul\u021bii. Aceste observa\u021bii sunt sus\u021binute de datele actuale \u0219i sunt \u00een concordan\u021b\u0103 cu informa\u021biile \u0219tiin\u021bifice despre evolu\u021bia virusului \u0219i muta\u021biile sale."
    },
    {
        "title": "Suedezii \u00ee\u0219i planteaz\u0103 cipuri sub piele pentru a favoriza distan\u021barea social\u0103 \u00eempotriva COVID 19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 suedezii \u00ee\u0219i planteaz\u0103 cipuri sub piele pentru a favoriza distan\u021barea social\u0103, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi credibile. Implantarea de cipuri sub piele nu este o practic\u0103 generalizat\u0103 \u00een Suedia sau \u00een alt\u0103 parte \u0219i nu exist\u0103 informa\u021bii oficiale care s\u0103 confirme acest lucru. De asemenea, utilizarea cipurilor pentru a \u00eenlocui cardurile sau banii cash nu este o m\u0103sur\u0103 de distan\u021bare social\u0103 legat\u0103 de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Decizia CEDO de azi va duce la vaccinarea anti-Covid obligatorie",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o decizie real\u0103 a CEDO privind legalitatea vaccin\u0103rii obligatorii \u00een societ\u0103\u021bile democratice, iar comentariile f\u0103cute de Augustin Zegrean \u0219i Valeriu Gheorghi\u021b\u0103 reflect\u0103 pozi\u021bii corecte \u00een contextul vaccin\u0103rii anti-COVID-19, care este \u00een continuare voluntar\u0103."
    },
    {
        "title": "VACCINAREA ANTI-COVID ESTE CONCEPUT\u0102 SPECIAL PENTRU SPURCAREA, MODIFICAREA IREVERSIBIL\u0102 A ADN-ULUI, ALTEREAZ\u0102 SEMN\u0102TURA LUI DUMNEZEU \u00ceN TINE, CA BLASFEMIE SUPREM\u0102 ASUMAT\u0102, ACCEPTAT\u0102 PRIN IGNORAN\u021a\u0102, HUL\u0102, PRIN NEP\u0102SAREA DE A-I DA CEZARULUI CEEA CE \u00ceI APAR\u021aINE NUMAI LUI DUMNEZEU\u2026",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre vaccinuri \u0219i ADN, f\u0103r\u0103 nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. Vaccinurile COVID-19 sunt dezvoltate pentru a proteja s\u0103n\u0103tatea public\u0103 \u0219i nu altereaz\u0103 ADN-ul uman. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 vaccinarea ar duce la 'spurcarea' genetic\u0103 sau la pierderea m\u00e2ntuirii, a\u0219a cum este sugerat \u00een articol."
    },
    {
        "title": "COVID-19 \u0219i articolele cu num\u0103rul 33. Ordin pe unitate? Simbolism?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se concentreaz\u0103 pe simbolismul numerelor \u0219i societ\u0103\u021bilor secrete, ceea ce nu este relevant sau adev\u0103rat \u00een contextul COVID-19."
    },
    {
        "title": "ZECE MOTIVE PENTRU CARE SARS-COV-2 ESTE UN VIRUS \u201eIMAGINAR\u201d \u0218I \u201eTEORETIC\u201d. \u201eNU AU IZOLAT NICIODAT\u0102 VIRUSUL\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci discut\u0103 despre rolul \u0219i responsabilit\u0103\u021bile dealerilor \u00een cazinouri, ceea ce nu este relevant pentru subiectul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Vaccinul, primul obiectiv al provocatei pandemii cu coronavirus este in curs de desfasurare!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre vaccinuri \u0219i elite, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate \u0219i aprobate pe baza unor studii riguroase, iar vaccinarea nu este obligatorie \u00een mod universal, contrar afirma\u021biilor din articol."
    },
    {
        "title": "IOHANNIS A INTERZIS DREPTUL DE A RESPIRA PE INTREG TERITORIUL NATIONAL!!!",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": " UPDATE: Hristos Pilalis, Directorul adjunct al unui mare spital din Atena - Thriasio -, este \u00een stare grav\u0103 la 24 ore de la administrarea vaccinului Pfizer/ BioNTech. So\u021bia: \"M\u0103 tem c\u0103 se \u00eencearc\u0103 s\u0103 se ascund\u0103 faptul c\u0103 este o reac\u021bie advers\u0103 la vaccin\"",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii neconfirmate \u0219i specula\u021bii despre efectele adverse ale vaccinului COVID-19, f\u0103r\u0103 a prezenta dovezi \u0219tiin\u021bifice solide. De asemenea, afirma\u021biile despre mu\u0219amalizarea cazului \u0219i despre num\u0103rul limitat de reac\u021bii adverse sunt exagerate \u0219i nu reflect\u0103 consensul \u0219tiin\u021bific actual, care sus\u021bine c\u0103 vaccinurile COVID-19 sunt sigure \u0219i eficiente."
    },
    {
        "title": "Congela\u021bi sperma \u00eenainte de vaccinul covid pentru a proteja fertilitatea \u2013 spun cercet\u0103torii de la Universitatea din Miami",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sugereaz\u0103 c\u0103 vaccinul COVID-19 ar putea afecta fertilitatea masculin\u0103, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Studiile efectuate p\u00e2n\u0103 \u00een prezent nu au demonstrat c\u0103 vaccinurile COVID-19 au un impact negativ asupra fertilit\u0103\u021bii. De asemenea, recomandarea de a congela sperma \u00eenainte de vaccinare nu este o practic\u0103 standard \u0219i nu este sus\u021binut\u0103 de comunitatea medical\u0103. Vaccinurile COVID-19 sunt considerate sigure \u0219i eficiente, iar majoritatea cercet\u0103rilor sugereaz\u0103 c\u0103 nu afecteaz\u0103 fertilitatea."
    },
    {
        "title": "C\u00ee\u021bu ne demonstreaz\u0103: Coronavirusul circul\u0103 noaptea. Au fost impuse restric\u021bii de circula\u021bie \u0219i \u00een alte \u021b\u0103ri din UE",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 o declara\u021bie a premierului C\u00ee\u021bu care compar\u0103 m\u0103surile de restric\u021bie din Rom\u00e2nia cu cele din alte state europene, ceea ce este o observa\u021bie factual\u0103 \u0219i nu con\u021bine informa\u021bii false."
    },
    {
        "title": "Raed Arafat confirm\u0103 c\u0103 ne vom vaccina de PATRU ORI pe an: 'Imunitatea, dup\u0103 vaccin, este de 6-8 luni'",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Declara\u021biile lui Raed Arafat referitoare la durata imunit\u0103\u021bii dup\u0103 vaccinare \u0219i m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 sunt conforme cu informa\u021biile actuale despre COVID-19 \u0219i vaccinare. Studiile sugereaz\u0103 c\u0103 imunitatea post-vaccinare poate dura \u00eentre 6 \u0219i 8 luni, iar m\u0103surile de carantin\u0103 pentru persoanele vaccinate sunt \u00een conformitate cu recomand\u0103rile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Pentru c\u0103 medicii AU REFUZAT s\u0103 se vaccineze, centrul de vaccinare anti-COVID-19 de la Spitalul Jude\u0163ean de Urgen\u0163\u0103 a fost \u00eenchis",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 fapte concrete despre \u00eenchiderea unui centru de vaccinare anti-COVID-19 \u0219i datele despre vaccinarea personalului medical, ceea ce este \u00een conformitate cu informa\u021biile disponibile despre campaniile de vaccinare \u0219i gestionarea pandemiei."
    },
    {
        "title": "Specialista \u00een genetic\u0103 Alexandra Henrion-Caude avertizeaz\u0103: exist\u0103 pericolul transmiterii genelor editate de vaccinul Pfizer c\u0103tre urma\u0219i!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Informa\u021biile din articol sunt bazate pe teorii nefondate \u0219i dezinformare. Vaccinurile COVID-19, inclusiv Pfizer, nu modific\u0103 ADN-ul uman \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 ar exista riscuri de transmitere a genelor editate c\u0103tre urma\u0219i. Recomand\u0103rile privind contraceptivele \u00een protocoalele de vaccinare sunt m\u0103suri de precau\u021bie standard, nu indic\u0103 un risc real de modificare genetic\u0103."
    },
    {
        "title": "Planul Guvernului: toat\u0103 popula\u021bia, vaccinat\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii corecte despre campania de vaccinare din Rom\u00e2nia, inclusiv despre num\u0103rul de doze de vaccinuri comandate \u0219i despre obiectivele de vaccinare ale guvernului, care sunt sus\u021binute de datele oficiale \u0219i de declara\u021biile autorit\u0103\u021bilor competente."
    },
    {
        "title": "Alexandru Rafila induce ideea fals\u0103 c\u0103 vaccinarea a peste 100.000 de rom\u00e2ni pe zi ar putea gr\u0103bi sf\u00e2r\u0219itul pandemiei. Israelul a vaccinat de dou\u0103 ori pe-at\u00e2t, \u00eens\u0103 pandemia s-a agravat",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii eronate despre vaccinuri \u0219i eficien\u021ba acestora, suger\u00e2nd c\u0103 vaccinarea nu ar avea un impact semnificativ asupra pandemiei, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice care arat\u0103 c\u0103 vaccinurile sunt esen\u021biale \u00een reducerea severit\u0103\u021bii bolii \u0219i a transmiterii virusului. De asemenea, se face o interpretare gre\u0219it\u0103 a datelor din Israel, f\u0103r\u0103 a lua \u00een considerare contextul mai larg al pandemiei \u0219i al m\u0103surilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "\u201eCOVID a dus la o psihoz\u0103 delirant\u0103: oamenii au devenit opaci la orice g\u00e2ndire ra\u021bional\u0103\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i dezinformare despre COVID-19, inclusiv minimizarea gravit\u0103\u021bii bolii \u0219i a impactului s\u0103u asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice, contrazic\u00e2nd datele \u0219i cercet\u0103rile \u0219tiin\u021bifice care arat\u0103 c\u0103 COVID-19 este o boal\u0103 grav\u0103 care a cauzat milioane de decese la nivel global."
    },
    {
        "title": "Masca v\u0103 \u00eemboln\u0103ve\u0219te de Covid. Document oficial al CDC (Centrul pentru Prevenirea \u0219i Controlul Bolilor din SUA): Dintre cei care se \u00eemboln\u0103vesc de Covid-19, 70.6% au purtat MEREU masc\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Statistica prezentat\u0103 \u00een articol nu este sus\u021binut\u0103 de datele oficiale \u0219i nu reflect\u0103 realitatea. CDC nu a publicat o astfel de statistic\u0103 care s\u0103 afirme c\u0103 70.6% dintre cei infecta\u021bi cu COVID-19 au purtat mereu masc\u0103. De asemenea, sursa citat\u0103 nu confirm\u0103 aceste date, ceea ce sugereaz\u0103 o dezinformare."
    },
    {
        "title": "Uluitor! Olivia Steer a g\u0103sit leacul pentru coronavirus. Cum l-a denumit vedeta",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul afirm\u0103 c\u0103 Olivia Steer a g\u0103sit un leac pentru COVID-19, ceea ce este fals. Nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice c\u0103 un leac a fost descoperit de o persoan\u0103 neautorizat\u0103, iar tratamentele \u0219i vaccinurile pentru COVID-19 sunt dezvoltate de cercet\u0103tori \u0219i institu\u021bii medicale specializate."
    },
    {
        "title": "OMS anun\u021b\u0103 c\u0103 a eradicat gripa sezonier\u0103 cu noul coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul men\u021bioneaz\u0103 o sc\u0103dere semnificativ\u0103 a infec\u021biilor gripale, ceea ce este plauzibil av\u00e2nd \u00een vedere m\u0103surile de protec\u021bie implementate \u00een timpul pandemiei COVID-19, cum ar fi purtarea m\u0103\u0219tilor \u0219i distan\u021barea social\u0103. De asemenea, cercet\u0103rile referitoare la interferen\u021ba viral\u0103 sunt sus\u021binute de studii anterioare."
    },
    {
        "title": "Ce au descoperit cercet\u0103torii \u00een serul vaccinului Pfizer m\u0103rit de 200.000 de ori !",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul face afirma\u021bii nefondate despre descoperirile cercet\u0103torilor \u00een serul vaccinului Pfizer, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi sau surse credibile. De asemenea, nu exist\u0103 informa\u021bii verificate care s\u0103 sus\u021bin\u0103 ideea c\u0103 vaccinul ar fi fost m\u0103rit de 200.000 de ori, ceea ce sugereaz\u0103 o dezinformare."
    },
    {
        "title": "Soros a g\u0103sit solu\u0163ia s\u0103 'cumpere' toat\u0103 Europa: Apel c\u0103tre \u0163\u0103ri pentru finan\u0163area luptei anti-COVID prin emiterea de obliga\u0163iuni perpetue",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre propunerile lui George Soros privind emiterea de obliga\u021biuni perpetue ca solu\u021bie pentru finan\u021barea costurilor legate de COVID-19, ceea ce este o discu\u021bie real\u0103 \u0219i relevant\u0103 \u00een contextul economic actual. Nu con\u021bine informa\u021bii false sau \u00een\u0219el\u0103toare."
    },
    {
        "title": "Isteria corona \u0219i visul dintotdeauna al oric\u0103rui tiran",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre COVID-19, suger\u00e2nd c\u0103 pandemia este o manevr\u0103 pentru a impune vaccinarea obligatorie \u0219i a submina autonomia personal\u0103, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete. Aceste afirma\u021bii contravin informa\u021biilor verificate \u0219i acceptate despre pandemie \u0219i vaccinare, care se bazeaz\u0103 pe date \u0219tiin\u021bifice \u0219i cercet\u0103ri medicale."
    },
    {
        "title": "C\u00e2teva observa\u021bii pertinente, elementare care arat\u0103 c\u0103 de fapt ne confrunt\u0103m nu cu o pandemie, ci cu o sinistr\u0103 pLandemie, ce este un r\u0103zboi viclean al globali\u0219tilor sadici, satanici, \u015fi care este \u00een mod evident dezl\u0103n\u021buit \u00eempotriva popula\u021biei acestei lumi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre COVID-19, inclusiv ideea c\u0103 pandemia este o \u00eenscenare global\u0103, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice solide. De asemenea, sus\u021bine c\u0103 m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, cum ar fi purtarea m\u0103\u0219tilor \u0219i vaccinarea, sunt inutile sau d\u0103un\u0103toare, ceea ce contrazice consensul \u0219tiin\u021bific \u0219i dovezile disponibile despre eficien\u021ba acestora \u00een prevenirea r\u0103sp\u00e2ndirii virusului."
    },
    {
        "title": "Bill Gates arunc\u0103 BOMBA despre vaccinul \u00eempotriva Covid-19. Oamenii \u0219i l-au f\u0103cut degeaba p\u00e2n\u0103 acum! Unde s-a gre\u015fit",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 opiniile lui Bill Gates cu privire la necesitatea unor doze suplimentare de vaccin anti-COVID-19, ceea ce este \u00een conformitate cu recomand\u0103rile exper\u021bilor \u00een s\u0103n\u0103tate public\u0103 privind adaptarea vaccin\u0103rii la noile variante ale virusului. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 informa\u021bii corecte despre vaccinare \u0219i importan\u021ba acesteia \u00een combaterea pandemiei."
    },
    {
        "title": "MASCA \u2013 INSTRUMENT AL FRICII, AL \u00ceNROBIRII \u015eI AL MINCIUNII",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 nimeni nu a murit din cauza coronavirusului, ceea ce este complet fals. COVID-19 a provocat milioane de decese la nivel global, iar datele oficiale confirm\u0103 acest lucru. De asemenea, afirma\u021biile despre m\u0103\u0219ti \u0219i distan\u021bare social\u0103 ca fiind parte a unei conspira\u021bii sunt nefondate \u0219i contrazic dovezile \u0219tiin\u021bifice care sus\u021bin eficien\u021ba acestor m\u0103suri \u00een prevenirea r\u0103sp\u00e2ndirii virusului."
    },
    {
        "title": "Chinezii r\u00e2d \u00een hohote de pro\u0219tii care au luat \u00een serios teatrul din Wuhan",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre COVID-19, neg\u00e2nd gravitatea pandemiei \u0219i m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 adoptate de guverne. De asemenea, sus\u021bine c\u0103 virusul nu necesit\u0103 norme sanitare, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i recomand\u0103rile Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii."
    },
    {
        "title": "IPOTEZA unui virolog: 'Dac\u0103 vaccinarea \u00een mas\u0103 e totu\u0219i o catastrof\u0103 pentru omenire?' - VIDEO",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul promoveaz\u0103 opiniile controversate ale Dr. Geert Vanden Bossche, care nu sunt sus\u021binute de consensul \u0219tiin\u021bific \u0219i de dovezile disponibile. Vaccinarea \u00een mas\u0103 a fost demonstrat\u0103 a fi eficient\u0103 \u00een reducerea infec\u021biilor \u0219i a severit\u0103\u021bii bolii COVID-19, iar afirma\u021biile c\u0103 vaccinurile ar putea duce la circula\u021bia variantelor virale mai infec\u021bioase nu sunt sus\u021binute de datele \u0219tiin\u021bifice actuale."
    },
    {
        "title": "300 de oameni de \u0219tiin\u021b\u0103, cenzura\u021bi pentru c\u0103 denun\u021b\u0103 m\u0103surile dispropor\u021bionate \u00eempotriva covid: \u2018Nu vrem s\u0103 fim condu\u0219i de fric\u0103\u2019",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre COVID-19, inclusiv despre num\u0103rarea deceselor \u0219i despre m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, care sunt contrazise de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i statistici oficiale. De asemenea, sugereaz\u0103 c\u0103 restric\u021biile impuse sunt nejustificate, ignor\u00e2nd impactul real al pandemiei asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "DOCUMENT DIN ARHIVELE GERMANEI CARE ARATA \u00ceN 2012 PLANUL OCULTEI MONDIALE CU VIRUSUL COVID-19!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre COVID-19, inclusiv ideea c\u0103 virusul ar fi fost 'programat' \u0219i c\u0103 nu exist\u0103 vaccinuri eficiente, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i informa\u021biile oficiale despre pandemie."
    },
    {
        "title": "Minunata lume nou\u0103: r\u0103zboi informa\u021bional \u00eempotriva publica\u021biilor conservatoare, na\u021bionaliste \u0219i ortodoxe",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i retorica conspira\u021bionist\u0103, compar\u00e2nd ac\u021biunile de combatere a dezinform\u0103rii legate de COVID-19 cu cenzura bol\u0219evic\u0103, ceea ce distorsioneaz\u0103 realitatea \u0219i nu reflect\u0103 faptele legate de pandemie \u0219i m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Fostul vicepre\u0219edinte al Pfizer rupe t\u0103cerea: \u201eAvem nevoie de Dumnezeu mai mult ca oric\u00e2nd\u201d. Dezv\u0103luirile omului de \u0219tiin\u021b\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinuri \u0219i guverne, care sunt contrazise de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i de consensul comunit\u0103\u021bii medicale. De asemenea, declara\u021biile lui Dr. Yeadon sunt adesea considerate controversate \u0219i nu reflect\u0103 pozi\u021bia oficial\u0103 a Pfizer sau a altor organiza\u021bii de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Vela \u2013 Str\u0103nu\u021bi pe strad\u0103, e\u0219ti bun de pu\u0219c\u0103rie!",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 o declara\u021bie real\u0103 a ministrului de interne Marcel Vela, care a fost raportat\u0103 \u00een mass-media. De asemenea, discu\u021bia despre m\u0103surile de ordine public\u0103 \u0219i impactul asupra popula\u021biei este relevant\u0103 \u00een contextul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "\u201eNu v\u0103 mai l\u0103sa\u021bi testa\u021bi, dac\u0103 vre\u021bi s\u0103 tr\u0103i\u021bi \u0219i dup\u0103 2021.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre testele COVID-19 \u0219i bariera hemato-encefalic\u0103, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Testele COVID-19 sunt efectuate \u00een mod sigur \u0219i nu provoac\u0103 leziuni ale barierei hemato-encefalice. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 purtarea m\u0103\u0219tilor ar provoca intoxica\u021bii cu CO2 sau bacterii."
    },
    {
        "title": "Pandemia va tine 2 ani exact c\u00e2t au ei nevoie pt implementarea noii tehnologii 5G la nivel mondial!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre tehnologia 5G \u0219i efectele sale asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice solide. De asemenea, sugereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre pandemia COVID-19 \u0219i implementarea tehnologiei 5G, ceea ce este o teorie fals\u0103. COVID-19 este cauzat de virusul SARS-CoV-2, iar m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice."
    },
    {
        "title": "[VIDEO] M\u0103\u0219tile con\u021bin parazi\u021bi? Din acest motiv s\u0103 fie interzis\u0103 ivermectina, un anti-parazitar?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre m\u0103\u0219tile de protec\u021bie, suger\u00e2nd c\u0103 acestea ar fi infestat\u0103 cu parazi\u021bi sau nanobo\u021bi, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, sus\u021bine c\u0103 COVID-19 ar fi cauzat\u0103 de parazi\u021bi, nu de un virus, ceea ce contrazice consensul \u0219tiin\u021bific \u0219i dovezile existente despre virusul SARS-CoV-2, care este responsabil pentru boala COVID-19."
    },
    {
        "title": "Dr. Rashid Buttar afirma\u021bii devastatoare despre situa\u021bia actual\u0103: \u201dFauci a ajutat la crearea Covid 19\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre originea COVID-19, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. COVID-19 a fost identificat ca fiind cauzat de SARS-CoV-2, un virus care a fost descoperit pentru prima dat\u0103 \u00een Wuhan, China, \u0219i nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 ideea c\u0103 a fost creat \u00een laborator prin 'cercetare himeric\u0103'."
    },
    {
        "title": "Fauci recunoa\u0219te c\u0103 masca nu protejeaz\u0103 \u00eempotriva Covid \u0219i recomand\u0103 purtarea \u0219i a ochelarilor",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 declara\u021biile reale ale Dr. Anthony Fauci privind utilizarea ochelarilor de protec\u021bie sau vizierei ca m\u0103sur\u0103 suplimentar\u0103 de protec\u021bie \u00eempotriva COVID-19, ceea ce este \u00een conformitate cu recomand\u0103rile de protec\u021bie a mucoaselor."
    },
    {
        "title": "To\u0163i pacien\u0163ii infecta\u021bi cu Covid-19 \u0219i deceda\u0163i au avut cel pu\u021bin o boal\u0103 asociat\u0103.",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i verificate despre pandemia COVID-19, inclusiv date despre cazuri, decese \u0219i recomand\u0103ri de s\u0103n\u0103tate public\u0103, sus\u021binute de declara\u021biile unui medic specialist."
    },
    {
        "title": "NOI M\u0102RTURII DESPRE \u201eCOROANA SATANEI\u201d\u2026",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre COVID-19, inclusiv afirma\u021bii nefondate despre originea virusului, efectele vaccinurilor \u0219i leg\u0103tura cu tehnologia 5G. Aceste afirma\u021bii sunt contrazise de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i de consensul comunit\u0103\u021bii medicale interna\u021bionale."
    },
    {
        "title": "Serialul Netflix \u201cMy Secret Terrius\u201d a prezis \u00een 2018 apari\u0163ia coronavirusului cu o acurate\u0163e alarmant\u0103! \u201cAtac\u0103 direct pl\u0103m\u00e2nii!\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 un serial coreean a prezis apari\u021bia coronavirusului \u00een 2018, dar COVID-19 a fost identificat pentru prima dat\u0103 \u00een decembrie 2019. De asemenea, detaliile despre virus din serial nu sunt corecte \u0219i sunt exagerate, cum ar fi rata mortalit\u0103\u021bii de 90%, care nu reflect\u0103 realitatea COVID-19."
    },
    {
        "title": "Mortalitatea covid este doar 0,018 la nivelul lumii, cu toate decesele puse \u00een mod fals pe seama plandemiei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii eronate despre rata mortalit\u0103\u021bii COVID-19, care este semnificativ mai mare dec\u00e2t cifrele men\u021bionate. De asemenea, afirma\u021biile despre raportarea deceselor \u0219i despre m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 sunt distorsionate \u0219i nu reflect\u0103 realitatea \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i statistic\u0103. COVID-19 a avut un impact major asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice la nivel global, iar datele oficiale confirm\u0103 o mortalitate mult mai mare dec\u00e2t cea men\u021bionat\u0103 \u00een articol."
    },
    {
        "title": "STUDIUL care-l bag\u0103 pe Arafat \u00een pu\u0219c\u0103rie: \u00cenchiderea magazinelor la ora 18:00 duce la CRE\u0218TEREA infect\u0103rilor C0VID",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la un studiu \u0219tiin\u021bific care analizeaz\u0103 impactul \u00eenchiderii magazinelor asupra ratei de infectare cu COVID-19, ceea ce este o tem\u0103 valid\u0103 \u0219i relevant\u0103 \u00een contextul m\u0103surilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103. De asemenea, se men\u021bioneaz\u0103 sursa studiului, ceea ce \u00eei confer\u0103 credibilitate."
    },
    {
        "title": "Dup\u0103 valul de critici, Vlad Voiculescu schimb\u0103 mesajul! Ce le recomand\u0103 rom\u00e2nilor pentru seara de Revelion",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii a emis un mesaj contradictoriu, dar nu exist\u0103 dovezi c\u0103 acest mesaj a fost oficial sau c\u0103 Ministerul a recomandat \u00eembr\u0103\u021bi\u0219\u0103ri \u00een contextul pandemiei. De asemenea, mesajul ini\u021bial de a sta acas\u0103 este \u00een conformitate cu m\u0103surile de prevenire a r\u0103sp\u00e2ndirii COVID-19, care au fost sus\u021binute de autorit\u0103\u021bi pe parcursul pandemiei."
    },
    {
        "title": "PSD: Iohannis \u015fi Guvernul Orban v\u00e2nd rom\u00e2nilor iluzia unui vaccin anti-COVID",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul afirm\u0103 c\u0103 nu exist\u0103 un vaccin anti-COVID-19 \u0219i c\u0103 nu ar exista condi\u021bii pentru p\u0103strarea acestuia la temperaturi sc\u0103zute, ceea ce este fals. Vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate, aprobate \u0219i distribuite pe scar\u0103 larg\u0103 \u00eencep\u00e2nd cu decembrie 2020, iar tehnologiile de p\u0103strare a vaccinurilor la temperaturi sc\u0103zute sunt bine stabilite \u0219i utilizate \u00een mod obi\u0219nuit \u00een domeniul medical."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia ar avea propria TULPIN\u0102 de coronavirus - Presa str\u0103in\u0103 scria de ea de anul trecut",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Informa\u021biile despre tulpina N439K \u0219i afirma\u021biile c\u0103 autorit\u0103\u021bile rom\u00e2ne ar fi ascuns informa\u021bii nu sunt sus\u021binute de dovezi clare \u0219i sunt prezentate \u00eentr-un mod alarmist. De\u0219i tulpina N439K a fost identificat\u0103, nu exist\u0103 suficiente dovezi care s\u0103 sugereze c\u0103 aceasta este specific\u0103 Rom\u00e2niei sau c\u0103 este semnificativ mai rezistent\u0103 la tratamente comparativ cu alte variante. De asemenea, afirma\u021biile despre ascunderea informa\u021biilor de c\u0103tre autorit\u0103\u021bi sunt nefondate \u0219i reflect\u0103 o tendin\u021b\u0103 de dezinformare."
    },
    {
        "title": "\u00cencepe nebunia! Pandemia de coronavirus aduce FOAMETEA!",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 \u00eengrijor\u0103rile exprimate de organiza\u021bii interna\u021bionale precum ONU cu privire la impactul pandemiei COVID-19 asupra aprovizion\u0103rii cu alimente \u0219i riscurile de foamete, ceea ce este o realitate recunoscut\u0103 \u00een contextul crizei globale generate de pandemie."
    },
    {
        "title": "Expunerea ritualului ocult de ini\u021biere a coronei (coronavirus)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul promoveaz\u0103 teorii conspira\u021bioniste nefondate despre COVID-19, descriind m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 ca ritualuri oculte, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi sau fapte \u0219tiin\u021bifice. COVID-19 este o pandemie real\u0103, recunoscut\u0103 de organiza\u021bii de s\u0103n\u0103tate global\u0103, iar m\u0103surile de prevenire, cum ar fi purtarea m\u0103\u0219tilor \u0219i distan\u021barea social\u0103, sunt bazate pe dovezi \u0219tiin\u021bifice pentru a limita r\u0103sp\u00e2ndirea virusului."
    },
    {
        "title": "Pandemia este o fars\u0103! Cine spune asta.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre COVID-19, inclusiv ideea c\u0103 pandemia este o fars\u0103 creat\u0103 de industria farmaceutic\u0103 \u0219i guverne, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, afirm\u0103 c\u0103 virusul nu este mai periculos dec\u00e2t gripa sezonier\u0103, ignor\u00e2nd datele care arat\u0103 gravitatea COVID-19 \u0219i impactul s\u0103u global."
    },
    {
        "title": "Capii Facebook, Google \u015fi Twitter pu\u0219i la col\u021b de Congresul american pentru c\u0103 nu au CENZURAT destul \u00een leg\u0103tur\u0103 cu plandemia",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre o audiere a liderilor companiilor de tehnologie \u00een leg\u0103tur\u0103 cu dezinformarea pe platformele lor, inclusiv zvonuri false despre vaccinuri COVID-19, ceea ce este un subiect real \u0219i relevant \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "INTERESANT Valeriu Gheorghi\u021b\u0103 nu-i las\u0103 pe pacien\u021bi s\u0103 decid\u0103 cu ce doz\u0103 s\u0103 se vaccineze: Moderna sau Pfizer",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o declara\u021bie a coordonatorului campaniei na\u021bionale de vaccinare din Rom\u00e2nia, dr. Valeriu Gheorghi\u021b\u0103, care anun\u021b\u0103 sosirea unei tran\u0219e de vaccin de la Moderna, informa\u021bie care este consistent\u0103 cu faptele cunoscute despre campaniile de vaccinare COVID-19."
    },
    {
        "title": "Cercet\u0103torii sunt uimi\u0163i de\u2026 dispari\u0163ia gripei! Dar chiar a disp\u0103rut, sau e doar mascat\u0103 de Covid-19?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre COVID-19 \u0219i grip\u0103, suger\u00e2nd c\u0103 m\u0103surile de protec\u021bie \u00eempotriva COVID-19 nu ar avea efect asupra gripei, ceea ce contrazice consensul \u0219tiin\u021bific. De asemenea, sugereaz\u0103 c\u0103 gripa a fost confundat\u0103 cu COVID-19 f\u0103r\u0103 dovezi solide, ignor\u00e2nd datele care arat\u0103 o sc\u0103dere real\u0103 a cazurilor de grip\u0103 datorit\u0103 m\u0103surilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "VACCINUL NU V\u0102 VA IMUNIZA \u0218I NICI NU V\u0102 VA PROTEJA DE \u201eVIRUSURI\u201d DAR VA FACE S\u0102 DISPAR\u0102 O \u201ePANDEMIE\u201d!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre COVID-19, inclusiv ideea c\u0103 virusul ar fi o arm\u0103 biologic\u0103 \u0219i c\u0103 vaccinurile ar fi ineficiente sau d\u0103un\u0103toare. Aceste afirma\u021bii nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i contravin informa\u021biilor verificate despre virus \u0219i vaccinuri, care au fost dezvoltate pentru a combate pandemia."
    },
    {
        "title": "Tratament pentru coronavirus a la Calinic: \"Folositi pe nas betisoare cu apa fierbinte, otet si sare. Asa prajiti Covidul!\"",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Sfaturile date de IPS Calinic, cum ar fi gargara cu otet, frectia cu tuica si usturoi, nu au nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i nu sunt recunoscute ca metode eficiente de prevenire a COVID-19. Organiza\u021biile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 recomand\u0103 m\u0103suri precum purtarea m\u0103\u0219tii, distan\u021barea social\u0103 \u0219i vaccinarea, nu remedii casnice nevalidate."
    },
    {
        "title": "Vaccinurile Covid-19 sunt arme de distrugere \u00een mas\u0103, care ar putea s\u0103 \u0219tearg\u0103 omenirea de pe fa\u021ba p\u0103m\u00e2ntului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinurile COVID-19, sus\u021bin\u00e2nd c\u0103 acestea sunt periculoase \u0219i c\u0103 pandemia a fost creat\u0103 inten\u021bionat pentru a controla popula\u021bia. Aceste afirma\u021bii nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i contravin consensului medical global, care recunoa\u0219te eficacitatea \u0219i siguran\u021ba vaccinurilor \u00een prevenirea COVID-19."
    },
    {
        "title": "[STUDIU] Universitatea Stanford: \u201eM\u0103\u0219tile faciale sunt ineficiente \u00een blocarea transmiterea virusului COVID-19, \u00ceNS\u0102 acestea pot provoca deteriorarea s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u0219i moartea prematur\u0103 a celor care le poart\u0103!\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 m\u0103\u0219tile nu au nicio eficien\u021b\u0103 \u00een prevenirea r\u0103sp\u00e2ndirii COVID-19, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i recomand\u0103rile Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, care afirm\u0103 c\u0103 m\u0103\u0219tile pot reduce transmiterea virusului, \u00een special \u00een combina\u021bie cu alte m\u0103suri preventive."
    },
    {
        "title": "Marele Plan din Spatele Proiectului COVID-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine teorii conspira\u021bioniste nefondate despre COVID-19, inclusiv afirma\u021bii despre vaccinuri care ar reduce fertilitatea \u0219i despre un presupus 'mare plan' global, care nu au nicio baz\u0103 \u00een realitate. Informa\u021biile despre pandemie sunt bine documentate \u0219i sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice, iar vaccinurile au fost dezvoltate pentru a proteja s\u0103n\u0103tatea public\u0103, nu pentru a controla popula\u021bia."
    },
    {
        "title": "TEHNOLOGIA DE VACCINARE MRNA ESTE \u201ePIRATERIA SOFTWARE-ULUI VIE\u021aII\u201d. MODIFIC\u0102 GENOMUL UMAN",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci discut\u0103 despre rolul \u0219i responsabilit\u0103\u021bile dealerilor \u00een cazinouri, ceea ce nu este relevant pentru subiectul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Gura p\u0103c\u0103tosului adev\u0103r gr\u0103ie\u0219te ?! \u201e\u2026furnizorii (de vaccinuri) au r\u0103mas f\u0103r\u0103 oameni ce vor s\u0103 fie eutanasia\u021bi.\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine o afirma\u021bie fals\u0103 \u0219i confuz\u0103, suger\u00e2nd c\u0103 vaccinarea este echivalent\u0103 cu eutanasia, ceea ce este complet neadev\u0103rat. Vaccinarea este o m\u0103sur\u0103 de prevenire a bolii COVID-19, nu o form\u0103 de eutanasie. De asemenea, vaccinarea \u00een mas\u0103 este recunoscut\u0103 ca o cale de a reveni la normalitate, dar nu \u00een termenii men\u021biona\u021bi \u00een articol."
    },
    {
        "title": "Indienii au g\u0103sit leac la Covid-19. Ce tehnic\u0103 tradi\u021bional\u0103 ajut\u0103 la combatere",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Yoga nu este o metod\u0103 dovedit\u0103 \u0219tiin\u021bific pentru a proteja \u00eempotriva COVID-19. De\u0219i exerci\u021biile fizice pot contribui la \u00eembun\u0103t\u0103\u021birea s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii generale \u0219i a sistemului imunitar, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 yoga poate preveni infec\u021bia cu SARS-CoV-2 sau c\u0103 ar reduce riscul de a contracta COVID-19."
    },
    {
        "title": "\u00abCertificatele imunitare\u00bb, f\u0103r\u0103 de care nu vom putea ie\u0219i din cas\u0103 nevaccina\u021bi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine teorii conspira\u021bioniste \u0219i afirma\u021bii nefondate despre controlul guvernelor \u0219i 'ilumina\u021bi', f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete. De asemenea, discu\u021biile despre certificatele de imunitate \u0219i pa\u0219apoartele de imunitate sunt prezentate \u00eentr-un mod alarmist \u0219i distorsionat, ignor\u00e2nd contextul \u0219tiin\u021bific \u0219i medical real legat de COVID-19 \u0219i vaccinare."
    },
    {
        "title": "Purtarea pe termen lung a m\u0103\u015ftii afecteaz\u0103 memoria \u015fi oxigenarea creierului",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "O mare victorie pentru Omenire \u0219i Libertate: Curtea Suprem\u0103  a Statelor Unite a anulat Vaccinarea Universal\u0103 pe care o preconiza Banda lui Bill Gates \u0219i a celorlal\u021bi t\u00e2lhari mondiali\u0219ti",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinurile COVID-19, inclusiv afirma\u021bii nefondate despre Bill Gates \u0219i manipularea genetic\u0103. Vaccinurile ARNm nu altereaz\u0103 ADN-ul uman \u0219i au fost aprobate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 ca fiind sigure \u0219i eficiente. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 Curtea Suprem\u0103 a Statelor Unite a anulat vaccinarea universal\u0103."
    },
    {
        "title": "OMS recunoa\u0219te EFECTELE vaccin\u0103rii: num\u0103rul deceselor \u0219i a infect\u0103rilor a crescut. Tot OMS se declar\u0103 \u00eempotriva pa\u0219aportului de vaccinare",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i actuale despre cre\u0219terea infec\u021biilor cu COVID-19 \u0219i pozi\u021bia OMS cu privire la pa\u0219aportul vaccinal, care sunt sus\u021binute de datele \u0219i declara\u021biile oficiale."
    },
    {
        "title": "Fost ministru rom\u00e2n: coronavirusul a fost creat \u00een laborator \u0219i brevetat la Paris",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Declara\u021biile fostului ministru Bogdan Stanoevici despre COVID-19 fiind creat \u00een laborator \u0219i brevetat sunt nefondate \u0219i nu au suport \u0219tiin\u021bific. Virusul SARS-CoV-2 a fost identificat ca av\u00e2nd origini zoonotice, provenind dintr-o surs\u0103 animal\u0103, \u0219i nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 teoria c\u0103 ar fi fost creat \u00een laborator."
    },
    {
        "title": "Oamenii pot fi expu\u0219i la riscuri poten\u021bial letale \u00een cazul vaccin\u0103rii. Serurile se bazeaz\u0103 pe o tehnologie genetic\u0103 neutilizat\u0103 niciodat\u0103 \u00een cazul persoanelor s\u0103n\u0103toase",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i \u00een\u0219el\u0103toare despre vaccinurile COVID-19, inclusiv c\u0103 acestea sunt experimentale \u0219i c\u0103 nu exist\u0103 dovezi c\u0103 vaccinarea blocheaz\u0103 transmiterea virusului. \u00cen realitate, vaccinurile COVID-19 au fost aprobate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 dup\u0103 studii riguroase \u0219i au demonstrat eficacitate \u00een reducerea infec\u021biilor \u0219i a transmiterii virusului. De asemenea, tehnologiile utilizate \u00een vaccinuri, cum ar fi ARN-ul mesager, au fost folosite \u00een cercet\u0103ri anterioare \u0219i nu sunt neobi\u0219nuite \u00een contextul vaccin\u0103rii."
    },
    {
        "title": "Vaccinarea transform\u0103 COVID-19 \u00een arm\u0103 de distrugere \u00een mas\u0103. C\u00e2t de credibil e avertismentul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i alarmiste despre vaccinuri, care contravin dovezilor \u0219tiin\u021bifice. Vaccinurile COVID-19 au demonstrat eficacitate \u00een prevenirea infec\u021biilor severe \u0219i a deceselor, iar utilizarea lor nu transform\u0103 virusul \u00eentr-o arm\u0103 de distrugere \u00een mas\u0103. De asemenea, vaccinarea contribuie la dezvoltarea imunit\u0103\u021bii colective, contrar afirma\u021biilor din articol."
    },
    {
        "title": "Breaking: armata Rom\u00e2niei va fi implicat\u0103 \u00een vaccinarea popula\u021biei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se bazeaz\u0103 pe declara\u021biile oficiale ale ministrului S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii din Rom\u00e2nia, Nelu T\u0103taru, referitoare la implicarea Armatei \u00een vaccinarea popula\u021biei, ceea ce este un fapt real \u0219i documentat \u00een perioada respectiv\u0103."
    },
    {
        "title": "Ceva ciudat: politicienii care iau vaccinul anti-covid, sunt \u00eembr\u0103ca\u021bi \u00een haine negre \u0219i/sau \u00eenchise. Ce semnific\u0103 asta?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine teorii conspira\u021bioniste nefondate despre liderii politici \u0219i vaccin\u0103rile lor, suger\u00e2nd c\u0103 acestea ar fi parte din ritualuri satanice, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u00een realitate. Informa\u021biile despre COVID-19 \u0219i vaccinare sunt bine documentate \u0219i sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice, iar astfel de afirma\u021bii sunt dezinformare."
    },
    {
        "title": "Marea Resetare: \u201eAceast\u0103 pandemie COVID este \u0219ansa noastr\u0103\u2026\u201d A cui?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul promoveaz\u0103 teorii ale conspira\u021biei despre 'Marea Resetare' \u0219i afirm\u0103 c\u0103 pandemia COVID-19 este un instrument pentru instaurarea unei tiranii, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete. Aceste afirma\u021bii sunt nefondate \u0219i contravin informa\u021biilor verificate despre pandemie \u0219i m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Video-\u015focant! Acum 5 ani, Rai 3 a dezv\u0103luit despre experimentele chinezilor cu un virus derivat din lilieci \u0219i \u0219oareci",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul face referire la un videoclip din 2015 care sugereaz\u0103 c\u0103 virusul COVID-19 ar fi fost creat \u00een laborator, f\u0103r\u0103 dovezi concrete. De asemenea, afirma\u021biile despre experimentele biologice sunt nefondate \u0219i nu sunt sus\u021binute de comunitatea \u0219tiin\u021bific\u0103. COVID-19 a fost identificat ca av\u00e2nd originea \u00een Wuhan, China, \u00een decembrie 2019, \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 ar fi fost creat inten\u021bionat \u00een laborator."
    },
    {
        "title": "Ofert\u0103 \u0219i contraofert\u0103: dup\u0103 ce mai multe afaceri din Bra\u0219ov au oferit un discount de 10% pentru cei care se vaccineaz\u0103, o afacere din T\u00e2rgu Jiu ofer\u0103 20% reducere pentru cei refuz\u0103 vaccinul anti covid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Informa\u021bia conform c\u0103reia o companie ofer\u0103 reduceri pentru cei care nu se vaccineaz\u0103 \u00eempotriva COVID-19 este neobi\u0219nuit\u0103 \u0219i nu reflect\u0103 o practic\u0103 comun\u0103 sau acceptat\u0103. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 o astfel de politic\u0103 ar fi fost implementat\u0103 de o companie real\u0103, ceea ce sugereaz\u0103 c\u0103 articolul ar putea fi o dezinformare sau o exagerare."
    },
    {
        "title": "C\u00e2teva observa\u021bii pertinente, elementare care arat\u0103 c\u0103 de fapt ne confrunt\u0103m nu cu o pandemie, ci cu o sinistr\u0103 pLandemie, ce este un r\u0103zboi viclean al globali\u0219tilor sadici, satanici, \u015fi care este \u00een mod evident dezl\u0103n\u021buit \u00eempotriva popula\u021biei acestei lumi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre COVID-19, inclusiv ideea c\u0103 pandemia este o 'pLandemie' orchestrat\u0103 de globali\u0219ti, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 aceste afirma\u021bii. De asemenea, m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, cum ar fi purtarea m\u0103\u0219tilor \u0219i vaccinarea, sunt bazate pe cercet\u0103ri \u0219tiin\u021bifice solide, contrar afirma\u021biilor din articol."
    },
    {
        "title": "Serurile anticovid \u2013 arme de distrugere \u00een mas\u0103?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i nefondate despre vaccinurile COVID-19, inclusiv ideea c\u0103 acestea ar provoca o suprareac\u021bie fatal\u0103 a sistemului imunitar \u0219i c\u0103 persoanele vaccinate devin 'bombe biologice'. Aceste afirma\u021bii sunt contrazise de dovezi \u0219tiin\u021bifice care arat\u0103 c\u0103 vaccinurile sunt sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea bolii severe \u0219i a decesului cauzat de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Dr. Dorel S\u0103ndesc, despre vaccinul anti-covid: Toate teoriile indicau apari\u021bia unei epidemii. ARN mesager era cunoscut, se lucra la el de cel pu\u021bin 20 de ani",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii corecte despre procesul de dezvoltare a vaccinului anti-COVID-19, subliniind c\u0103 cercet\u0103torii au avut cuno\u0219tin\u021be anterioare despre virusuri similare \u0219i au folosit tehnologia ARN mesager, care era deja \u00een studiu de mul\u021bi ani. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 necesitatea unei campanii de vaccinare oneste, ceea ce este \u00een concordan\u021b\u0103 cu recomand\u0103rile autorit\u0103\u021bilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia d\u0103 startul: circul cu pandemia se va opri \u00een toat\u0103 lumea",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i dezinform\u0103ri despre COVID-19, inclusiv negarea caracterului pandemiei \u0219i minimizarea gravit\u0103\u021bii bolii, contrar dovezilor \u0219tiin\u021bifice \u0219i statisticilor oficiale privind infec\u021biile \u0219i decesele cauzate de virus."
    },
    {
        "title": "Despre \u00een\u021belesul ascuns al termenului COVID: Este necesar s\u0103 fie citit \u00een ebraic\u0103, \u00eenseamn\u0103 cumva posesie demonic\u0103?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine teorii conspira\u021bioniste \u0219i interpret\u0103ri oculte care nu au fundament \u0219tiin\u021bific \u0219i distorsioneaz\u0103 realitatea pandemiei COVID-19, care este o problem\u0103 de s\u0103n\u0103tate public\u0103 bine documentat\u0103 \u0219i studiat\u0103."
    },
    {
        "title": "Kituri de Covid-19 deja infectate, produse \u00een laboratorul finan\u021bat de Bill Gates",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre kiturile de testare COVID-19, f\u0103r\u0103 dovezi concrete. Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 kiturile de testare au fost contaminate inten\u021bionat sau c\u0103 Bill Gates ar avea un rol \u00een acest proces. De asemenea, afirma\u021biile despre contaminarea kiturilor nu sunt sus\u021binute de surse credibile \u0219i sunt \u00een contradic\u021bie cu informa\u021biile oficiale despre testarea COVID-19."
    },
    {
        "title": "Curtea Suprem\u0103 austriac\u0103 respinge obligativitatea botni\u021bei la \u0219coal\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o decizie real\u0103 a Cur\u021bii Constitu\u021bionale a Austriei privind legalitatea m\u0103surilor de purtare a m\u0103\u0219tii \u00een \u0219coli, care a fost raportat\u0103 \u00een mass-media la acea vreme. Informa\u021biile sunt conforme cu faptele cunoscute despre pandemia COVID-19 \u0219i m\u0103surile luate de guverne pentru a o combate."
    },
    {
        "title": "Accidentele \u0219i coinciden\u021bele care au dus la pandemia Covid-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre originea virusului SARS-CoV-2 \u0219i despre leg\u0103turile \u00eentre companii \u0219i persoane, f\u0103r\u0103 dovezi concrete. Informa\u021biile despre COVID-19 sunt bine documentate \u0219i nu sus\u021bin aceste afirma\u021bii nefondate."
    },
    {
        "title": "Uite virusul, nu e virusul: pandemia covid, 100% fraud\u0103 planetar\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 virusul COVID-19 este inexistent \u0219i c\u0103 pandemia este o fars\u0103, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i datele confirmate despre existen\u021ba virusului SARS-CoV-2, care a cauzat pandemia COVID-19. De asemenea, afirm\u0103 c\u0103 decesele cauzate de COVID-19 sunt rezultatul altor boli, ignor\u00e2nd impactul real al virusului asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "Medicii patologi europeni sus\u021bin c\u0103 nimeni nu a murit din cauza Covid-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 nimeni nu a murit din cauza COVID-19, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i statisticile oficiale care confirm\u0103 milioane de decese cauzate de virus. De asemenea, afirma\u021biile despre lipsa semnelor patomorfologice specifice \u0219i critica OMS sunt nefondate \u0219i nu reflect\u0103 consensul medical global."
    },
    {
        "title": "Un medic zguduie lumea \u0219tiin\u021bei: \u201eCovid-19 este o fars\u0103! Masca, distan\u0163area \u015fi testele sunt inutile! Totul e o afacere\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i eronate despre COVID-19, inclusiv c\u0103 virusul este o fars\u0103 \u0219i c\u0103 m\u0103surile de prevenire, cum ar fi purtarea m\u0103\u0219tii \u0219i distan\u021barea social\u0103, sunt inutile. Aceste afirma\u021bii contravin dovezilor \u0219tiin\u021bifice \u0219i recomand\u0103rilor Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, care sus\u021bin c\u0103 COVID-19 este o boal\u0103 grav\u0103, iar m\u0103surile de prevenire sunt esen\u021biale pentru limitarea r\u0103sp\u00e2ndirii virusului."
    },
    {
        "title": "Campanie mincinoas\u0103 a Guvernului pentru vaccinul de Covid \u00een presa rom\u00e2n\u0103 pl\u0103tit\u0103 de stat. Vaccinul are cel pu\u021bin 15 EFECTE ADVERSE. Medic real: \u201eNu am v\u0103zut niciodat\u0103 o frecven\u021b\u0103 at\u00e2t de mare a efectelor secundare pentru un vaccin\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i distorsionate despre vaccinul COVID-19, inclusiv despre efectele adverse, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, promoveaz\u0103 idei dezinformative despre campaniile de vaccinare \u0219i despre autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, contrar consensului \u0219tiin\u021bific \u0219i informa\u021biilor verificate disponibile."
    },
    {
        "title": "Opera\u021biunea Coronavirus func\u021bioneaz\u0103 m\u00e2n\u0103 \u00een m\u00e2n\u0103 cu Agenda Nanotehnologiei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul promoveaz\u0103 teorii conspira\u021bioniste nefondate despre nanotehnologie \u0219i vaccinuri, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice credibile. Vaccinurile COVID-19 sunt dezvoltate pentru a proteja s\u0103n\u0103tatea public\u0103 \u0219i nu con\u021bin nanotehnologie pentru supraveghere sau control. De asemenea, afirma\u021biile despre 'Opera\u021biunea Coronavirus' \u0219i 'Noua Ordine Mondial\u0103' sunt teorii conspira\u021bioniste f\u0103r\u0103 baz\u0103 factual\u0103."
    },
    {
        "title": "Profesorul japonez de fiziologie  medicinal\u0103, dr. imunolog Tasuku Honjo, a provocat ast\u0103zi senza\u021bie \u00een mass-media, spun\u00e2nd c\u0103 virusul corona nu este natural",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Afirma\u021biile profesorului Tasuku Honjo c\u0103 virusul SARS-CoV-2 nu este natural \u0219i a fost fabricat \u00een laborator nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Studiile arat\u0103 c\u0103 virusul are o origine zoonotic\u0103, provenind de la animale, \u00een special lilieci, \u0219i nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 teoria c\u0103 ar fi fost creat artificial. De asemenea, afirma\u021biile despre moartea cercet\u0103torilor din laboratorul din Wuhan sunt nefondate \u0219i nu au fost confirmate."
    },
    {
        "title": "Avertismentul unui imunolog american \u2013 Vaccinurile PFIZER \u0219i MODERNA ar putea cauza BOLI CRONICE PE TERMEN LUNG",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i alarmiste despre vaccinurile COVID-19, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice solide care s\u0103 sus\u021bin\u0103 ideea c\u0103 acestea ar cauza boli cronice pe termen lung. Vaccinurile Pfizer \u0219i Moderna au fost supuse unor studii riguroase \u0219i au fost aprobate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 pe baza datelor de siguran\u021b\u0103 \u0219i eficacitate. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 tehnologia ARN-mesager ar provoca efecte adverse pe termen lung semnificative, iar majoritatea cercet\u0103rilor \u0219tiin\u021bifice nu sus\u021bin aceste afirma\u021bii."
    },
    {
        "title": "Farsa \u0219i agenda diabolic\u0103 a unui \u00abblocaj universal\u00bb",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine teorii ale conspira\u021biei nefondate \u0219i dezinformare despre COVID-19, inclusiv afirma\u021bii false despre inten\u021biile guvernelor \u0219i organiza\u021biilor interna\u021bionale, precum \u0219i despre vaccinuri \u0219i tehnologia 5G. Aceste afirma\u021bii nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i contravin informa\u021biilor verificate despre pandemie \u0219i m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "PLANDEMIE este cuv\u00e2ntul potrivit pentru criza mondial\u0103 prin care ni se suprim\u0103 drepturile \u0219i libert\u0103\u021bile",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul promoveaz\u0103 teorii conspira\u021bioniste \u0219i dezinformare despre COVID-19, sus\u021bin\u00e2nd c\u0103 pandemia este o 'plandemie' orchestrat\u0103, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi \u0219tiin\u021bifice sau fapte verificate. Informa\u021biile din raportele men\u021bionate sunt interpretate \u00een mod eronat pentru a sus\u021bine o nara\u021biune fals\u0103 despre controlul autoritar \u0219i suprimarea libert\u0103\u021bilor, ignor\u00e2nd realitatea pandemiei \u0219i impactul s\u0103u asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "Presa Interna\u021bional\u0103 Confirm\u0103 : Dovezi c\u0103 virusul corona este f\u0103cut \u00een laborator",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre originea virusului COVID-19, implicarea lui Bill Gates \u0219i cenzura informa\u021biilor, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 ideea c\u0103 virusul a fost creat \u00een laborator sau c\u0103 vaccinarea este impus\u0103 din motive corupte."
    },
    {
        "title": "Alert\u0103: copiii pot fi vaccina\u021bi obligatoriu la \u0219coal\u0103!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i alarmiste despre vaccinarea obligatorie a copiilor, care nu reflect\u0103 realitatea legisla\u021biei \u0219i politicilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103. Vaccinarea nu este impus\u0103 \u00een mod obligatoriu \u00een \u0219coli f\u0103r\u0103 consim\u021b\u0103m\u00e2ntul p\u0103rin\u021bilor, iar afirma\u021biile despre salariile medicilor \u0219i despre un ordin de ministru sunt nefondate."
    },
    {
        "title": "DEZV\u0102LUIRI CU DOCUMENTE \u2013 Pa\u0219apoartele de vaccinare covid erau preg\u0103tite din 2018",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre pa\u0219apoartele de vaccinare \u0219i planificarea pandemiei, f\u0103r\u0103 dovezi concrete. De asemenea, interpreteaz\u0103 evenimentele din 2019 \u0219i 2020 \u00eentr-o lumin\u0103 care sugereaz\u0103 o conspira\u021bie global\u0103, ceea ce nu este sus\u021binut de faptele cunoscute despre COVID-19 \u0219i r\u0103spunsul global la pandemie."
    },
    {
        "title": "Fiecare persoan\u0103 are vaccinul Covid-19 acas\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i nefondate despre COVID-19, inclusiv afirma\u021bii c\u0103 usturoiul poate ucide virusul \u0219i c\u0103 acesta ar putea fi un vaccin natural, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, sugereaz\u0103 c\u0103 m\u0103surile preventive actuale sunt ineficiente, ceea ce contrazice recomand\u0103rile autorit\u0103\u021bilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "\u201eNu este nevoie de vaccin. Pandemia s-a \u00eencheiat\u201d. Fostul \u0219ef \u0219tiin\u021bific al Pfizer acuz\u0103 c\u0103 \u201eal doilea val\u201d a fost falsificat cu ajutorul testelor Covid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Declara\u021biile lui Dr. Michael Yeadon despre inexisten\u021ba unui al doilea val \u0219i despre imunitatea preexistent\u0103 sunt contrazise de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i de consensul comunit\u0103\u021bii medicale. COVID-19 a demonstrat c\u0103 poate provoca valuri de infec\u021bii, iar vaccinarea este considerat\u0103 esen\u021bial\u0103 pentru controlul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Marea resetare a globali\u0219tilor se transform\u0103 \u00een marea trezire a oamenilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre testele RT-PCR, vaccinuri \u0219i a\u0219a-numita 'Mare Resetare', care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Testele RT-PCR sunt recunoscute ca fiind un instrument valid pentru detectarea infec\u021biei cu SARS-CoV-2, iar vaccinurile au demonstrat eficacitate \u00een prevenirea bolii. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 pandemia ar fi fost planificat\u0103 sau c\u0103 ar fi parte dintr-o agend\u0103 globalist\u0103."
    },
    {
        "title": "R\u0103zboiul psihologic COVID: \u201eTehnici de modificare comportamental\u0103\u201d pentru supunerea popula\u021biei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate despre un plan de manipulare a popula\u021biei de c\u0103tre for\u021bele armate canadiene, care nu sunt sus\u021binute de dovezi credibile. De\u0219i au existat discu\u021bii despre comunicarea strategic\u0103, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 un astfel de plan a fost implementat sau c\u0103 ar fi fost destinat manipul\u0103rii cet\u0103\u021benilor \u00een moduri neetice. De asemenea, afirma\u021biile despre utilizarea tehnicilor de propagand\u0103 similare celor din r\u0103zboi sunt exagerate \u0219i nu reflect\u0103 realitatea ac\u021biunilor guvernamentale \u00een timpul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Cercet\u0103tor german: Virusul a fost creat \u00een Laborator",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu con\u021bine informa\u021bii specifice sau detalii care s\u0103 fie verificate, ci mai degrab\u0103 o enumerare general\u0103 a num\u0103rului de articole dintr-o sec\u021biune, ceea ce nu ofer\u0103 o baz\u0103 solid\u0103 pentru a determina veridicitatea unei \u0219tiri legate de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Uluitor, Iohannis ar fi fost avertizat despre pandemie!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii neconfirmate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre pre\u0219edintele Klaus Iohannis \u0219i informa\u021biile despre COVID-19, care nu sunt sus\u021binute de dovezi concrete. De asemenea, informa\u021biile despre epidemia din Wuhan sunt distorsionate, iar sursele citate nu ofer\u0103 o baz\u0103 solid\u0103 pentru concluziile prezentate."
    },
    {
        "title": "FunVax, program biologic dezvoltat de SUA pentru neutralizarea unei gene umane",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine teorii conspira\u021bioniste nefondate despre un program militar secret \u0219i vaccinuri care vizeaz\u0103 o gen\u0103 specific\u0103, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice sau credibile. De asemenea, afirm\u0103 c\u0103 COVID-19 ar fi o arm\u0103 biologic\u0103, ceea ce este contrar dovezilor \u0219tiin\u021bifice care arat\u0103 c\u0103 virusul a ap\u0103rut natural \u0219i s-a r\u0103sp\u00e2ndit prin contact uman, nu ca parte a unui plan conspirativ."
    },
    {
        "title": "Prof. Vasile Ast\u0103r\u0103stoae: Vaccinul anti-COVID a fost creat printr-o inginerie genetic\u0103, pe baz\u0103 de ARN mesager care e o noutate \u00een domeniul vaccinurilor. Aceste firme nu au niciun fel de experien\u021b\u0103 \u00een vaccinuri. Optimismul \u0103sta de\u0219\u0103n\u021bat va avea efecte",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate despre eficien\u021ba vaccinurilor COVID-19 \u0219i despre companiile care le produc, suger\u00e2nd c\u0103 acestea nu au experien\u021b\u0103 \u00een domeniul vaccinurilor, ceea ce este fals. Vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate de companii cu experien\u021b\u0103 semnificativ\u0103 \u00een domeniul vaccin\u0103rii, iar eficien\u021ba lor a fost demonstrat\u0103 prin studii clinice riguroase."
    },
    {
        "title": "Americanii vorbeau de pandemia de coronavirus \u00eenainte s\u0103 \u00eenceap\u0103. Bomba biologic\u0103 \u0219i leg\u0103tura cu Bill Gates",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre Event 201, un exerci\u021biu de simulare a unei pandemii de coronavirus organizat de The Johns Hopkins Center for Health Security, care a avut loc \u00eenainte de apari\u021bia COVID-19. Informa\u021biile sunt corecte \u0219i reflect\u0103 faptele cunoscute despre eveniment \u0219i despre pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Consilier al ministrului rus al Ap\u0103r\u0103rii: Covid este un proiect al globali\u0219tilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine teorii conspira\u021bioniste nefondate despre COVID-19, afirm\u00e2nd c\u0103 pandemia este un proiect al globali\u0219tilor, f\u0103r\u0103 a prezenta dovezi \u0219tiin\u021bifice sau fapte verificate. COVID-19 este o pandemie real\u0103 cauzat\u0103 de un virus identificat, iar m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 sunt bazate pe cercet\u0103ri \u0219tiin\u021bifice."
    },
    {
        "title": "Facebook va marca utilizatorii vaccina\u021bi \u0219i le va prioritiza post\u0103rile",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul afirm\u0103 c\u0103 Facebook va marca utilizatorii vaccina\u021bi \u0219i le va prioritiza post\u0103rile, dar nu exist\u0103 dovezi sau anun\u021buri oficiale care s\u0103 sus\u021bin\u0103 aceast\u0103 afirma\u021bie. De asemenea, Facebook nu a implementat o astfel de politic\u0103 de prioritizare a post\u0103rilor pe baza statutului de vaccinare."
    },
    {
        "title": "Cu \u00eengrijorare, despre vaccinare: vaccinul covid = legume modificate genetic",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinurile COVID-19, inclusiv idei nefondate despre efectele negative ale vaccinului ARNm \u0219i despre implicarea unor personalit\u0103\u021bi publice \u00een experimente neetice. De asemenea, AstraZeneca nu a suspendat produc\u021bia vaccinului din cauza unei 'boli grave' ap\u0103rute \u00een r\u00e2ndul celor testa\u021bi, iar vaccinurile COVID-19 au fost dovedite a fi sigure \u0219i eficiente prin studii clinice riguroase."
    },
    {
        "title": "Exploziv! Teoria Conspira\u021biei. Elitele preg\u0103tesc \u201eMarea Resetare\u201d cu ajutorul pandemiei!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul promoveaz\u0103 teorii conspira\u021bioniste nefondate despre pandemia COVID-19, suger\u00e2nd c\u0103 aceasta ar fi parte a unei agende globale, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete. Informa\u021biile despre COVID-19 sunt bine documentate \u0219i sus\u021binute de cercet\u0103ri \u0219tiin\u021bifice, iar afirma\u021biile despre 'Marea Resetare' sunt interpret\u0103ri distorsionate ale comentariilor f\u0103cute de lideri globali, care nu au leg\u0103tur\u0103 cu o conspira\u021bie."
    },
    {
        "title": "Libertatea a murit! Vaccinare obligatorie \u00een Danemarca! Urmeaz\u0103 restul Europei!",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul descrie o lege real\u0103 adoptat\u0103 de Parlamentul danez \u00een martie 2020, care a oferit autorit\u0103\u021bilor medicale puteri extinse \u00een contextul pandemiei COVID-19, inclusiv posibilitatea de a impune testarea \u0219i carantina. Informa\u021biile sunt conforme cu evenimentele \u0219i m\u0103surile luate \u00een Danemarca \u00een acea perioad\u0103."
    },
    {
        "title": "Vaccinul anti-Covid, nu e de fapt un vaccin \u2013 explica\u021bia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false despre vaccinurile COVID-19, descriindu-le ca fiind 'inginerie genetic\u0103' neaprobat\u0103, ceea ce este inexact. Vaccinurile COVID-19 au fost testate riguros \u0219i aprobate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, av\u00e2nd dovezi solide de eficacitate \u0219i siguran\u021b\u0103."
    },
    {
        "title": "Blocajele au fost inspirate de Partidul Comunist Chinez. O recunoa\u0219te \u201ecreierul\u201d din spatele lockdown-ului din Anglia, Neil Ferguson",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i interpret\u0103ri distorsionate ale declara\u021biilor lui Neil Ferguson, care nu reflect\u0103 realitatea \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i politicile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 adoptate \u00een timpul pandemiei COVID-19. De asemenea, sugereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103 nejustificat\u0103 \u00eentre m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i un model totalitar, ceea ce este o exagerare \u0219i o dezinformare."
    },
    {
        "title": "De ce vor muri vaccina\u021bi anti-covid pe capete?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre vaccinurile COVID-19, inclusiv afirma\u021bii nefondate despre moartea persoanelor vaccinate \u0219i despre modificarea genetic\u0103 a sistemului imunitar. Vaccinurile COVID-19 au fost dovedite a fi sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea bolii severe \u0219i a deceselor cauzate de COVID-19, conform datelor \u0219tiin\u021bifice \u0219i autorit\u0103\u021bilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Dr. Mike Yeadon: Pandemia s-a sf\u00e2r\u015fit \u2013 \u201cCel de-al doilea val\u201d este fabricat prin testele fals-pozitive de COVID",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate despre testele COVID-19 \u0219i despre natura pandemiei, care sunt contrazise de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, declara\u021biile lui Dr. Mike Yeadon nu sunt sus\u021binute de consensul \u0219tiin\u021bific \u0219i sunt considerate de mul\u021bi exper\u021bi ca fiind eronate. Rata de supravie\u021buire men\u021bionat\u0103 este, de asemenea, simplificat\u0103 \u0219i nu reflect\u0103 complexitatea impactului COVID-19 asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "Studiu: Minorit\u0103\u021bile sexuale se confrunt\u0103 cu complica\u021bii de s\u0103n\u0103tate legate de COVID mai ridicate dec\u00e2t persoanele heterosexuale ",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la un studiu publicat de CDC care arat\u0103 c\u0103 persoanele din comunitatea LGB au rate mai mari de condi\u021bii de s\u0103n\u0103tate asociate cu COVID-19, ceea ce este sus\u021binut de datele \u0219i cercet\u0103rile existente. Aceste informa\u021bii sunt conforme cu realitatea \u0219i cu cercet\u0103rile anterioare care sugereaz\u0103 c\u0103 anumite grupuri pot fi mai vulnerabile la complica\u021biile COVID-19."
    },
    {
        "title": "Turn 5G deghizat instalat pe furi\u0219, \u00een vreme ce noi suntem bloca\u021bi \u00een case \u2013 adev\u0103ratul scop al acestei tehnologii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate despre tehnologia 5G \u0219i vaccinuri, suger\u00e2nd c\u0103 acestea ar fi legate de pandemie \u0219i de controlul popula\u021biei, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, descrie pandemia COVID-19 ca pe o 'iluzie' \u0219i o 'manipulare', ceea ce contrazice faptele dovedite despre virus \u0219i impactul s\u0103u asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "De ce b\u0103rba\u021bii nu mai sunt b\u0103rba\u021bi \u0219i cine sunt primii care vor \u00eencasa vaccinurile modificate genetic covid?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinuri, inclusiv ideea c\u0103 vaccinul transform\u0103 oamenii \u00een 'legume modificate genetic', ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. De asemenea, sugereaz\u0103 c\u0103 vaccinarea este impus\u0103 de 'str\u0103ini guvernan\u021bi', ceea ce este o dezinformare. Vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate pentru a proteja s\u0103n\u0103tatea public\u0103 \u0219i au fost supuse unor teste riguroase de siguran\u021b\u0103 \u0219i eficacitate."
    },
    {
        "title": "Agenda globalist\u0103: crearea unui super-stat european",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine teorii conspira\u021bioniste \u0219i afirma\u021bii nefondate despre o presupus\u0103 centralizare a puterii \u00een Uniunea European\u0103 \u0219i despre transformarea structurilor na\u021bionale, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi sau surse credibile. De asemenea, nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu informa\u021biile verificate despre pandemia COVID-19 \u0219i impactul acesteia."
    },
    {
        "title": "Testul criminal, covido-escrocheria \u0219i vaccinarea mascat\u0103 - s-au descoperit nanoparticule \u00een testele PCR",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre COVID-19, vaccinuri \u0219i teste PCR, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Testele PCR sunt metode validate pentru detectarea infec\u021biei cu SARS-CoV-2, iar vaccinurile au fost dovedite a fi sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea bolii."
    },
    {
        "title": "Sub pretextul epidemiei, Putin a lansat un uria\u0219 experiment de urm\u0103rire a popula\u021biei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul descrie utilizarea tehnologiei de recunoa\u0219tere facial\u0103 \u00een Moscova pentru a monitoriza respectarea carantinei \u00een contextul pandemiei COVID-19, ceea ce este o practic\u0103 real\u0103 raportat\u0103 \u00een diverse surse de \u0219tiri. Informa\u021biile sunt sus\u021binute de declara\u021biile oficiale ale autorit\u0103\u021bilor ruse \u0219i de datele despre num\u0103rul de camere de supraveghere utilizate."
    },
    {
        "title": "Avansarea prin fric\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre pandemia COVID-19, inclusiv ideea c\u0103 aceasta ar fi fost creat\u0103 inten\u021bionat pentru a impune o ordine mondial\u0103. De asemenea, denatureaz\u0103 informa\u021biile despre Organiza\u021bia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u0219i despre natura pandemiei, care este bine documentat\u0103 ca fiind o criz\u0103 de s\u0103n\u0103tate public\u0103 global\u0103 real\u0103, cu milioane de cazuri \u0219i decese confirmate."
    },
    {
        "title": "Cei care merg iute au \u0219anse de 4 ori mai mici s\u0103 ia Covid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sugereaz\u0103 o corela\u021bie direct\u0103 \u00eentre viteza de mers \u0219i riscul de a contracta COVID-19, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice solide. De\u0219i activitatea fizic\u0103 poate influen\u021ba s\u0103n\u0103tatea general\u0103, nu exist\u0103 studii concludente care s\u0103 demonstreze c\u0103 mersul rapid reduce semnificativ riscul de infectare cu COVID-19. COVID-19 se transmite \u00een principal prin aerosoli \u0219i contact direct, nu prin viteza de mers a unei persoane."
    },
    {
        "title": "Dictatura COVID \u0219i Poligonul de \u00eencercare Rom\u00e2nia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine interpret\u0103ri exagerate \u0219i distorsionate ale declara\u021biilor lui Emilian Imbri, managerul Institutului Victor Babe\u0219, care nu a cerut o 'dictatur\u0103 medical\u0103', ci a subliniat importan\u021ba respect\u0103rii recomand\u0103rilor medicale \u00een contextul pandemiei. Folosirea termenului 'dictatur\u0103' este o manipulare a mesajului s\u0103u, care nu reflect\u0103 realitatea situa\u021biei pandemice \u0219i a m\u0103surilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Femeie arestat\u0103 \u00een Anglia pentru c\u0103 a filmat un spital gol",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii care sugereaz\u0103 c\u0103 spitalele sunt goale \u0219i c\u0103 nu exist\u0103 o criz\u0103 de COVID-19, \u00een contradic\u021bie cu datele oficiale care indic\u0103 o cre\u0219tere a num\u0103rului de pacien\u021bi COVID-19 \u00een spitale. De asemenea, afirma\u021biile despre arestarea femeii pentru filmarea spitalului nu sunt sus\u021binute de dovezi clare \u0219i pot fi interpretate ca o dezinformare menit\u0103 s\u0103 minimizeze gravitatea pandemiei."
    },
    {
        "title": "Breaking! Documentele care con\u021bin lista efectelor adverse cauzate de vaccinurile anti-COVID-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i nefondate despre vaccinurile COVID-19, inclusiv afirma\u021bii despre sterilitate, boli autoimune \u0219i efecte adverse severe, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Vaccinurile COVID-19 au fost testate riguros \u0219i s-au dovedit a fi sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea infec\u021biilor severe \u0219i a deceselor cauzate de virus."
    },
    {
        "title": "Covid-19: preg\u0103tiri pentru DICTATURA electronic\u0103. Premierul Israelului propune CIPAREA elevilor, China le-a pus deja br\u0103\u021b\u0103ri electronice\u2026",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul promoveaz\u0103 teorii conspira\u021bioniste nefondate despre o 'dictatur\u0103 electronic\u0103' \u0219i restric\u021bionarea drepturilor civile sub pretextul gestion\u0103rii pandemiei COVID-19, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete. De asemenea, afirm\u0103 c\u0103 m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, cum ar fi vaccinarea \u0219i distan\u021barea social\u0103, sunt abuzuri, ignor\u00e2nd dovezile \u0219tiin\u021bifice care sus\u021bin eficien\u021ba acestora \u00een prevenirea r\u0103sp\u00e2ndirii virusului."
    },
    {
        "title": "PREVIZIUNE TERIBIL\u0102: Dr. Vernon Coleman prezice c\u0103 oamenii vaccina\u021bi vor \u00eencepe s\u0103 moar\u0103 \u00een toamn\u0103 \u0219i anun\u021b\u0103 un genocid general pentru majoritatea popula\u021biei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinurile COVID-19, care sunt contrazise de dovezi \u0219tiin\u021bifice solide. Vaccinurile COVID-19 au fost supuse unor studii riguroase \u0219i au demonstrat eficacitate \u0219i siguran\u021b\u0103 \u00een prevenirea bolii severe \u0219i a deceselor cauzate de COVID-19. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 vaccinurile ar provoca muta\u021bii virale sau c\u0103 ar fi arme de distrugere \u00een mas\u0103."
    },
    {
        "title": "A ap\u0103rut vaccinul anti-COVID sub form\u0103 de iaurt: \u201eEste pur \u0219i simplu lapte fermentat cu bacterii ce con\u021bin genele coronavirusului\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 un vaccin oral pe baz\u0103 de produse lactate a fost dezvoltat pentru COVID-19, dar nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice sau aprob\u0103ri oficiale pentru un astfel de vaccin. Vaccinurile COVID-19 aprobate sunt bazate pe tehnologii diferite, cum ar fi ARN mesager sau virusuri inactivate, \u0219i nu pe produse lactate. De asemenea, vaccinurile trebuie s\u0103 treac\u0103 prin studii clinice riguroase \u00eenainte de a fi aprobate pentru utilizare uman\u0103."
    },
    {
        "title": "COVID Big Brother: \u00cen Israel a \u00eenceput supravegherea \u00een mas\u0103 a telefoanelor \u2013 f\u0103r\u0103 mandat \u2013 pentru a combate coronavirusul",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul descrie o m\u0103sur\u0103 real\u0103 adoptat\u0103 de guvernul israelian pentru a permite serviciului de informa\u021bii interne Shin Bet s\u0103 supravegheze telefoanele cet\u0103\u021benilor \u00een scopul combaterii COVID-19, ceea ce a generat controverse legate de drepturile omului \u0219i confiden\u021bialitate. Aceste informa\u021bii sunt sus\u021binute de surse de \u0219tiri credibile."
    },
    {
        "title": "Exterminarea omenirii intr\u0103 \u00eentr-o nou\u0103 faz\u0103? \u00cen SUA se propune purtarea a dou\u0103 m\u0103\u0219ti deodat\u0103 de c\u0103tre aceea\u0219i persoan\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii corecte despre recomand\u0103rile exper\u021bilor de s\u0103n\u0103tate privind purtarea a dou\u0103 m\u0103\u0219ti pentru a \u00eembun\u0103t\u0103\u021bi protec\u021bia \u00eempotriva COVID-19, \u00een special \u00een contextul variantelor mai contagioase ale virusului. Aceste recomand\u0103ri sunt sus\u021binute de studii \u0219i de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia furnizeaz\u0103 cobai umani - pacien\u021bii primesc medicamente experimentale",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre testarea medicamentelor pe pacien\u021bi din Rom\u00e2nia, Ucraina \u0219i Moldova, f\u0103r\u0103 dovezi concrete. De asemenea, sugereaz\u0103 c\u0103 aceste \u021b\u0103ri sunt folosite ca 'cobai umani', ceea ce este o exagerare \u0219i o dezinformare. Testele clinice sunt reglementate de autorit\u0103\u021bi competente \u0219i se desf\u0103\u0219oar\u0103 cu consim\u021b\u0103m\u00e2ntul informat al participan\u021bilor."
    },
    {
        "title": "Global Research: ZECE motive pentru care SARS-CoV-2 este \u201eun virus teoretic\u201d \u0219i \u201eimaginar\u201d. \u201eN-au reu\u0219it niciodat\u0103 s\u0103 izoleze virusul\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 SARS-CoV-2 este un virus imaginar \u0219i c\u0103 nu a fost izolat, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i consensul comunit\u0103\u021bii medicale. SARS-CoV-2 a fost izolat \u0219i caracterizat de numeroase laboratoare din \u00eentreaga lume, iar existen\u021ba sa este bine documentat\u0103 prin studii \u0219i cercet\u0103ri publicate. De asemenea, virusul a fost responsabil pentru pandemia COVID-19, care a avut un impact semnificativ asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice la nivel global."
    },
    {
        "title": "Avertisment extraordinar de grav: Dac\u0103 face\u021bi vaccinul Covid copiilor, comite\u021bi o crima!, alerteaz\u0103 savantul virusolog Sucharit Bhakdi \u00eentr-o filmare viral\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul promoveaz\u0103 afirma\u021bii false despre vaccinare, sus\u021bin\u00e2nd c\u0103 vaccinarea ar crea noi tulpini \u0219i ar provoca decese, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i recomand\u0103rile organiza\u021biilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103. Vaccinurile COVID-19 au demonstrat eficacitate \u00een prevenirea infec\u021biilor severe \u0219i a deceselor cauzate de virus."
    },
    {
        "title": " Infectarea cu SARS-CoV-2. 12 semne ale unui COVID-19 de durat\u0103 ",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre COVID-19 prelungit, un fenomen recunoscut de comunitatea medical\u0103, \u0219i men\u021bioneaz\u0103 c\u0103 Centrele pentru Controlul \u0219i Prevenirea Bolilor lucreaz\u0103 la linii directoare pentru diagnosticare. Informa\u021biile despre simptomele COVID-19 prelungit sunt sus\u021binute de studii \u0219i cercet\u0103ri recente."
    },
    {
        "title": "De\u0219i este o tribun\u0103 vaccinist\u0103, The New York Times recunoa\u0219te c\u0103 imunitatea natural\u0103 este de preferat, pentru c\u0103 dureaz\u0103 ani de zile sau chiar o via\u021b\u0103 \u00eentreag\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false despre imunitatea natural\u0103 \u0219i vaccinare, suger\u00e2nd c\u0103 infec\u021bia natural\u0103 ofer\u0103 o imunitate superioar\u0103 vaccin\u0103rii, ceea ce contrazice consensul \u0219tiin\u021bific. De asemenea, afirm\u0103 c\u0103 majoritatea deceselor COVID-19 au fost cauzate de alte afec\u021biuni, ceea ce distorsioneaz\u0103 datele oficiale \u0219i ignor\u0103 impactul grav al virusului."
    },
    {
        "title": "Dr. Fauci vorbea constant cu Bill Gates \u0219i Mark Zuckerberg, \u0219tia c\u0103 m\u0103\u0219tile nu func\u021bioneaz\u0103 \u0219i era con\u0219tient de probabilitatea unei scurgeri din laboratorul din Wuhan, reiese din e-mail-uri lui, prezentate de presa american\u0103 conservatoare",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre Dr. Anthony Fauci, m\u0103\u0219tile de protec\u021bie \u0219i originea virusului SARS-CoV-2, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice credibile. De asemenea, se face referire la cenzur\u0103 \u0219i manipulare a informa\u021biilor f\u0103r\u0103 a oferi surse verificate, ceea ce sugereaz\u0103 o dezinformare deliberat\u0103."
    },
    {
        "title": "Mike Pompeo trage un semnal de alarm\u0103: \u201eLaboratorul din Wuhan e \u00eenc\u0103 \u00een func\u021biune\u201c ",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre \u00eengrijor\u0103rile exprimate de oficiali americani cu privire la Institutul de Virologie din Wuhan \u0219i la posibilele leg\u0103turi cu originea COVID-19, ceea ce reflect\u0103 o dezbatere real\u0103 \u0219i actual\u0103 \u00een comunitatea interna\u021bional\u0103. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 ac\u021biuni legislative \u0219i apeluri pentru investiga\u021bii, care sunt fapte reale."
    },
    {
        "title": "Dr. Emilian Imbri, despre imunitatea la COVID-19: Scade dup\u0103 o perioad\u0103 pe care speciali\u015ftii nu o cunosc ",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre imunitatea dob\u00e2ndit\u0103 prin vaccinare \u0219i infec\u021bia natural\u0103, precum \u0219i despre posibilele muta\u021bii ale virusului SARS-CoV-2, ceea ce este \u00een conformitate cu cuno\u0219tin\u021bele actuale despre COVID-19. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 discu\u021biile despre originea virusului, care sunt subiecte de interes \u0219i cercetare \u00een comunitatea \u0219tiin\u021bific\u0103."
    },
    {
        "title": "\"Partida rus\u0103\" din energie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la politicile energetice \u0219i influen\u021ba Rusiei \u00een Rom\u00e2nia, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante sau corecte despre pandemia de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Andreea Esca are COVID. COVID-ul exist\u0103, \u00een sf\u00e2r\u0219it!",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul subliniaz\u0103 existen\u021ba COVID-19 \u0219i impactul s\u0103u asupra societ\u0103\u021bii, ceea ce este conform cu faptele cunoscute despre pandemie. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 experien\u021ba personal\u0103 a unei persoane infectate, Andreea Esca, care confirm\u0103 realitatea virusului \u0219i efectele sale. Informa\u021biile sunt \u00een concordan\u021b\u0103 cu datele \u0219tiin\u021bifice \u0219i observa\u021biile generale despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Samsung Electronics anun\u0163\u0103 investi\u0163ii de 206 miliarde de dolari \u00een urm\u0103torii trei ani",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la investi\u021biile anun\u021bate de Samsung Electronics \u00een domenii precum biofarmaceutice, inteligen\u021b\u0103 artificial\u0103 \u0219i semiconductori, men\u021bion\u00e2nd impactul pandemiei asupra cererii pentru cipuri de memorie. Aceste informa\u021bii sunt conforme cu tendin\u021bele economice \u0219i de pia\u021b\u0103 observate \u00een perioada post-pandemie."
    },
    {
        "title": "Peste 750 de milioane de cipuri AI \u00eencorporate \u00een mobile vor fi v\u00e2ndute \u00een 2020  venit estimat de 2,6 miliarde de dolari (studiu)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la previziunile privind v\u00e2nz\u0103rile de cipuri AI \u0219i smartphone-uri, f\u0103r\u0103 a men\u021biona impactul pandemiei asupra acestor pie\u021be."
    },
    {
        "title": "Coronavirus: Parlamentarii iranieni cer interzicerea vaccinurilor anti-COVID-19 occidentale",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 o situa\u021bie real\u0103 \u00een care Parlamentul iranian a cerut interzicerea importurilor de vaccinuri anti-COVID-19 fabricate \u00een Occident, conform unei recomand\u0103ri a liderului religios Ali Khamenei. Aceste afirma\u021bii sunt sus\u021binute de reac\u021biile \u0219i dezbaterile din Iran, precum \u0219i de consensul \u0219tiin\u021bific global care sus\u021bine eficacitatea vaccinurilor aprobate, inclusiv cele de la Pfizer."
    },
    {
        "title": "Kanye West \u00ee\u0219i anun\u021b\u0103 candidatura la pre\u0219edin\u021bia SUA, cu sloganul DA. Ce spune despre Donald Trump \u0219i cine l-a convins s\u0103 candideze",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false despre vaccinuri, inclusiv ideea c\u0103 acestea ar paraliza copiii \u0219i c\u0103 ar fi un 'semn al diavolului', ceea ce este o dezinformare. Vaccinurile COVID-19 au fost dovedite a fi sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea bolii."
    },
    {
        "title": "\u00cenc\u0103 un site blocat pentru informa\u021bii false despre evolu\u021bia COVID-19: Un blog care ar fi promovat conspira\u021bii despre noul coronavirus, vaccinuri \u0219i tehnologia 5G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul descrie o ac\u021biune real\u0103 a autorit\u0103\u021bilor de a bloca un site care promoveaz\u0103 informa\u021bii false despre COVID-19, ceea ce este o m\u0103sur\u0103 legitim\u0103 pentru combaterea dezinform\u0103rii \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Japonia, investi\u0163ie de miliarde de dolari pentru o fabric\u0103 unde s\u0103 fie produse cele mai noi cipuri (Yomiuri)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la planurile Japoniei de a colabora cu TSMC pentru produc\u021bia de cipuri, f\u0103r\u0103 a avea leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "Huawei a raportat venituri de peste 100 de miliarde de dolari, \u00een primele nou\u0103 luni din 2020",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la veniturile \u0219i impactul economic al companiei Huawei \u00een contextul pandemiei COVID-19, ceea ce este un subiect real \u0219i relevant, av\u00e2nd \u00een vedere efectele pandemiei asupra economiei globale."
    },
    {
        "title": "C\u00ee\u0163u: Guvernul va aproba acte normative care nu suport\u0103 am\u00e2nare  achizi\u0163ia a 4,2 milioane de vaccinuri Pfizer",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii despre o \u0219edin\u021b\u0103 de guvern \u00een care se discut\u0103 despre achizi\u021bionarea de doze de vaccin COVID-19, ceea ce este o practic\u0103 obi\u0219nuit\u0103 \u00een gestionarea pandemiei. Informa\u021biile sunt conforme cu m\u0103surile luate de autorit\u0103\u021bi pentru a combate COVID-19."
    },
    {
        "title": "Corporate News: Profitul companiei Samsung decoleaz\u0103, propulsat de v\u00e2nz\u0103rile de smartphone-uri \u0219i de problemele Huawei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la performan\u021bele financiare ale companiei Samsung \u0219i la competi\u021bia cu Huawei, f\u0103r\u0103 a men\u021biona aspecte legate de pandemie."
    },
    {
        "title": "Retrospectiva evenimentelor interne 12-16 aprilie 2021",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii verificate \u0219i relevante despre evenimentele legate de COVID-19 din perioada specificat\u0103, inclusiv date despre cazurile de infectare, vaccinare \u0219i evenimente politice \u0219i sociale din Rom\u00e2nia, care sunt conforme cu faptele cunoscute despre pandemie."
    },
    {
        "title": "Consiliul Fiscal apreciaz\u0103 un nivel probabil al deficitului bugetar pentru anul 2020 de 9,8% din PIB",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la evaluarea deficitului bugetar \u00een contextul impactului economic al pandemiei COVID-19, ceea ce este o informa\u021bie corect\u0103 \u0219i relevant\u0103 pentru analiza economic\u0103 a efectelor pandemiei."
    },
    {
        "title": "Biserica Ortodox\u0103 din Moldova, subordonat\u0103 Rusiei, \u00eendeamn\u0103 \u201es\u0103 se \u021bin\u0103 post aspru\u201d \u0219i \u201es\u0103 ne rug\u0103m unii pentru al\u021bii\u201d, \u00een contextul pandemiei COVID-19. Ini\u021bial, \u0219efii Bisericii au lansat teorii ale conspira\u021biei cu Bill Gates, antene 5G \u0219i vaccin cu microcip",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul descrie o situa\u021bie real\u0103 \u00een care Biserica Ortodox\u0103 din Moldova a emis o circular\u0103 referitoare la pandemia COVID-19, inclusiv \u00eendemnuri la post \u0219i rug\u0103ciune, precum \u0219i afirma\u021bii anterioare despre vaccinuri \u0219i teorii ale conspira\u021biei. Aceste informa\u021bii sunt sus\u021binute de fapte \u0219i evenimente documentate."
    },
    {
        "title": "Apple vrea s\u0103 majoreze cu 20% produc\u0163ia noului model de iPhone",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se concentreaz\u0103 pe detalii despre produc\u021bia de telefoane iPhone \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19, de\u0219i men\u021bioneaz\u0103 campania de vaccinare. Nu ofer\u0103 informa\u021bii relevante sau corecte despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Recomand\u0103rile Ministerului S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii pentru persoanele care iau tratament anticoagulant \u0219i care doresc s\u0103 se vaccineze \u00eempotriva COVID",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i actualizate despre vaccinarea pacien\u021bilor care iau tratamente anticoagulante sau antiagregante, conform recomand\u0103rilor Ministerului S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, care sunt \u00een concordan\u021b\u0103 cu ghidurile medicale acceptate."
    },
    {
        "title": "Coronavirus: Institutul de cercetare economic\u0103 Ifo din Germania vede \u00een varianta delta o amenin\u0163are pentru economie",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se bazeaz\u0103 pe declara\u021biile unui expert de la Institutul Ifo, care reflect\u0103 preocup\u0103rile reale legate de impactul variantei delta asupra economiei germane, av\u00e2nd \u00een vedere datele despre cre\u0219terea cazurilor de infec\u021bie. Aceste informa\u021bii sunt consistente cu tendin\u021bele observate \u00een timpul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "40% dintre bulgari cred c\u0103 noul coronavirus\u00a0este o arm\u0103 biologic\u0103 creat\u0103 pentru a reduce popula\u021bia de pe Glob (sondaj)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 rezultatele unui sondaj de opinie care arat\u0103 percep\u021biile \u0219i convingerile popula\u021biei bulgare cu privire la COVID-19, inclusiv teorii conspira\u021bioniste. Aceste opinii sunt reale \u0219i documentate, chiar dac\u0103 ele nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice."
    },
    {
        "title": "Ambasadorul SUA: Corpora\u021biile corupte din China comunist\u0103, precum Huawei \u0219i ZTE, nu \u00ee\u0219i au locul \u00een Rom\u00e2nia democratic\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre declara\u021biile ambasadorului SUA referitoare la amenin\u021b\u0103rile cibernetice \u0219i implicarea regimului chinez \u00een furtul de date \u00een contextul pandemiei COVID-19, ceea ce este o afirma\u021bie valid\u0103 \u0219i sus\u021binut\u0103 de fapte. De asemenea, se men\u021bioneaz\u0103 impactul pandemiei asupra securit\u0103\u021bii cibernetice, un subiect recunoscut \u00een discu\u021biile interna\u021bionale."
    },
    {
        "title": "7 lucruri pe care trebuie s\u0103 le \u0219tie rom\u00e2nii care c\u0103l\u0103toresc \u00een Marea Britanie dup\u0103 Brexit",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se concentreaz\u0103 pe efectele Brexit-ului asupra c\u0103l\u0103toriilor \u00eentre UE \u0219i Marea Britanie, f\u0103r\u0103 a men\u021biona \u00een mod direct aspecte legate de COVID-19, ceea ce sugereaz\u0103 c\u0103 informa\u021biile prezentate nu sunt corecte \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Analiz\u0103 Reuters: Bill Gates nu vrea s\u0103 microcipeze oamenii. Acuza\u021biile sunt false",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul confirm\u0103 c\u0103 acuza\u021biile referitoare la Bill Gates \u0219i Anthony Fauci sunt false, baz\u00e2ndu-se pe analizele jurnali\u0219tilor Reuters care au verificat informa\u021biile \u0219i au g\u0103sit dovezi c\u0103 aceste afirma\u021bii sunt nefondate."
    },
    {
        "title": "Momente penibile cu influenceri din perioada COVID-19 care arat\u0103 c\u0103 internetul poate fi uneori toxic",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul con\u021bine opinii \u0219i specula\u021bii despre personalit\u0103\u021bi publice \u0219i reac\u021biile lor la pandemie, dar nu ofer\u0103 informa\u021bii verificate sau relevante despre COVID-19. De asemenea, nu se bazeaz\u0103 pe fapte \u0219tiin\u021bifice sau date oficiale, ci pe observa\u021bii subiective \u0219i anecdote, ceea ce \u00eel face s\u0103 fie considerat o surs\u0103 de dezinformare."
    },
    {
        "title": "Pot fi b\u0103gate cipuri \u00een corpul uman prin intermediul vaccinurilor? De unde a pornit aceast\u0103 conspira\u021bie anti-Bill Gates",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre o teorie a conspira\u021biei nefondat\u0103 care sus\u021bine c\u0103 vaccinurile COVID-19 con\u021bin microcipuri pentru a controla oamenii. Aceast\u0103 afirma\u021bie este complet fals\u0103, deoarece nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 aceast\u0103 idee, iar vaccinurile sunt dezvoltate pentru a proteja s\u0103n\u0103tatea public\u0103, nu pentru a controla indivizii."
    },
    {
        "title": "Samsung a redevenit cel mai mare produc\u0103tor mondial de smartphone, dar v\u00e2nz\u0103rile Xiaomi au explodat",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre performan\u021bele companiilor de smartphone-uri \u00een contextul revenirii economice dup\u0103 pandemia de COVID-19, ceea ce este o informa\u021bie corect\u0103 \u0219i relevant\u0103. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 impactul pandemiei asupra pie\u021bei, ceea ce este \u00een concordan\u021b\u0103 cu faptele cunoscute despre efectele COVID-19 asupra economiei globale."
    },
    {
        "title": "Sondaj: \u015etirile false \u015fi slaba informare a publicului - pricipalele cauze ale scepticismului privind vaccinarea",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 rezultatele unui sondaj de opinie realizat de o institu\u021bie de cercetare, care reflect\u0103 percep\u021biile \u0219i opiniile rom\u00e2nilor cu privire la vaccinare \u0219i dezinformare, f\u0103r\u0103 a con\u021bine informa\u021bii false sau nefondate."
    },
    {
        "title": "Primul rom\u00e2n cu abonament 5G spune c\u0103 \u00eel cost\u0103 300 de lei, c\u0103 e tot 60 de lei G-ul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se concentreaz\u0103 pe subiecte legate de tehnologia 5G, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante sau corecte despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Academia Rom\u00e2n\u0103 va anun\u021ba m\u00e2ine care este pluralul de la \u201epasc\u0103\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine informa\u021bii satirice despre Academia Rom\u00e2n\u0103, ceea ce sugereaz\u0103 c\u0103 este o satir\u0103 sau o glum\u0103, nu o \u0219tire real\u0103."
    },
    {
        "title": "\u00cen sf\u00e2r\u015fit ceva util! Un rom\u00e2n a primit Ro-Alert c\u0103 are \u015fli\u0163ul desf\u0103cut",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii absurde \u0219i umoristice despre un mesaj Ro-Alert care avertizeaz\u0103 o persoan\u0103 c\u0103 are \u0219li\u021bul descheiat, ceea ce nu este un fapt real \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 sau cu m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103. Mesajele Ro-Alert sunt destinate s\u0103 informeze popula\u021bia despre situa\u021bii de urgen\u021b\u0103 reale, nu despre situa\u021bii personale ridicole."
    },
    {
        "title": "Un rom\u00e2n angajat la Oculta Mondial\u0103 \u015fi-a f\u0103cut anten\u0103 5G din piese furate de la munc\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii fictive \u0219i neadev\u0103rate despre un individ care ar fi construit o anten\u0103 5G pentru o organiza\u021bie numit\u0103 'Oculta Mondial\u0103', ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u00een realitate. De asemenea, men\u021bionarea lui Bill Gates ca pre\u0219edinte al unei astfel de organiza\u021bii este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 fundament. Aceste afirma\u021bii nu sunt sus\u021binute de fapte \u0219i sunt caracteristice dezinform\u0103rii."
    },
    {
        "title": "S-a lansat \u0162uicafe Dolcepruno, aparatul \u00een care bagi dou\u0103 prune \u015fi iese cinzeaca",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine informa\u021bii fictive despre un aparat de f\u0103cut \u021buic\u0103, care nu este un subiect serios sau relevant pentru discu\u021bia despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Ce \u00eenseamn\u0103 tehnologia 5G? Vei putea vedea 2 ore de porno \u00een 45 de minute!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine informa\u021bii despre tehnologia 5G \u0219i utilizarea internetului, f\u0103r\u0103 a aborda subiecte relevante pentru COVID-19."
    },
    {
        "title": "Le\u0219inul lui Ciolacu se complic\u0103. \u00cen public a fost v\u0103zut Bill Gates cu o anten\u0103 5G",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii absurde \u0219i nefondate despre Bill Gates \u0219i o anten\u0103 5G, care nu au nicio leg\u0103tur\u0103 cu realitatea pandemiei COVID-19. De asemenea, descrierea incidentului cu Marcel Ciolacu este exagerat\u0103 \u0219i nu este sus\u021binut\u0103 de dovezi credibile."
    },
    {
        "title": "Conspira\u021bionist explodat dup\u0103 ce a aflat c\u0103 coronavirusul poate fi vindecat prin iradiere cu 5G",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i conspira\u021bioniste despre COVID-19, inclusiv idei nefondate despre tratamente \u0219i asocieri cu antene 5G \u0219i persoane publice, care nu au nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. COVID-19 este o boal\u0103 viral\u0103 real\u0103, iar tratamentele \u0219i preven\u021bia sunt bazate pe dovezi \u0219tiin\u021bifice, nu pe teorii conspira\u021bioniste."
    },
    {
        "title": "Dup\u0103 re\u021beaua 5G, Vodafone anun\u021b\u0103 o nou\u0103 revolu\u021bie \u00een tehnologie: un site func\u021bional",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii absurde despre tehnologia 5G, cum ar fi capacitatea de a suna persoane f\u0103r\u0103 semnal sau cu telefonul \u00eenchis, ceea ce nu este adev\u0103rat. De asemenea, nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i pare s\u0103 fie o satir\u0103 sau o glum\u0103, nu o informa\u021bie factual\u0103."
    },
    {
        "title": "Neti Sandu are COVID. L-a luat de la cineva \u00een Gemeni cu ascendent \u00een Taur",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i ne\u0219tiin\u021bifice despre COVID-19, asociind boala cu astrologia \u0219i recomand\u00e2nd solu\u021bii nevalidate, cum ar fi pic\u0103turile homeopate \u0219i interpretarea astrogramelor, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u00een realitate sau \u00een \u0219tiin\u021ba medical\u0103."
    },
    {
        "title": "Chinezii investesc \u00een Rom\u00e2nia. \u00cen Boto\u0219ani se deschide prima fabric\u0103 HuaU\u0103i",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se concentreaz\u0103 pe o fabric\u0103 din China, f\u0103r\u0103 a men\u021biona aspecte relevante despre virus sau pandemie."
    },
    {
        "title": "Tehnologia 5G va fi numit\u0103 \u00een Rom\u00e2nia Sistemul Arsenie Boca, s\u0103 \u0219i-o doreasc\u0103 to\u021bi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii absurde \u0219i satirice despre rebrandingul tehnologiei 5G \u00een Rom\u00e2nia, asociind-o cu o figur\u0103 religioas\u0103, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u00een realitate \u0219i nu reflect\u0103 faptele legate de pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Soros, furios c\u0103 nu mai e b\u0103gat \u00een seam\u0103: \u201cS\u0103 v\u0103 dea Bill Gates 50 de lei pe c\u00e2ine!\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii absurde \u0219i nefondate despre George Soros \u0219i Bill Gates, care nu au leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19. De asemenea, folose\u0219te un ton satiric \u0219i elemente fictive, ceea ce \u00eel face o \u0219tire fals\u0103."
    },
    {
        "title": "Azi to\u021bi bugetarii sunt la birou, c\u0103 vin Samsungurile noi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19 \u00een mod direct, ci la lansarea telefoanelor Samsung \u0219i la comportamentul bugetarilor, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii corecte sau relevante despre pandemia de coronavirus."
    },
    {
        "title": "Un rom\u00e2n sus\u0163ine c\u0103 s-a vaccinat \u015fi acum c\u00e2nd vrea s\u0103 fac\u0103 l*ba \u00eei cere parol\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii absurde \u0219i nefondate despre efectele vaccinului anti-COVID-19, inclusiv ideea c\u0103 vaccinul ar putea provoca cererea de parol\u0103 pentru func\u021bii fiziologice normale, ceea ce este complet fals \u0219i lipsit de orice baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. Vaccinurile COVID-19 sunt sigure \u0219i eficiente, iar astfel de afirma\u021bii sunt exemple de dezinformare."
    },
    {
        "title": "Tot mai mul\u0163i turi\u015fti str\u0103ini reclam\u0103 la poli\u0163ie c\u0103 au fost mu\u015fca\u0163i de Dracula",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul face referire la o situa\u021bie fictiv\u0103 despre Dracula care mu\u0219c\u0103 turi\u0219ti, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu reflect\u0103 realitatea. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi sau pl\u00e2ngeri reale legate de o astfel de problem\u0103 \u00een turismul rom\u00e2nesc."
    },
    {
        "title": "Milionarul american Elon Musk vrea ca p\u00e2n\u0103 \u00een 2021 s\u0103 microcipeze to\u021bi rom\u00e2nii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i nefondate despre implantarea microcipurilor de c\u0103tre Elon Musk, care nu au leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 microcipurile ar putea controla min\u021bile oamenilor sau c\u0103 ar fi implementate \u00een Rom\u00e2nia."
    },
    {
        "title": "Din nou cozi la vaccinare. S-a zvonit c\u0103 cipul te ajut\u0103 s\u0103 c\u00e2\u0219tigi la p\u0103c\u0103nele",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinuri, cum ar fi ideea c\u0103 vaccinul con\u021bine un cip care ajut\u0103 la c\u00e2\u0219tiguri la p\u0103c\u0103nele, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. Vaccinurile COVID-19 sunt dezvoltate pentru a preveni infec\u021bia cu virusul SARS-CoV-2 \u0219i nu au nicio leg\u0103tur\u0103 cu c\u00e2\u0219tigurile financiare sau cu implanturi de cipuri."
    },
    {
        "title": "Un sat din Rom\u00e2nia e at\u00e2t de \u00eenapoiat c\u0103 niciun locuitor nu e pl\u0103tit de Soros",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre George Soros \u0219i vaccinuri, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi sau surse credibile. De asemenea, promoveaz\u0103 idei false despre vaccinuri \u0219i despre influen\u021ba lui Soros, care nu au leg\u0103tur\u0103 cu realitatea pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Ve\u0219ti bune! S\u0103tenii din Suraia v\u00e2nd vaccin Pfizer \u00een Pia\u021ba Obor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 o satir\u0103 absurd\u0103 despre v\u00e2nzarea vaccinurilor COVID-19 \u00een pie\u021be, suger\u00e2nd c\u0103 acestea sunt produse de \u021b\u0103rani, ceea ce este complet fals. Vaccinurile COVID-19 sunt dezvoltate \u0219i aprobate de companii farmaceutice \u0219i autorit\u0103\u021bi de s\u0103n\u0103tate, nu sunt disponibile \u00een pie\u021be ca produse agricole."
    },
    {
        "title": "Bill Gates, atac la Soros: \u201dCine a pus cipuri aici \u00eenainte n-a fost me\u0219ter bun!\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre Bill Gates, cipuri \u0219i Noile Ordini Mondiale, care nu au nicio baz\u0103 \u00een realitate. Acestea sunt exemple de dezinformare care circul\u0103 \u00een leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Diabolic! Bill Gates a b\u0103gat cipurile \u00een Triferment \u0219i to\u021bi rom\u00e2nii sunt microcipa\u021bi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre microciparea rom\u00e2nilor prin vaccinuri sau alte medicamente, f\u0103r\u0103 nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 sau dovezi credibile. Vaccinurile COVID-19 nu con\u021bin microcipuri, iar informa\u021biile despre Bill Gates \u0219i 'Oculte Mondiale' sunt de asemenea nefondate \u0219i parte a dezinform\u0103rii care a circulat \u00een timpul pandemiei."
    },
    {
        "title": "10 alte conspira\u0163ii care circul\u0103 pe grupul \u201eF\u0103r\u0103 botni\u0163\u0103\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii absurde \u0219i conspira\u021bioniste care nu au nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 sau realitate, cum ar fi ideea c\u0103 purtarea de sandale cu ciorapi ar proteja de radia\u021biile electromagnetice sau c\u0103 reptilienii adun\u0103 unghii pentru a-\u0219i reface solzii. Aceste afirma\u021bii sunt complet false \u0219i nu au leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Cozi la vaccinare dup\u0103 s-a zvonit c\u0103 vaccina\u021bii sunt sco\u0219i de la \u00eentre\u021binere",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre vaccinare \u0219i COVID-19, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Vaccinurile COVID-19 nu ofer\u0103 beneficii precum scutirea de la plata \u00eentre\u021binerii, iar ideea c\u0103 vaccinarea ar putea face pe cineva invizibil este absurd\u0103 \u0219i ne\u00eentemeiat\u0103."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nul care cre\u0219te c\u00e2ini \u0219o\u0219ocari nu poate dormi de la l\u0103trat",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul este o satir\u0103 \u0219i nu reflect\u0103 realitatea pandemiei COVID-19 sau a c\u00e2inilor, fiind o poveste fictiv\u0103 despre c\u00e2ini care nu are leg\u0103tur\u0103 cu faptele reale sau cu informa\u021biile despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Sistemul cardurilor de s\u0103n\u0103tate s-a blocat dup\u0103 ce un rom\u00e2n i-a spus medicului c\u00e2t a b\u0103ut",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii exagerate \u0219i absurde despre un incident fictiv, inclusiv detalii despre un pacient care ar fi consumat 400 de litri de alcool \u0219i despre distrugerea unui dispensar, ceea ce nu reflect\u0103 realitatea \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Iohannis s-a r\u0103zg\u00e2ndit cu vaccinul, c\u0103 are deja vreo opt cipuri \u00een cap",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii absurde \u0219i nefondate despre pre\u0219edintele Iohannis, inclusiv ideea c\u0103 acesta ar avea cipuri \u00een cap, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. De asemenea, vaccinarea este un proces medical serios, iar astfel de afirma\u021bii denatureaz\u0103 realitatea \u0219i contribuie la dezinformare."
    },
    {
        "title": "Un rom\u00e2n care s-a scobit \u00een nas prin masc\u0103 \u015fi-a \u00eempins cipul 5G direct \u00een creier",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii absurde \u0219i conspira\u021bioniste despre cipuri 5G \u0219i masonerie, care nu au nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 sau realitate. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 m\u0103\u0219tile ar con\u021bine cipuri sau c\u0103 acestea ar putea provoca astfel de efecte asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii."
    },
    {
        "title": "Bunica de 90 de ani vaccinat\u0103 de COVID spune c\u0103 se cro\u015feteaz\u0103 mult mai bine cu 3 m\u00e2ini",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii absurde \u0219i nefondate despre vaccinul COVID-19, inclusiv idei despre reptilieni, cipuri 5G \u0219i muta\u021bii fizice ale unei persoane, care nu au nicio baz\u0103 \u00een realitate. Acestea sunt exemple de dezinformare \u0219i teorii ale conspira\u021biei, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nii vaccina\u0163i, ruga\u0163i s\u0103 nu ias\u0103 \u00een ploaie. Risc\u0103 s\u0103 fac\u0103 scurt la cip",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii absurde \u0219i nefondate despre vaccinuri \u0219i cipuri, care nu au nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. Bill Gates nu a f\u0103cut astfel de declara\u021bii, iar ideea c\u0103 persoanele vaccinate ar putea suferi de 'scurt circuit' din cauza umezelii este o dezinformare evident\u0103."
    },
    {
        "title": "Imagini sc\u00e2rboase cu \u015eo\u015foac\u0103 \u00een Parlament, c\u0103ut\u00e2ndu-se de cipuri \u00een nas",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii absurde \u0219i conspira\u021bioniste despre cipuri implantate \u0219i radia\u021bii psihotronice, care nu au nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i sunt caracteristice dezinform\u0103rii. COVID-19 este o boal\u0103 real\u0103, cauzat\u0103 de un virus, \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 cu teorii ale conspira\u021biei."
    },
    {
        "title": "SRI se pl\u00e2nge c\u0103 cipurile implantate rom\u00e2nilor \u00een magazine le bruiaz\u0103 microfoanele",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre microcipuri \u0219i 5G, care nu au nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 sau dovezi credibile. Microciparea popula\u021biei nu este o realitate, iar tehnologia 5G nu are leg\u0103tur\u0103 cu iradierea oamenilor. Aceste afirma\u021bii sunt parte a dezinform\u0103rii care a circulat \u00een timpul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Vr\u0103jitoarea Astra Zeneca: \u201eDegeaba te vaccinezi dac\u0103 ai anticorpii lega\u021bi!\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul promoveaz\u0103 idei false \u0219i ne\u0219tiin\u021bifice despre vaccinare \u0219i tratamentele pentru COVID-19, inclusiv sugestii absurde legate de vr\u0103jitorie \u0219i ritualuri, care nu au nicio baz\u0103 \u00een realitate sau \u00een \u0219tiin\u021b\u0103."
    },
    {
        "title": "Capitala introduce C\u00e2ineta, o tax\u0103 pentru st\u0103p\u00e2nii care nu str\u00e2ng c\u0103catul c\u00e2inilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine informa\u021bii fictive despre o tax\u0103 pentru c\u00e2ini, care nu este un subiect real sau relevant \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Un conspira\u021bionist care fugea de vaccinare a c\u0103zut de pe marginea P\u0103m\u00e2ntului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine elemente de umor absurd \u0219i fictive, cum ar fi c\u0103derea unei persoane de pe marginea P\u0103m\u00e2ntului \u0219i referin\u021be la extratere\u0219tri, ceea ce \u00eel face o poveste inventat\u0103 \u0219i nu o relatare real\u0103 despre pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Tipic! Pentru \u201eactivarea online\u201d a cipului din vaccin trebuie mers la DSP cu dosarul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinuri \u0219i Bill Gates, care nu au nicio baz\u0103 \u00een realitate. Vaccinurile COVID-19 nu con\u021bin cipuri 5G \u0219i nu exist\u0103 nicio dovad\u0103 c\u0103 acestea ar activa un 'cont online' sau c\u0103 ar fi legate de o 'nou\u0103 ordine mondial\u0103'. Aceste afirma\u021bii sunt parte a dezinform\u0103rii care a circulat pe parcursul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Olivia Steer are spume la gur\u0103, semn c\u0103 vaccinul de COVID e aproape gata",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se bazeaz\u0103 pe afirma\u021bii nefondate \u0219i ironice despre Olivia Steer, f\u0103r\u0103 dovezi sau anun\u021buri oficiale din partea companiilor farmaceutice, ceea ce \u00eel face o satir\u0103 \u0219i nu o informa\u021bie real\u0103 despre vaccinurile COVID-19."
    },
    {
        "title": "Satelitul rom\u00e2nesc nu poate fi lansat, c\u0103 risc\u0103 s\u0103 loveasc\u0103 turla Catedralei Neamului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine afirma\u021bii absurde \u0219i nefondate despre sateli\u021bi \u0219i Biserica Ortodox\u0103, care nu sunt relevante pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Aten\u021bie! Prima doz\u0103 de vaccin nu e eficient\u0103, abia la rapel bag\u0103 bateriile \u00een cip!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinurile COVID-19, inclusiv ideea c\u0103 vaccinurile ar introduce cipuri \u00een corpul oamenilor, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. Vaccinurile COVID-19 sunt dezvoltate pentru a proteja \u00eempotriva virusului SARS-CoV-2 \u0219i nu au nicio leg\u0103tur\u0103 cu monitorizarea sau controlul popula\u021biei."
    },
    {
        "title": "D\u0103ncil\u0103 are un medalion cu num\u0103rul de telefon al lui Dragnea, \u00een caz c\u0103 se pierde",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii absurde \u0219i nefondate despre Viorica D\u0103ncil\u0103, inclusiv afirma\u021bii despre un microcip \u0219i un medalion cu num\u0103rul de telefon al lui Liviu Dragnea, care nu au nicio baz\u0103 \u00een realitate. Aceste detalii sunt de natur\u0103 satiric\u0103 \u0219i nu reflect\u0103 fapte reale."
    },
    {
        "title": "Ai \u015fobolani \u00een gospod\u0103rie? Acum trebuie microcipa\u0163i \u015fi vaccina\u0163i",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i absurde despre o tax\u0103 guvernamental\u0103 pentru microciparea \u0219i vaccinarea \u0219obolanilor, care nu are nicio baz\u0103 \u00een realitate. Nu exist\u0103 reglement\u0103ri sau cerin\u021be legale de acest fel \u00een Rom\u00e2nia sau \u00een alte \u021b\u0103ri referitoare la animalele de companie sau d\u0103un\u0103tori."
    },
    {
        "title": "Vaccinul lui Bill Gates, rezultate \u00eencurajatoare. Cipul se ata\u0219eaz\u0103 perfect la creier!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinuri, inclusiv ideea c\u0103 un cip ar fi implantat prin vaccinare, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. Vaccinurile COVID-19 sunt dezvoltate pentru a preveni infec\u021bia cu virusul SARS-CoV-2 \u0219i nu implic\u0103 implantarea de cipuri sau controlul asupra pacien\u021bilor."
    },
    {
        "title": "Disput\u0103 medical\u0103. Dr. Olivia Steer \u0219i dr. Ion Cristoiu se contrazic pe COVID",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre COVID-19, inclusiv ideea c\u0103 virusul a fost creat \u00een laborator de Bill Gates \u0219i c\u0103 virusul nu exist\u0103, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i faptele confirmate despre pandemie."
    },
    {
        "title": "Bilan\u021b. \u00cen 2020, rom\u00e2nii au \u00eenghi\u021bit 35 de milioane de cipuri din parizer",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii absurde \u0219i conspira\u021bioniste despre Bill Gates \u0219i ciparea popula\u021biei prin alimente, care nu au nicio baz\u0103 \u00een realitate. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 vaccinurile COVID-19 ar fi parte dintr-o strategie de cipare a popula\u021biei. Aceste afirma\u021bii sunt caracteristice dezinform\u0103rii \u0219i teoriilor conspira\u021bioniste."
    },
    {
        "title": "Scandal la Prim\u0103ria Capitalei dup\u0103 ce hingherii au sterlizat din gre\u015feal\u0103 un v\u00e2rcolac",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul face referire la un v\u00e2rcolac, o fiin\u021b\u0103 mitologic\u0103, \u0219i la o situa\u021bie absurd\u0103 care nu are leg\u0103tur\u0103 cu realitatea. Nu exist\u0103 dovezi sau evenimente reale care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021biile din articol, ceea ce \u00eel face o poveste fictiv\u0103."
    },
    {
        "title": "Copiii mu\u0219ca\u021bi de c\u00e2ini vor fi marca\u021bi cu microcipuri \u0219i str\u00e2n\u0219i \u00een ad\u0103posturi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii absurde \u0219i neadev\u0103rate despre c\u00e2ini \u0219i copii, care nu au leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu reflect\u0103 realitatea. De asemenea, nu exist\u0103 nicio legisla\u021bie care s\u0103 prevad\u0103 astfel de m\u0103suri extreme \u0219i inumane."
    },
    {
        "title": "Surse: \u0163iganii adun\u0103 fier vechi pentru c\u0103 vor s\u0103 construiasc\u0103 o armat\u0103 de robo\u0163i",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii absurde \u0219i nefondate despre o presupus\u0103 armat\u0103 de robo\u021bi construit\u0103 de persoane de etnie rom\u0103, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u00een realitate \u0219i nu este sus\u021binut de dovezi. De asemenea, nu exist\u0103 nicio leg\u0103tur\u0103 \u00eentre COVID-19 \u0219i astfel de teorii conspira\u021bioniste."
    },
    {
        "title": "Un ONG bucure\u0219tean recomand\u0103 ca Suarez s\u0103 fie sterilizat \u0219i eliberat \u00eenapoi pe terenul de fotbal",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine informa\u021bii fictive despre un ONG care militeaz\u0103 pentru tratarea uman\u0103 a fotbali\u0219tilor, ceea ce nu este un subiect real sau relevant \u00een contextul COVID-19."
    },
    {
        "title": "\u00cenc\u0103 o reform\u0103! Rom\u00e2nii care mor trebuie s\u0103 a\u015ftepte c\u00e2teva luni de zile noile carduri de deces",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii absurde \u0219i satirice despre cardurile de deces, care nu exist\u0103 \u00een realitate. Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii nu a anun\u021bat niciodat\u0103 un astfel de sistem, iar afirma\u021biile despre 'starea de ne-moarte' \u0219i 'cardul european de deces' sunt complet fictive."
    },
    {
        "title": "\u00cen urma succesului melodiei \u201cMaidanez\u201d, c\u00e2nt\u0103re\u0163ul Puya a fost sterilizat \u015fi microcipat de prim\u0103rie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul descrie o poveste fictiv\u0103 despre un artist care este tratat ca un animal de companie, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu realitatea pandemiei COVID-19 sau cu faptele legate de aceasta."
    },
    {
        "title": "10 titluri de articole TNR pe care ne-a fost lene s\u0103 le scriem",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine informa\u021bii absurde \u0219i irelevante, f\u0103r\u0103 nicio baz\u0103 factual\u0103 sau \u0219tiin\u021bific\u0103."
    },
    {
        "title": "Adrian Sobaru: \u201dFamilia m-a convins s\u0103 sar de la balcon\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine afirma\u021bii absurde \u0219i nefondate despre un individ \u0219i experien\u021bele sale personale, inclusiv referin\u021be la un 'microcip klingonian', care nu au nicio baz\u0103 \u00een realitate."
    },
    {
        "title": "Urma\u0219ul \u0219obolanului care a adus ciuma \u00een Europa a fost g\u0103sit \u00een Parcul Natural V\u0103c\u0103re\u0219ti",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul face referire la o organiza\u021bie fictiv\u0103 \u0219i la o descoperire absurd\u0103 despre o specie de \u0219obolan care ar fi adus ciuma neagr\u0103, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu este bazat pe fapte reale."
    },
    {
        "title": "Ex Machina (2015) \u2013 Much more human than human",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci discut\u0103 despre un film \u0219i teme de fic\u021biune \u0219tiin\u021bific\u0103, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante sau corecte despre virus sau pandemie."
    },
    {
        "title": "Un robot s\u0103rac a g\u0103sit un portofel cu bitcoin pe jos \u015fi l-a predat la poli\u0163ie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul descrie o poveste fictiv\u0103 despre un robot care g\u0103se\u0219te un portofel cu bitcoini \u0219i \u00eel pred\u0103 poli\u021biei, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu reflect\u0103 realitatea. Robo\u021bii nu au capacitatea de a ac\u021biona moral sau de a interac\u021biona \u00een moduri umane, iar povestea este absurd\u0103 \u0219i neplauzibil\u0103."
    },
    {
        "title": "Psihiatru: Dragnea e la dou\u0103 declara\u0163ii distan\u0163\u0103 de \u201cPitica dracului, \u015fom\u00e2ldoac\u0103 escroac\u0103\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la o situa\u021bie politic\u0103 \u0219i la comentarii despre starea mental\u0103 a unei persoane publice, f\u0103r\u0103 leg\u0103tur\u0103 cu pandemia sau cu informa\u021bii relevante despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Un caracalean se chinuie s\u0103-\u0219i \u00eenve\u021be cardul s\u0103 nu mai dea comisioane",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se concentreaz\u0103 pe o idee fictiv\u0103 despre un card de plat\u0103, care nu este un subiect real sau relevant pentru COVID-19."
    },
    {
        "title": "Casa Poporului va fi deconsolidat\u0103, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 se pr\u0103bu\u015feasc\u0103 la cutremure mai mici de 5 grade",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine informa\u021bii absurde despre pr\u0103bu\u0219irea Casei Poporului \u0219i microcipuri pentru politicieni, care nu sunt reale."
    },
    {
        "title": "Primul robot telefonic sincer: \u201cPentru moment, to\u0163i operatorii no\u015ftri o freac\u0103 pe Facebook\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i descrie o situa\u021bie fictiv\u0103 despre un robot telefonic care spune lucruri neadecvate, f\u0103r\u0103 nicio baz\u0103 \u00een realitate."
    },
    {
        "title": "Un rom\u00e2n sus\u0163ine c\u0103 reptilienii i-au implantat un cip care piuie c\u00e2nd iese din supermarket",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii absurde despre reptilieni \u0219i extratere\u0219tri, care nu au nicio baz\u0103 \u00een realitate \u0219i nu sunt legate de pandemia COVID-19. Aceste teorii ale conspira\u021biei sunt false \u0219i nu reflect\u0103 faptele \u0219tiin\u021bifice sau medicale legate de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Un card de salariu cu adev\u0103rat masculin! Simte c\u00e2nd e \u00een po\u0219eta femeii \u0219i se demagnetizeaz\u0103 singur",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine informa\u021bii absurde despre un card de salariu care se autodistruge, ceea ce \u00eel face o satir\u0103 sau o glum\u0103, nu o \u0219tire real\u0103."
    },
    {
        "title": "S-a lansat o aplica\u0163ie pentru locatari, care \u00ee\u0163i afi\u015feaz\u0103 \u00een timp real unde se afl\u0103 administratorul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii absurde \u0219i nefondate despre microciparea administratorilor de bloc, ceea ce nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu realitatea \u0219i nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice sau de s\u0103n\u0103tate public\u0103. De asemenea, nu exist\u0103 nicio aplica\u021bie care s\u0103 impun\u0103 microciparea oamenilor pentru a pl\u0103ti \u00eentre\u021binerea, ceea ce face ca informa\u021bia s\u0103 fie complet fals\u0103."
    },
    {
        "title": "12 lucruri despre propunerile lui Remus Cernea \u00een chestiunea delfinilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine informa\u021bii absurde \u0219i nefondate despre delfini \u0219i politicieni, ceea ce \u00eel face o satir\u0103 sau o glum\u0103, nu o \u0219tire real\u0103."
    },
    {
        "title": "Noua Dreapt\u0103 neag\u0103 c\u0103 ar ur\u00ee homosexualii: \u201cUr\u00e2m to\u0163i oamenii care fac sex, f\u0103r\u0103 discriminare\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se concentreaz\u0103 pe o declara\u021bie controversat\u0103 a unui grup politic, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante sau corecte despre virus sau m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 asociate cu COVID-19."
    },
    {
        "title": "Blasfemie! Scrisoarea c\u0103tre rom\u00e2ni a arhimandritului Iustin P\u00e2rvu con\u0163ine trei gre\u015feli gramaticale",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la pandemia COVID-19, ci la o scrisoare atribuit\u0103 unui sf\u00e2nt rom\u00e2n, con\u021bin\u00e2nd comentarii despre gre\u0219eli gramaticale \u0219i teorii conspira\u021bioniste, f\u0103r\u0103 leg\u0103tur\u0103 cu faptele sau datele \u0219tiin\u021bifice referitoare la COVID-19."
    },
    {
        "title": "Pentru c\u0103 sunt prea agresivi, iubitorii de maidanezi vor fi steriliza\u0163i s\u0103 nu se \u00eenmul\u0163easc\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine informa\u021bii false despre capturarea iubitorilor de c\u00e2ini maidanezi, ceea ce nu este un subiect relevant sau real \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Ministrul Educa\u0163iei: Avem peste 154.000 de angaja\u0163i din sistemul de \u00eenv\u0103\u0163\u0103m\u00e2nt deja vaccina\u0163i",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii despre vaccinarea angaja\u021bilor din \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt \u0219i subliniaz\u0103 importan\u021ba vaccin\u0103rii ca m\u0103sur\u0103 principal\u0103 \u00een combaterea pandemiei COVID-19, ceea ce este \u00een conformitate cu recomand\u0103rile \u0219i faptele cunoscute despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Coronavirus: Pre\u015fedinta Comisiei Europene organizeaz\u0103 un teledon mondial pentru finan\u0163area descoperirii unui vaccin",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul descrie o str\u00e2ngere de fonduri organizat\u0103 de Comisia European\u0103 pentru dezvoltarea unui vaccin \u0219i tratamente \u00eempotriva COVID-19, ceea ce este o informa\u021bie corect\u0103 \u0219i documentat\u0103 \u00een contextul eforturilor globale de combatere a pandemiei."
    },
    {
        "title": "UE negociaz\u0103 cu al cincilea produc\u0103tor major pentru vaccinul anti-Covid",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul descrie negocierile reale ale Comisiei Europene cu Moderna pentru achizi\u021bionarea vaccinului anti-COVID-19, ceea ce este conform cu faptele cunoscute despre dezvoltarea \u0219i distribu\u021bia vaccinurilor \u00een Uniunea European\u0103."
    },
    {
        "title": "Patriarhia se implic\u0103 \u00een campania de vaccinare: a trimis tuturor ierarhilor bro\u0219ura oficial\u0103 \u201dVaccinarea \u00eempotriva COVID-19 \u00ceN ROM\u00c2NIA \u2013 Gratuit\u0103, Voluntar\u0103, Sigur\u0103\u201d",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul afirm\u0103 c\u0103 Patriarhia Rom\u00e2n\u0103 s-a implicat \u00een campania de vaccinare prin distribuirea unei bro\u0219uri oficiale despre vaccinarea \u00eempotriva COVID-19, ceea ce este o informa\u021bie corect\u0103 \u0219i confirmat\u0103. Vaccinarea este gratuit\u0103, voluntar\u0103 \u0219i considerat\u0103 sigur\u0103 de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "FOTO Kylian Mbappe s-a vaccinat anti-Covid",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul men\u021bioneaz\u0103 un eveniment real, vaccinarea lui Kylian Mbappe \u00eempotriva COVID-19, care a avut loc \u00eenainte de Euro 2020, \u0219i este sus\u021binut de fapte verificate despre vaccinare \u0219i pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "DSP Bac\u0103u, despre cazul femeii de 73 de ani care a murit la c\u00e2teva ore dup\u0103 vaccin: Nu se sus\u021bine decesul ca fiind o reac\u021bie advers\u0103 postvaccinal\u0103 indezirabil\u0103. Nu s-a stabilit o leg\u0103tur\u0103 de cauzalitate cu vaccinarea / Femeia suferea de mai multe boli cronice",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii verificate de Direc\u021bia de S\u0103n\u0103tate Public\u0103 Bac\u0103u, care a concluzionat c\u0103 decesul femeii de 73 de ani nu a fost cauzat de vaccinare, ci de comorbidit\u0103\u021bile existente. Evaluarea a fost realizat\u0103 conform protocoalelor \u0219i procedurilor standard, iar nu s-a stabilit o leg\u0103tur\u0103 de cauzalitate \u00eentre vaccinare \u0219i deces."
    },
    {
        "title": "Valneva a anun\u021bat lansarea unui studiu clinic de faz\u0103 3 \u00een care \u00ee\u0219i va compara vaccinul contra Covid-19 cu cel AstraZeneca",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 despre un studiu clinic real desf\u0103\u0219urat de compania Valneva pentru vaccinul s\u0103u VLA2001 \u00eempotriva COVID-19, ceea ce este confirmat de surse de \u00eencredere precum AFP \u0219i Agerpres. Detaliile despre studiul 'Cov-Compare' \u0219i despre vaccin sunt corecte \u0219i reflect\u0103 realitatea cercet\u0103rilor \u00een domeniul vaccin\u0103rii \u00eempotriva COVID-19."
    },
    {
        "title": "Kremlinul d\u0103 vina pe \"nihilism\" pentru noul val de infec\u021bii Covid",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii despre situa\u021bia COVID-19 \u00een Moscova, inclusiv date despre infec\u021bii \u0219i m\u0103suri de restric\u021bie, care sunt conforme cu realitatea pandemiei \u0219i cu declara\u021biile oficiale. De asemenea, se men\u021bioneaz\u0103 varianta Delta, care a fost o preocupare major\u0103 \u00een timpul pandemiei."
    },
    {
        "accuracy": 0.7250996015936255,
        "total_preds": 502,
        "num_invalid_predictions": 0
    }
]