[
    {
        "title": "NU MAI \u021aINE, L\u0102SA\u021aI\u2026",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii eronate \u0219i dezinformante despre COVID-19, inclusiv afirma\u021bii false despre mortalitatea virusului, transmiterea de c\u0103tre asimptomatici \u0219i eficien\u021ba m\u0103surilor de prevenire, contrazic\u00e2nd datele \u0219i recomand\u0103rile oficiale ale organiza\u021biilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103 precum OMS \u0219i CDC."
    },
    {
        "title": "\u00cen Italia, nimeni nu mai respect\u0103 recomand\u0103rile privind distan\u021barea social\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii corecte \u0219i actualizate despre pandemia COVID-19, inclusiv date despre num\u0103rul de cazuri \u0219i decese, precum \u0219i despre m\u0103surile de prevenire \u0219i reac\u021biile autorit\u0103\u021bilor. Aceste informa\u021bii sunt sus\u021binute de surse de \u00eencredere, cum ar fi Universitatea Johns Hopkins."
    },
    {
        "title": "Cum vor ar\u0103ta atacurile informatice \u00een 2021 - Urmeaz\u0103 noi unghiuri de amenin\u021bare \u0219i modific\u0103ri ale strategiei de atac, spun cei de la Kaspersky Lab",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre atacurile cibernetice \u0219i amenin\u021b\u0103rile cibernetice \u00een contextul pandemiei COVID-19, dar nu ofer\u0103 informa\u021bii corecte sau relevante despre virusul \u00een sine, cum ar fi transmiterea, simptomele sau m\u0103surile de prevenire. De asemenea, nu se concentreaz\u0103 pe aspectele medicale sau \u0219tiin\u021bifice ale pandemiei, ci pe securitatea cibernetic\u0103, ceea ce \u00eel face s\u0103 nu fie o surs\u0103 de informa\u021bie valid\u0103 despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Primul rom\u00e2n cu abonament 5G spune c\u0103 \u00eel cost\u0103 300 de lei, c\u0103 e tot 60 de lei G-ul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se concentreaz\u0103 pe subiecte legate de tehnologia 5G, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante sau corecte despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "C\u0103lc\u00e2iul lui Ahile al Uniunii Europene \u00een rela\u021bia cu China: Germania",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la pandemia COVID-19, ci la rela\u021biile economice \u0219i politice dintre Europa \u0219i China, f\u0103r\u0103 a men\u021biona aspecte legate de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Trump este sup\u0103rat pe China \u015fi nu mai consider\u0103 important acordul comercial",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre reac\u021biile administra\u021biei Trump fa\u021b\u0103 de China \u00een contextul pandemiei COVID-19 \u0219i nu con\u021bine informa\u021bii false sau \u00een\u0219el\u0103toare despre virus sau pandemie."
    },
    {
        "title": "Vaccinul anti-Covid, nu e de fapt un vaccin \u2013 explica\u021bia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false despre vaccinurile COVID-19, descriindu-le ca fiind 'inginerie genetic\u0103' neaprobat\u0103 \u0219i neexperimentat\u0103, ceea ce este contrar dovezilor \u0219tiin\u021bifice. Vaccinurile COVID-19 au fost testate riguros \u0219i aprobate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, demonstr\u00e2ndu-\u0219i eficacitatea \u0219i siguran\u021ba."
    },
    {
        "title": "Uniunea European\u0103 face apel la Netflix s\u0103 nu mai emit\u0103 \u00een HD, avertiz\u00e2nd c\u0103, altfel, internetul ar putea colapsa ca urmare a num\u0103rului uria\u0219 de oameni care se uit\u0103 la filme, fiind izola\u021bi \u00een cas\u0103 din cauza coronavirusului",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul descrie o situa\u021bie real\u0103 \u00een care Uniunea European\u0103 a f\u0103cut apel la platformele de streaming pentru a reduce calitatea transmisiei video pentru a preveni congestionarea re\u021belei, \u00een contextul cre\u0219terii cererii de conectivitate \u00een timpul pandemiei COVID-19. Aceasta a fost o m\u0103sur\u0103 luat\u0103 de autorit\u0103\u021bi pentru a asigura func\u021bionarea eficient\u0103 a internetului \u00een condi\u021bii de utilizare intensificat\u0103."
    },
    {
        "title": "\u2013 \u00cen\u0219el\u0103toria Coronavirusului \u0219i leg\u0103tura cu tehnologia 5G \u2013",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei care leag\u0103 tehnologia 5G de pandemia COVID-19, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice credibile. COVID-19 este cauzat de virusul SARS-CoV-2, iar 5G nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu r\u0103sp\u00e2ndirea sau severitatea bolii. De asemenea, afirma\u021biile despre vaccinuri \u0219i agen\u021bi patogeni crea\u021bi artificial sunt false \u0219i nu sunt sus\u021binute de comunitatea \u0219tiin\u021bific\u0103."
    },
    {
        "title": "Autorit\u0103\u021bile din Marea Britanie cer companiilor de social media s\u0103 ajute la eliminarea conspira\u021biei \"coronavirusul - provocat de 5G\"",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 fapte reale despre m\u0103surile luate de autorit\u0103\u021bile britanice pentru a combate dezinformarea legat\u0103 de COVID-19 \u0219i tehnologia 5G, precum \u0219i despre incendiile provocate de teorii ale conspira\u021biei. De asemenea, afirm\u0103 c\u0103 oamenii de \u0219tiin\u021b\u0103 resping leg\u0103tura dintre COVID-19 \u0219i 5G, ceea ce este sus\u021binut de consensul \u0219tiin\u021bific."
    },
    {
        "title": "Ministrul Educa\u0163iei: Avem peste 154.000 de angaja\u0163i din sistemul de \u00eenv\u0103\u0163\u0103m\u00e2nt deja vaccina\u0163i",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii despre vaccinarea angaja\u021bilor din \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt \u0219i subliniaz\u0103 importan\u021ba vaccin\u0103rii ca m\u0103sur\u0103 principal\u0103 \u00een combaterea pandemiei COVID-19, ceea ce este \u00een conformitate cu recomand\u0103rile \u0219i declara\u021biile oficiale ale autorit\u0103\u021bilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Descoperirea medical\u0103 a momentului: Sars-Cov2 este mai activ pe timpul nop\u0163ii \u015fi \u00een Grecia",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul descrie m\u0103suri de carantin\u0103 \u0219i restric\u021bii impuse pe insula Poros din Grecia ca urmare a cre\u0219terii cazurilor de COVID-19, ceea ce este \u00een conformitate cu m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 adoptate \u00een diferite \u021b\u0103ri pentru a controla pandemia. Informa\u021biile sunt credibile \u0219i reflect\u0103 realitatea gestion\u0103rii focarelor de COVID-19."
    },
    {
        "title": "WSJ: Produc\u0163ia de serie a viitoarelor telefoane iPhone am\u00e2nat\u0103 din cauza coronavirusului",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre am\u00e2narea produc\u021biei de iPhone de c\u0103tre Apple din cauza impactului pandemiei COVID-19 asupra cererii \u0219i lan\u021burilor de aprovizionare, ceea ce este o informa\u021bie valid\u0103 \u0219i documentat\u0103. Pandemia a afectat semnificativ industria tehnologic\u0103 \u0219i lan\u021burile de aprovizionare la nivel global."
    },
    {
        "title": "Australia regret\u0103 ''deteriorarea inutil\u0103'' a rela\u0163iilor cu China",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu con\u021bine informa\u021bii relevante despre COVID-19, ci se refer\u0103 la crearea \u0219i logarea unui cont, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "Cum vrea UE s\u0103 ajung\u0103 la autonomie digital\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een 2030: Cel pu\u021bin 80% dintre adul\u021bi s\u0103 aib\u0103 competen\u021be digitale de baz\u0103, identificare electronic\u0103 \u0219i 5G \u00een toate zonele populate",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la planurile Comisiei Europene pentru transformarea digital\u0103 a Europei p\u00e2n\u0103 \u00een 2030, f\u0103r\u0103 leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "Urma\u0219ul \u0219obolanului care a adus ciuma \u00een Europa a fost g\u0103sit \u00een Parcul Natural V\u0103c\u0103re\u0219ti",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul face referire la o organiza\u021bie fictiv\u0103 \u0219i la o descoperire neplauzibil\u0103 despre o specie de \u0219obolan care ar fi adus ciuma neagr\u0103 \u00een Europa, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice."
    },
    {
        "title": "PLANDEMIE este cuv\u00e2ntul potrivit pentru criza mondial\u0103 prin care ni se suprim\u0103 drepturile \u0219i libert\u0103\u021bile",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul promoveaz\u0103 teorii conspira\u021bioniste \u0219i dezinformare despre COVID-19, sus\u021bin\u00e2nd c\u0103 pandemia este o 'plandemie' orchestrat\u0103 pentru a suprima drepturile \u0219i libert\u0103\u021bile oamenilor. Aceste afirma\u021bii nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i contravin faptelor stabilite despre originea \u0219i natura pandemiei COVID-19, care este un eveniment natural cauzat de un virus real, SARS-CoV-2."
    },
    {
        "title": "Efectele pandemiei COVID-19 \u00een re\u021beaua Orange Rom\u00e2nia: Consumul de internet a crescut cu 39%, acoperirea 5G a fost extins\u0103, dar veniturile companiei au sc\u0103zut",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii despre performan\u021ba financiar\u0103 a Orange Rom\u00e2nia \u00een contextul pandemiei COVID-19, inclusiv impactul asupra v\u00e2nz\u0103rilor \u0219i cre\u0219terea consumului de date mobile, ceea ce este \u00een conformitate cu realitatea economic\u0103 \u0219i social\u0103 generat\u0103 de pandemie."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia furnizeaz\u0103 cobai umani - pacien\u021bii primesc medicamente experimentale",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre testarea medicamentelor pe 'cobai umani' \u00een Rom\u00e2nia, f\u0103r\u0103 dovezi concrete. De asemenea, sugereaz\u0103 o implicare ilegal\u0103 a autorit\u0103\u021bilor \u0219i a companiilor, ceea ce nu este sus\u021binut de faptele cunoscute despre studiile clinice legitime care se desf\u0103\u0219oar\u0103 \u00een conformitate cu reglement\u0103rile interna\u021bionale."
    },
    {
        "title": "STUDIU Pandemia gr\u0103be\u015fte transformarea centrelor ora\u015felor \u00een zone prietenoase cu pietonii \u015fi bicicli\u015ftii",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se bazeaz\u0103 pe un studiu real efectuat de Deloitte, care analizeaz\u0103 impactul pandemiei COVID-19 asupra mobilit\u0103\u021bii urbane \u0219i transformarea ora\u0219elor \u00een zone prietenoase cu pietonii \u0219i bicicli\u0219tii. Informa\u021biile prezentate sunt sus\u021binute de date \u0219i exemple concrete din diverse ora\u0219e, ceea ce confirm\u0103 veridicitatea acestuia."
    },
    {
        "title": "Florin C\u00ee\u021bu vrea politizarea bisericii: \u201cBiserica TREBUIE s\u0103 fac\u0103 campanie pro vaccinare\u201d",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 declara\u021biile oficiale ale premierului Florin C\u00ee\u021bu privind implicarea bisericii \u00een campania de vaccinare, ceea ce este o informa\u021bie corect\u0103 \u0219i documentat\u0103."
    },
    {
        "title": "Dr. Monica Pop : 4.500 de rom\u00e2ni care au f\u0103cut COVID dup\u0103 vaccinare s-au \u00eemboln\u0103vit chiar de la VACCIN!",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "Consiliul Fiscal: Scenariul revizuit al Guvernului pare mai optimist \u00een raport cu evolu\u021bia economiei/ Apreciem un nivel probabil al deficitului bugetar \u00een jur de 9,8% din PIB \u00een 2020",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre impactul economic al pandemiei COVID-19, inclusiv despre deficitul bugetar \u0219i m\u0103surile fiscale, ceea ce este \u00een conformitate cu realitatea economic\u0103 \u0219i efectele pandemiei asupra economiilor globale."
    },
    {
        "title": "Marele Plan din Spatele Proiectului COVID-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine teorii conspira\u021bioniste nefondate despre COVID-19, inclusiv afirma\u021bii despre vaccinuri care ar reduce fertilitatea \u0219i despre un presupus 'mare plan' global, care nu au nicio baz\u0103 \u00een realitate. Informa\u021biile despre pandemie sunt bine documentate \u0219i sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice, iar vaccinurile au fost dezvoltate pentru a proteja s\u0103n\u0103tatea public\u0103, nu pentru a controla popula\u021bia."
    },
    {
        "title": "Sub pretextul epidemiei, Putin a lansat un uria\u0219 experiment de urm\u0103rire a popula\u021biei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul descrie utilizarea tehnologiei de recunoa\u0219tere facial\u0103 \u00een Moscova pentru a monitoriza respectarea m\u0103surilor de carantin\u0103 \u00een timpul pandemiei COVID-19, ceea ce este un fapt documentat \u0219i confirmat de surse de \u00eencredere."
    },
    {
        "title": "7 lucruri pe care trebuie s\u0103 le \u0219tie rom\u00e2nii care c\u0103l\u0103toresc \u00een Marea Britanie dup\u0103 Brexit",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se concentreaz\u0103 pe efectele Brexit-ului asupra c\u0103l\u0103toriilor \u00eentre UE \u0219i Marea Britanie, f\u0103r\u0103 a men\u021biona \u00een mod direct aspecte legate de COVID-19, de\u0219i face referire la restric\u021biile de c\u0103l\u0103torie din cauza pandemiei. Informa\u021biile despre c\u0103l\u0103torii \u0219i reglement\u0103rile post-Brexit sunt corecte, dar nu sunt legate de COVID-19 \u00een mod direct, ceea ce face ca articolul s\u0103 fie considerat mai mult o discu\u021bie despre Brexit dec\u00e2t o \u0219tire despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Din nou cozi la vaccinare. S-a zvonit c\u0103 cipul te ajut\u0103 s\u0103 c\u00e2\u0219tigi la p\u0103c\u0103nele",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i nefondate despre vaccinuri, cum ar fi ideea c\u0103 acestea con\u021bin cipuri sau c\u0103 ar putea ajuta la c\u00e2\u0219tiguri la p\u0103c\u0103nele, ceea ce este o dezinformare. Vaccinurile COVID-19 sunt dezvoltate pentru a preveni infec\u021bia cu virusul SARS-CoV-2 \u0219i nu au nicio leg\u0103tur\u0103 cu c\u00e2\u0219tigurile la jocuri de noroc sau cu implantarea de cipuri."
    },
    {
        "title": "Kremlinul d\u0103 vina pe \"nihilism\" pentru noul val de infec\u021bii Covid",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii despre cre\u0219terea num\u0103rului de infec\u021bii cu COVID-19 \u00een Moscova, atribuind aceast\u0103 cre\u0219tere reticen\u021bei fa\u021b\u0103 de vaccinare \u0219i men\u021bion\u00e2nd m\u0103surile luate de autorit\u0103\u021bi, ceea ce este \u00een conformitate cu datele \u0219i evenimentele reale raportate \u00een perioada respectiv\u0103."
    },
    {
        "title": "VACCINUL NU V\u0102 VA IMUNIZA \u0218I NICI NU V\u0102 VA PROTEJA DE \u201eVIRUSURI\u201d DAR VA FACE S\u0102 DISPAR\u0102 O \u201ePANDEMIE\u201d!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine teorii conspira\u021bioniste nefondate despre COVID-19, inclusiv afirma\u021bii c\u0103 virusul ar fi o arm\u0103 biologic\u0103 \u0219i c\u0103 vaccinurile ar fi ineficiente sau d\u0103un\u0103toare, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i consensul medical privind eficien\u021ba vaccinurilor \u0219i natura virusului SARS-CoV-2."
    },
    {
        "title": "S-a lansat o aplica\u0163ie pentru locatari, care \u00ee\u0163i afi\u015feaz\u0103 \u00een timp real unde se afl\u0103 administratorul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii absurde \u0219i nefondate despre microciparea administratorilor de bloc, ceea ce nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu realitatea pandemiei COVID-19 sau cu tehnologiile actuale. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi sau justific\u0103ri pentru o astfel de practic\u0103, iar afirma\u021biile sunt de natur\u0103 satiric\u0103 sau fictiv\u0103."
    },
    {
        "title": "Coronavirusul are \u201dmisie\u201d ideologic\u0103 anticre\u0219tin\u0103. C\u00e2nd e programat s\u0103 revin\u0103 \u0219i ce s\u0103rb\u0103toare mai love\u0219te",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Declara\u021biile lui Alexandru Rafila despre un posibil v\u00e2rf de infect\u0103ri cu COVID-19 \u00een lunile noiembrie-decembrie \u0219i despre medica\u021bia necesar\u0103 sunt \u00een concordan\u021b\u0103 cu prognozele \u0219i recomand\u0103rile exper\u021bilor \u00een s\u0103n\u0103tate public\u0103. De asemenea, informa\u021biile referitoare la eficien\u021ba sp\u0103l\u0103rii m\u00e2inilor \u0219i purtarea m\u0103\u0219tii sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice."
    },
    {
        "title": "Boris Johnson urmeaz\u0103 s\u0103 reduc\u0103 implicarea Huawei \u00een dezvoltarea re\u021belei 5G din Marea Britanie",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre deciziile politice ale premierului britanic Boris Johnson \u00een contextul pandemiei COVID-19, ceea ce este un subiect real \u0219i relevant. Aceste decizii sunt influen\u021bate de preocup\u0103rile legate de securitatea na\u021bional\u0103 \u0219i de rela\u021biile interna\u021bionale, aspecte care au fost discutate \u00een mod real \u00een timpul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Un caracalean se chinuie s\u0103-\u0219i \u00eenve\u021be cardul s\u0103 nu mai dea comisioane",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se concentreaz\u0103 pe o idee fictiv\u0103 despre un card de plat\u0103, care nu este un subiect real sau relevant pentru COVID-19."
    },
    {
        "title": "Le Figaro: Cum trage China sforile la OMS. Etiopianul Tedros Adhanom Ghebreyesus, fost membru al Partidului Comunist Etiopian, un pion al Beijingului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre influen\u021ba Chinei asupra OMS \u0219i despre Tedros Adhanom Ghebreyesus, care nu sunt sus\u021binute de dovezi concrete. De asemenea, acuza\u021biile de mu\u0219amalizare a datelor de c\u0103tre OMS nu sunt confirmate de surse credibile \u0219i contravin faptelor cunoscute despre gestionarea pandemiei de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Ministrul de Interne a decis redeschiderea unui site care a fost \u00eenchis pentru \u0219tiri false, cu promisiunea c\u0103 acestea vor fi \u0219terse",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul descrie o decizie oficial\u0103 a Ministerului Afacerilor Interne din Rom\u00e2nia de a redeschide un site care a fost \u00eenchis pentru publicarea de \u0219tiri false, inclusiv informa\u021bii legate de COVID-19. Aceasta este o m\u0103sur\u0103 real\u0103 \u0219i documentat\u0103 pentru a combate dezinformarea, ceea ce face ca articolul s\u0103 fie considerat real."
    },
    {
        "title": "Poli\u021bia \u0219i jandarmeria ne amendeaz\u0103 dup\u0103 ritualuri masonice: \u00eent\u00e2i au dat 222 de amenzi, azi anun\u021b\u0103 444 de amenzi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste, cum ar fi referirea la 'jugul plandemic', care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, protestele \u0219i sanc\u021biunile men\u021bionate sunt prezentate \u00eentr-un context care sugereaz\u0103 o respingere a m\u0103surilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103 f\u0103r\u0103 a recunoa\u0219te gravitatea pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Covid-19 chiar exist\u0103! L-a patentat Bill Gates \u00een 2015: documente \u0219i leg\u0103turi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei, cum ar fi c\u0103 Bill Gates a patentat coronavirusul \u00een 2015, ceea ce nu este adev\u0103rat. De asemenea, se face confuzie \u00eentre coronavirusi, care sunt o familie de virusuri, \u0219i SARS-CoV-2, virusul specific care cauzeaz\u0103 COVID-19, care a fost identificat pentru prima dat\u0103 \u00een 2019. Informa\u021biile despre AGENDA 2030 \u0219i alte teorii men\u021bionate nu au leg\u0103tur\u0103 cu realitatea pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Washingtonul acuz\u0103 Beijingul c\u0103 deruleaz\u0103 un \"blitzkrieg economic\" pentru a \"dep\u0103\u0219i\" Statele Unite",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se concentreaz\u0103 pe acuza\u021biile politice \u0219i tensiunile dintre Statele Unite \u0219i China, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante sau verificate despre pandemia COVID-19 sau despre virusul \u00een sine. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi care s\u0103 sus\u021bin\u0103 afirma\u021biile despre un 'blitzkrieg economic' din partea Chinei \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "UE vrea s\u0103 cambat\u0103 teoriile conspira\u021bioniste despre o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre 5G \u015fi r\u0103sp\u00e2ndirea COVID-19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre m\u0103surile Uniunii Europene de a combate dezinformarea legat\u0103 de 5G \u0219i COVID-19, ceea ce este sus\u021binut de declara\u021biile Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u0219i de faptele raportate despre atacurile asupra infrastructurii 5G. Informa\u021biile sunt corecte \u0219i reflect\u0103 o realitate documentat\u0103."
    },
    {
        "title": "Agenda globalist\u0103: crearea unui super-stat european",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine teorii conspira\u021bioniste \u0219i afirma\u021bii nefondate despre o presupus\u0103 centralizare a puterii \u00een Uniunea European\u0103 \u0219i despre transformarea structurilor na\u021bionale, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi sau surse credibile. De asemenea, nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu informa\u021biile verificate despre COVID-19, care se concentreaz\u0103 pe aspecte medicale \u0219i de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "La GoTech World 2020: The new reality. Digi aduce oferte pentru clien\u021bii corporate \u0219i prezent\u0103ri inedite \u00een sec\u021biunile tematice",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la pandemia COVID-19, ci la o ofert\u0103 comercial\u0103 a companiei Digi Business, care nu are leg\u0103tur\u0103 cu informa\u021biile despre COVID-19 sau impactul s\u0103u."
    },
    {
        "title": "Oameni de \u0219tiin\u021b\u0103 de la OMS afirm\u0103 c\u0103 nu exist\u0103 \u201enicio dovad\u0103\u201d c\u0103 vaccinurile \u00eempiedic\u0103 circula\u021bia covid-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i nefondate despre vaccinuri, inclusiv ideea c\u0103 nu exist\u0103 dovezi c\u0103 acestea \u00eempiedic\u0103 r\u0103sp\u00e2ndirea COVID-19. Studiile \u0219i datele disponibile demonstreaz\u0103 c\u0103 vaccinurile COVID-19 sunt eficiente \u00een reducerea riscului de infec\u021bie \u0219i transmitere a virusului, contrar afirma\u021biilor din articol."
    },
    {
        "title": "Judoka Vl\u0103du\u0163 Simionescu a scos la licita\u0163ie telefonul \u015fi c\u0103\u015ftile primite cadou la Jocurile Olimpice de la Tokyo",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 un eveniment real \u00een care judoka Vl\u0103du\u021b Simionescu a scos la licita\u021bie un set de produse primite la Jocurile Olimpice, iar ini\u021biativa sa a fost confirmat\u0103 de surse de \u00eencredere."
    },
    {
        "title": "Nikita Mihalkov \u2013 Bill Gates urm\u0103re\u0219te microciparea popula\u021biei!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre microciparea popula\u021biei prin vaccinare, care nu au suport \u0219tiin\u021bific. Bill Gates nu a propus microciparea ca parte a vaccin\u0103rii COVID-19, iar patentul men\u021bionat nu are leg\u0103tur\u0103 cu un plan de control al popula\u021biei. Aceste afirma\u021bii sunt parte a dezinform\u0103rii care a circulat pe re\u021belele sociale \u0219i nu sunt sus\u021binute de dovezi credibile."
    },
    {
        "title": "Mediastandard.ro: Algoritmul YouTube recomand\u0103 con\u021binut instigator la ur\u0103 \u0219i dezinformare",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre dezinformarea pe platforma YouTube \u00een leg\u0103tur\u0103 cu COVID-19, ceea ce este un subiect real \u0219i relevant, av\u00e2nd \u00een vedere preocup\u0103rile globale legate de dezinformare \u00een timpul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Breaking: armata Rom\u00e2niei va fi implicat\u0103 \u00een vaccinarea popula\u021biei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 o declara\u021bie real\u0103 a ministrului S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii din Rom\u00e2nia, Nelu T\u0103taru, referitoare la implicarea Armatei \u00een strategia de vaccinare anti-COVID-19, care a fost discutat\u0103 \u00een contextul vaccin\u0103rii popula\u021biei. Informa\u021biile despre vaccinuri \u0219i strategia de vaccinare sunt conforme cu faptele cunoscute la acea vreme."
    },
    {
        "title": "Cum v\u0103d francezii \u201elumea de dup\u0103\u201d criza coronavirusului: re\u00eentoarcerea la agricultura ecologic\u0103 \u0219i relocarea \u00een Europa a produc\u021biilor strategice, considerate prioritare \u00een urma unei dezbateri publice cu peste 165.000 de participan\u021bi",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre o consultare public\u0103 din Fran\u021ba care a implicat cet\u0103\u021benii \u00een propunerea unor solu\u021bii pentru viitorul post-pandemic, ceea ce este un fapt real \u0219i documentat. Rezultatele consult\u0103rii reflect\u0103 tendin\u021bele actuale de a promova agricultura ecologic\u0103 \u0219i produc\u021bia local\u0103, aspecte care au fost discutate \u00een contextul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Rafila confirm\u0103 c\u0103 vaccinul anti-Covid modific\u0103 ADN-ul",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false despre vaccinurile ARN-mesager, suger\u00e2nd c\u0103 acestea modific\u0103 ADN-ul \u0219i transform\u0103 persoanele vaccinate \u00een 'mon\u0219tri', ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. Vaccinurile ARN-mesager sunt sigure \u0219i eficiente, iar afirma\u021biile despre efecte negative severe sunt dezinform\u0103ri."
    },
    {
        "title": "NYT: Surprinse \u00eentr-o spiral\u0103 ideologic\u0103, Statele Unite \u0219i China se \u00eendreapt\u0103 spre un R\u0103zboi Rece",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19 \u00een mod direct, ci discut\u0103 despre rela\u021biile interna\u021bionale dintre Statele Unite \u0219i China, men\u021bion\u00e2nd pandemia doar ca un context pentru tensiunile existente. Nu con\u021bine informa\u021bii false despre COVID-19, dar nu este o \u0219tire despre pandemie."
    },
    {
        "title": "Elitele de la Davos \u0219i noul r\u0103zboi cultural global",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre pandemia COVID-19, inclusiv despre originea virusului \u0219i despre comportamentul liderilor politici, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete sau surse credibile. De asemenea, distorsioneaz\u0103 faptele legate de gestionarea pandemiei \u0219i de impactul acesteia asupra societ\u0103\u021bii, ceea ce contrazice informa\u021biile verificate \u0219i acceptate de comunitatea \u0219tiin\u021bific\u0103."
    },
    {
        "title": "Romania nu a primit doze din lotul de vaccin AstraZeneca cu suspiciuni. Valeriu Gheorghita: \"Peste 200.000 de persoane vaccinate, fara reactii adverse deosebite\"",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "MILIOANE DE ROM\u00c2NI SUNT IRADIA\u021aI ZILNIC CU OCAZIA TRIAJULUI EPIDEMIOLOGIC?!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, cum ar fi purtarea m\u0103\u0219tii \u0219i triajul epidemiologic, care sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i recomand\u0103ri ale autorit\u0103\u021bilor de s\u0103n\u0103tate. De asemenea, se face referire la 'genocid' \u0219i 'iradiere' f\u0103r\u0103 nicio baz\u0103 factual\u0103, ceea ce denot\u0103 o dezinformare grav\u0103."
    },
    {
        "title": "Fostul vicepre\u0219edinte al Pfizer rupe t\u0103cerea: \u201eAvem nevoie de Dumnezeu mai mult ca oric\u00e2nd\u201d. Dezv\u0103luirile omului de \u0219tiin\u021b\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinuri \u0219i guverne, care sunt contrazise de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i de consensul comunit\u0103\u021bii medicale. De asemenea, declara\u021biile lui Dr. Yeadon sunt adesea considerate controversate \u0219i ne\u00eentemeiate \u00een comunitatea \u0219tiin\u021bific\u0103."
    },
    {
        "title": "Propunere revolu\u021bionar\u0103: Comisia European\u0103 vrea ca fiecare cet\u0103\u021bean s\u0103 aib\u0103 o \u201dcarte de identitate digital\u0103\u201d pentru a elimina birocra\u021bia \u0219i a cre\u0219te gradul de digitalizare a serviciilor",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o propunere real\u0103 a Comisiei Europene de a implementa o identitate electronic\u0103 pentru cet\u0103\u021beni, \u00een contextul digitaliz\u0103rii accelerate ca r\u0103spuns la pandemia COVID-19. Aceasta este o ini\u021biativ\u0103 care a fost discutat\u0103 \u0219i este parte din planurile de resuscitare economic\u0103 ale UE."
    },
    {
        "title": "Raport german: Coronavirusul, alarm\u0103 fals\u0103!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 pandemia COVID-19 a fost o alarm\u0103 fals\u0103 \u0219i c\u0103 mortalitatea cauzat\u0103 de virus este exagerat\u0103, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i statisticile oficiale care arat\u0103 c\u0103 COVID-19 a provocat milioane de decese la nivel global. De asemenea, afirma\u021biile despre m\u0103surile de preven\u021bie care ar cauza mai multe decese dec\u00e2t virusul sunt nefondate \u0219i nu sunt sus\u021binute de comunitatea medical\u0103."
    },
    {
        "title": "C\u00ee\u021bu ne demonstreaz\u0103: Coronavirusul circul\u0103 noaptea. Au fost impuse restric\u021bii de circula\u021bie \u0219i \u00een alte \u021b\u0103ri din UE",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 o declara\u021bie a premierului C\u00ee\u021bu care compar\u0103 m\u0103surile de restric\u021bie din Rom\u00e2nia cu cele din alte state europene, ceea ce este o observa\u021bie factual\u0103 \u0219i nu con\u021bine informa\u021bii false."
    },
    {
        "title": "AVERTISMENTUL unui medic: care sunt ALIMENTELE care fac VICTIME sigure \u00een fa\u021ba coronavirusului",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul subliniaz\u0103 importan\u021ba alimenta\u021biei pentru men\u021binerea unui sistem imunitar s\u0103n\u0103tos, ceea ce este sus\u021binut de cercet\u0103ri \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, afirm\u0103 c\u0103 persoanele cu sistem imunitar sl\u0103bit sunt mai susceptibile la infec\u021bii, inclusiv COVID-19, ceea ce este corect."
    },
    {
        "title": "Mediastandard.ro: Dezinformarea privind 5G \u0219i Covid s-a r\u0103sp\u00e2ndit de dou\u0103 ori mai repede dec\u00e2t alte teorii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul men\u021bioneaz\u0103 c\u0103 fake news-urile despre tehnologia 5G \u0219i leg\u0103turile sale cu coronavirusul s-au r\u0103sp\u00e2ndit, ceea ce este adev\u0103rat. Totu\u0219i, afirma\u021bia c\u0103 arderea antenelor 5G ar opri r\u0103sp\u00e2ndirea virusului este o dezinformare, iar tehnologia 5G nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu COVID-19. Aceasta este o teorie conspira\u021bionist\u0103 f\u0103r\u0103 fundament \u0219tiin\u021bific."
    },
    {
        "title": "Business report: Unde se poate c\u0103l\u0103tori \u00een primele zile din 2021. Escrocherie de peste 35.000 de euro cu oferte false de Revelion. Obiceiuri surprinz\u0103toare la trecerea dintre ani. Cele mai a\u015fteptate telefoane",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu con\u021bine informa\u021bii relevante sau corecte despre COVID-19, ci se concentreaz\u0103 pe subiecte economice \u0219i sociale f\u0103r\u0103 leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "\u00cen Europa, noul Drum sanitar al M\u0103t\u0103sii promovat de China st\u00e2rne\u0219te nemul\u021bumiri / Rusia, dezinformarea \u0219i doctrina soft power",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "Miliardarul Microsoft, Bill Gates - 64 de ani - a fost arestat ast\u0103zi, 12.mai 2020, de FBI sub acuza\u021bia de terorism biologic.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre Bill Gates, care nu au nicio baz\u0103 \u00een realitate. Bill Gates nu a fost arestat pentru terorism biologic \u0219i nu a creat coronavirusul. COVID-19 este o boal\u0103 respiratorie cauzat\u0103 de SARS-CoV-2, care a fost identificat pentru prima dat\u0103 \u00een Wuhan, China, \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 cu miliardarii sau cu tehnologia 5G."
    },
    {
        "title": "\u00cencepe nebunia! Pandemia de coronavirus aduce FOAMETEA!",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 realitatea situa\u021biei pandemiei COVID-19, inclusiv impactul asupra lan\u021burilor de aprovizionare cu alimente \u0219i avertismentele emise de organiza\u021bii interna\u021bionale precum ONU. Informa\u021biile sunt sus\u021binute de fapte \u0219i date relevante despre efectele pandemiei asupra economiei \u0219i securit\u0103\u021bii alimentare."
    },
    {
        "title": "Num\u0103rul de modele electrice \u0219i hibride plug-in aflate la v\u00e2nzare \u00een Rom\u00e2nia a crescut cu 70% \u00een \u0219ase luni",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la pandemia de COVID-19, ci la cre\u0219terea num\u0103rului de modele de vehicule electrice \u0219i sta\u021bii de \u00eenc\u0103rcare \u00een Rom\u00e2nia. Informa\u021biile prezentate nu au leg\u0103tur\u0103 cu COVID-19 \u0219i nu reflect\u0103 realit\u0103\u021bi legate de pandemie."
    },
    {
        "title": "Un nou tip de coronavirus a fost descoperit \u00een Anglia. Este o muta\u021bie a Covid-19 \u0219i e rezistent \u00eempotriva vaccinurilor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul men\u021bioneaz\u0103 un nou tip de coronavirus denumit 'Hancock', care nu este recunoscut \u00een literatura \u0219tiin\u021bific\u0103 sau \u00een rapoartele oficiale. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 un astfel de virus ar fi fost identificat sau c\u0103 ar provoca infec\u021bii \u00een Marea Britanie. Informa\u021biile despre variantele de coronavirus sunt adesea corecte, dar denumirile \u0219i detaliile specifice trebuie s\u0103 fie verificate cu surse oficiale, iar acest articol nu respect\u0103 aceste criterii."
    },
    {
        "title": "Coronavirus: Parlamentarii iranieni cer interzicerea vaccinurilor anti-COVID-19 occidentale",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 o situa\u021bie real\u0103 \u00een care Parlamentul iranian a cerut interzicerea importurilor de vaccinuri anti-COVID-19 fabricate \u00een Occident, conform unei recomand\u0103ri a liderului religios Ali Khamenei. Aceste afirma\u021bii sunt sus\u021binute de reac\u021biile \u0219i dezbaterile din Iran, precum \u0219i de consensul \u0219tiin\u021bific global care sus\u021bine eficacitatea vaccinurilor aprobate, inclusiv cele de la Pfizer."
    },
    {
        "title": "Site web blocat pentru fake news: \"Black Topics\" lega apari\u021bia coronaviruslui de tehnologia 5 G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul men\u021bioneaz\u0103 o ac\u021biune oficial\u0103 a Grupului de Comunicare Strategic\u0103 din Rom\u00e2nia, care a solicitat blocarea unui site pentru r\u0103sp\u00e2ndirea de informa\u021bii false \u0219i alarmiste despre COVID-19. Aceasta este o practic\u0103 recunoscut\u0103 \u00een combaterea dezinform\u0103rii legate de pandemie."
    },
    {
        "title": "Comisia European\u0103 traseaz\u0103 calea c\u0103tre o Europ\u0103 autonom\u0103 din punct de vedere digital p\u00e2n\u0103 \u00een 2030",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la viziunea Comisiei Europene pentru transformarea digital\u0103 a Europei p\u00e2n\u0103 \u00een 2030, f\u0103r\u0103 a men\u021biona aspecte legate de pandemie sau de impactul COVID-19 asupra digitaliz\u0103rii."
    },
    {
        "title": "Un ONG bucure\u0219tean recomand\u0103 ca Suarez s\u0103 fie sterilizat \u0219i eliberat \u00eenapoi pe terenul de fotbal",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine informa\u021bii fictive despre un ONG care militeaz\u0103 pentru tratarea uman\u0103 a fotbali\u0219tilor, ceea ce nu este un subiect real sau relevant \u00een contextul COVID-19."
    },
    {
        "title": "\u201eNu este nevoie de vaccin. Pandemia s-a \u00eencheiat\u201d. Fostul \u0219ef \u0219tiin\u021bific al Pfizer acuz\u0103 c\u0103 \u201eal doilea val\u201d a fost falsificat cu ajutorul testelor Covid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Declara\u021biile lui Dr. Michael Yeadon despre inexisten\u021ba unui al doilea val \u0219i despre imunitatea preexistent\u0103 sunt contrazise de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i de consensul comunit\u0103\u021bii medicale. COVID-19 a demonstrat c\u0103 poate provoca valuri de infec\u021bii, iar vaccinarea este considerat\u0103 esen\u021bial\u0103 pentru controlul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia ar avea propria TULPIN\u0102 de coronavirus - Presa str\u0103in\u0103 scria de ea de anul trecut",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Informa\u021biile despre tulpina N439K sunt distorsionate. De\u0219i aceast\u0103 variant\u0103 a fost identificat\u0103, nu exist\u0103 dovezi clare c\u0103 ar fi fost ascuns\u0103 de autorit\u0103\u021bi \u00een Rom\u00e2nia sau c\u0103 ar fi complet rezistent\u0103 la tratamente. De asemenea, tulpinile de coronavirus evolueaz\u0103 constant, iar afirma\u021biile din articol nu sunt sus\u021binute de consensul \u0219tiin\u021bific actual."
    },
    {
        "title": "Virusul tic\u0103lo\u0219iei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre pandemia COVID-19, neg\u00e2nd eficien\u021ba m\u0103surilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i promov\u00e2nd idei false despre dictatur\u0103 \u0219i manipulare, f\u0103r\u0103 a prezenta dovezi concrete. De asemenea, ignor\u0103 datele \u0219tiin\u021bifice \u0219i realitatea impactului pandemiei asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "Iohannis: Crearea unui consens pentru o Rom\u00e2nie digital\u0103, \u00eenceputul unui drum c\u0103tre o Rom\u00e2nie normal\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la un mesaj oficial al pre\u0219edintelui Klaus Iohannis despre planurile Rom\u00e2niei de redresare economic\u0103 \u0219i digitalizare \u00een contextul pandemiei COVID-19, ceea ce este o informa\u021bie veridic\u0103 \u0219i relevant\u0103."
    },
    {
        "title": "WhatsApp a introdus cea mai strict\u0103 regul\u0103 de p\u00e2n\u0103 acum, pentru a lupta \u00eempotriva mesajelor false",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul descrie corect m\u0103surile luate de WhatsApp pentru a limita distribuirea mesajelor false, inclusiv cele legate de COVID-19, \u0219i se bazeaz\u0103 pe fapte verificate despre politica companiei."
    },
    {
        "title": "\u00abCertificatele imunitare\u00bb, f\u0103r\u0103 de care nu vom putea ie\u0219i din cas\u0103 nevaccina\u021bi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine teorii conspira\u021bioniste \u0219i afirma\u021bii nefondate despre controlul guvernelor \u0219i 'ilumina\u021bi', f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete. De asemenea, discu\u021biile despre certificatele de imunitate \u0219i pa\u0219apoartele de imunitate sunt prezentate \u00eentr-un mod alarmist \u0219i distorsionat, ignor\u00e2nd contextul \u0219tiin\u021bific \u0219i medical real legat de COVID-19 \u0219i vaccinare."
    },
    {
        "title": "MEDIC LEGIST GERMAN: \u201eNU EXIST\u0102 VIRUS UCIGA\u0218\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci discut\u0103 despre rolul \u0219i responsabilit\u0103\u021bile dealerilor \u00een cazinouri, ceea ce nu este relevant pentru subiectul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Trump anun\u021b\u0103 c\u0103 a anulat discu\u021biile comerciale cu China din cauza r\u0103spunsului la pandemie",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 fapte reale despre declara\u021biile pre\u0219edintelui Donald Trump referitoare la discu\u021biile comerciale cu China \u00een contextul pandemiei COVID-19, care au fost influen\u021bate de tensiunile dintre cele dou\u0103 \u021b\u0103ri \u0219i de impactul pandemiei asupra economiei globale."
    },
    {
        "title": "Alert\u0103: copiii pot fi vaccina\u021bi obligatoriu la \u0219coal\u0103!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i alarmiste despre vaccinarea obligatorie a copiilor, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi clare sau surse credibile. De asemenea, afirma\u021biile referitoare la un ordin de ministru \u0219i la salariile medicilor \u0219colari sunt nefondate \u0219i nu reflect\u0103 realitatea legislativ\u0103 sau practic\u0103 din domeniul s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "Momente penibile cu influenceri din perioada COVID-19 care arat\u0103 c\u0103 internetul poate fi uneori toxic",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul con\u021bine opinii \u0219i observa\u021bii subiective despre influen\u021ba internetului \u0219i a vedetelor asupra percep\u021biei pandemiei COVID-19, dar nu ofer\u0103 informa\u021bii verificate sau date concrete despre virus, transmitere sau m\u0103suri de prevenire. De asemenea, se concentreaz\u0103 pe critici la adresa unor personalit\u0103\u021bi \u0219i pe dezinformare, f\u0103r\u0103 a respecta faptele \u0219tiin\u021bifice \u0219i medicale corecte referitoare la COVID-19."
    },
    {
        "title": "\u201eNu v\u0103 mai l\u0103sa\u021bi testa\u021bi, dac\u0103 vre\u021bi s\u0103 tr\u0103i\u021bi \u0219i dup\u0103 2021.",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre testele COVID-19 \u0219i bariera hemato-encefalic\u0103, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Testele COVID-19 sunt efectuate \u00een mod sigur \u0219i nu provoac\u0103 leziuni ale barierei hemato-encefalice. De asemenea, afirma\u021biile despre m\u0103\u0219ti \u0219i CO2 sunt de asemenea nefondate."
    },
    {
        "title": "Dup\u0103 valul de critici, Vlad Voiculescu schimb\u0103 mesajul! Ce le recomand\u0103 rom\u00e2nilor pentru seara de Revelion",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii din Rom\u00e2nia a emis un mesaj care contrazice recomand\u0103rile anterioare, ceea ce este o dezinformare. Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii a promovat m\u0103suri de prevenire a r\u0103sp\u00e2ndirii COVID-19, iar mesajul de a sta acas\u0103 \u00een timpul s\u0103rb\u0103torilor a fost consistent cu recomand\u0103rile de s\u0103n\u0103tate public\u0103. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii ar fi f\u0103cut o astfel de schimbare brusc\u0103 de mesaj."
    },
    {
        "title": "Polemic\u0103 Beijing-Brazilia dup\u0103 acuza\u0163iile unui fiu al pre\u015fedintelui Bolsonaro privind spionajul cibernetic chinez",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 un eveniment real \u00een care Brazilia a reac\u021bionat la acuza\u021biile de spionaj cibernetic formulate de un deputat brazilian \u00eempotriva Chinei, ceea ce a dus la o disput\u0103 diplomatic\u0103. Informa\u021biile sunt sus\u021binute de surse de \u0219tiri credibile, cum ar fi AFP."
    },
    {
        "title": "Un rom\u00e2n a descoperit vaccinul contra coronavirusului dar nu e l\u0103sat s\u0103-l produc\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci se concentreaz\u0103 pe politica de confiden\u021bialitate a unui site web, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Statele Unite deschid un nou front cu China prin faptul c\u0103 \u0219i-au reafirmat sprijinul acordat Taiwanului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la rela\u021biile interna\u021bionale dintre Statele Unite \u0219i Taiwan, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante despre pandemia de COVID-19 sau despre m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 asociate acesteia."
    },
    {
        "title": "Explozia serviciilor digitale utilizate la domiciliu alimenteaz\u0103 temerile legate de s\u0103n\u0103tate \u015fi de confiden\u0163ialitatea datelor (studiu EY)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre un studiu real realizat de EY care analizeaz\u0103 impactul pandemiei COVID-19 asupra comportamentului consumatorilor \u00een ceea ce prive\u0219te tehnologia \u0219i conectivitatea digital\u0103. Informa\u021biile prezentate sunt sus\u021binute de date \u0219i statistici relevante, reflect\u00e2nd tendin\u021bele observate \u00een timpul pandemiei."
    },
    {
        "title": "C\u00ee\u0163u: Guvernul va aproba acte normative care nu suport\u0103 am\u00e2nare  achizi\u0163ia a 4,2 milioane de vaccinuri Pfizer",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii despre o \u0219edin\u021b\u0103 de guvern \u00een care se discut\u0103 despre achizi\u021bionarea de doze de vaccin COVID-19, ceea ce este o practic\u0103 obi\u0219nuit\u0103 \u00een gestionarea pandemiei. Informa\u021biile sunt conforme cu m\u0103surile luate de autorit\u0103\u021bi pentru a combate COVID-19."
    },
    {
        "title": "Tehnologia 5G va fi numit\u0103 \u00een Rom\u00e2nia Sistemul Arsenie Boca, s\u0103 \u0219i-o doreasc\u0103 to\u021bi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii absurde \u0219i satirice despre rebrandingul tehnologiei 5G \u00een Rom\u00e2nia, asociind-o cu o figur\u0103 religioas\u0103, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u00een realitate \u0219i nu reflect\u0103 faptele legate de pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Bunica de 90 de ani vaccinat\u0103 de COVID spune c\u0103 se cro\u015feteaz\u0103 mult mai bine cu 3 m\u00e2ini",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii absurde \u0219i nefondate despre vaccinul COVID-19, inclusiv idei despre reptilieni, cipuri 5G \u0219i modific\u0103ri fizice imposibile, care nu au nicio baz\u0103 \u00een realitate. Acestea sunt exemple de dezinformare \u0219i teorii ale conspira\u021biei, care nu reflect\u0103 faptele \u0219tiin\u021bifice legate de vaccinare \u0219i COVID-19."
    },
    {
        "title": "Eugenistii care ne vor vaccina (II)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre influen\u021ba lui Bill Gates \u0219i a funda\u021biei sale asupra politicilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete. De asemenea, promoveaz\u0103 idei despre cenzur\u0103 \u0219i manipulare media care nu sunt sus\u021binute de faptele verificate referitoare la pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Mi\u0219c\u0103ri tectonice \u00een jurul Rom\u00e2niei: Retragerea trupelor americane din Germania, schimbarea major\u0103 a Statelor Unite fa\u021b\u0103 de Rusia din cauza Chinei \u0219i cum transform\u0103 pandemia Uniunea European\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se concentreaz\u0103 pe pandemia COVID-19, ci pe aspecte geopolitice \u0219i militare, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante sau corecte despre virus, transmitere, m\u0103suri de prevenire sau impactul pandemiei asupra societ\u0103\u021bii."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia trebuie s\u0103 dea startul unui proces amplu de consolidare fiscal-bugetar\u0103 \u00een acest an (Consiliul Fiscal)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la un raport al Consiliului Fiscal din Rom\u00e2nia, care discut\u0103 despre impactul pandemiei COVID-19 asupra economiei rom\u00e2ne\u0219ti \u0219i necesitatea consolid\u0103rii fiscale. Informa\u021biile sunt conforme cu datele \u0219i analizele economice recunoscute \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "COVID-19, o simpl\u0103 grip\u0103 - Recomandarea lui Boris Johnson",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Declara\u021bia premierului britanic Boris Johnson reflect\u0103 o pozi\u021bie oficial\u0103 privind vaccinarea \u00eempotriva COVID-19, compar\u00e2nd-o cu vaccinarea antigripal\u0103, ceea ce este o abordare valid\u0103 \u00een contextul gestion\u0103rii s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "Uite virusul, nu e virusul: pandemia covid, 100% fraud\u0103 planetar\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 virusul COVID-19 nu exist\u0103 \u0219i c\u0103 pandemia este o fars\u0103, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i datele confirmate despre existen\u021ba virusului SARS-CoV-2, care a cauzat pandemia COVID-19. De asemenea, afirm\u0103 c\u0103 decesele cauzate de COVID-19 sunt rezultatul altor boli, ignor\u00e2nd datele \u0219i cercet\u0103rile care arat\u0103 impactul real al virusului asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "FOTO Kylian Mbappe s-a vaccinat anti-Covid",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul men\u021bioneaz\u0103 un eveniment real, vaccinarea lui Kylian Mbappe \u00eempotriva COVID-19, care a avut loc \u00eenainte de Euro 2020, \u0219i este sus\u021binut de fapte verificate despre vaccinare \u0219i pandemia COVID-19."
    },
    {
        "title": "Gura p\u0103c\u0103tosului adev\u0103r gr\u0103ie\u0219te ?! \u201e\u2026furnizorii (de vaccinuri) au r\u0103mas f\u0103r\u0103 oameni ce vor s\u0103 fie eutanasia\u021bi.\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine o afirma\u021bie fals\u0103 \u0219i confuz\u0103, suger\u00e2nd c\u0103 vaccinarea este echivalent\u0103 cu eutanasia, ceea ce este o dezinformare grav\u0103. Vaccinarea este o m\u0103sur\u0103 de prevenire a bolii COVID-19, nu o form\u0103 de eutanasie."
    },
    {
        "title": "Huawei a raportat venituri de peste 100 de miliarde de dolari, \u00een primele nou\u0103 luni din 2020",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la veniturile \u0219i impactul economic al companiei Huawei \u00een contextul pandemiei COVID-19, ceea ce este un subiect real \u0219i relevant, av\u00e2nd \u00een vedere efectele pandemiei asupra economiei globale \u0219i asupra companiilor. Informa\u021biile prezentate sunt sus\u021binute de date financiare \u0219i de analize de pia\u021b\u0103, ceea ce le confer\u0103 credibilitate."
    },
    {
        "title": "China - Robo\u0163ii, trimi\u015fi \u00een prima linie a luptei \u00eempotriva epidemiei de coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul descrie utilizarea robo\u021bilor \u00een spitalele din Wuhan pentru dezinfectare \u0219i livrarea medicamentelor, ceea ce este conform cu informa\u021biile reale despre m\u0103surile luate \u00een timpul pandemiei COVID-19. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 datele despre cazurile de infec\u021bie \u0219i decese, care sunt \u00een concordan\u021b\u0103 cu statisticile oficiale din acea perioad\u0103."
    },
    {
        "title": "Pot fi b\u0103gate cipuri \u00een corpul uman prin intermediul vaccinurilor? De unde a pornit aceast\u0103 conspira\u021bie anti-Bill Gates",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre o teorie a conspira\u021biei nefondat\u0103 care sus\u021bine c\u0103 vaccinurile COVID-19 con\u021bin microcipuri pentru a controla oamenii. Aceast\u0103 afirma\u021bie este complet fals\u0103, deoarece nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 ideea c\u0103 vaccinurile con\u021bin microcipuri sau c\u0103 acestea ar putea controla oamenii. De asemenea, expertul men\u021bionat, Cristian Presur\u0103, explic\u0103 clar c\u0103 microcipurile necesare pentru a realiza astfel de func\u021bii sunt mult prea mari pentru a fi injectate printr-o sering\u0103 \u0219i c\u0103 nu exist\u0103 nicio practic\u0103 legal\u0103 sau etic\u0103 care s\u0103 permit\u0103 introducerea de microcipuri \u00een vaccinuri."
    },
    {
        "title": "Oprea (ADR): Se lucreaz\u0103 la un sistem de interoperabilitate a bazelor de date de\u0163inute de institu\u0163iile publice din Rom\u00e2nia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la problemele de digitalizare \u0219i interoperabilitate \u00een Rom\u00e2nia, f\u0103r\u0103 a aduce informa\u021bii relevante sau corecte despre pandemie."
    },
    {
        "title": "Curtea Suprem\u0103 austriac\u0103 respinge obligativitatea botni\u021bei la \u0219coal\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o decizie real\u0103 a Cur\u021bii Constitu\u021bionale a Austriei privind legalitatea m\u0103surilor de purtare a m\u0103\u0219tii \u00een \u0219coli, care a fost raportat\u0103 \u00een mass-media la acea vreme. Aceste m\u0103suri au fost contestate de cet\u0103\u021beni, iar decizia instan\u021bei este un fapt documentat."
    },
    {
        "title": "Coronavirusul, ucis de POLIDIN!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 Polidinul ar putea fi un medicament eficient \u00eempotriva COVID-19, dar nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice care s\u0103 sus\u021bin\u0103 aceast\u0103 afirma\u021bie. De asemenea, Polidinul nu este un medicament aprobat pentru tratamentul COVID-19, iar informa\u021biile despre Institutul Cantacuzino \u0219i produc\u021bia de vaccinuri sunt prezentate \u00eentr-un mod care sugereaz\u0103 o conspira\u021bie, f\u0103r\u0103 a avea o baz\u0103 factual\u0103 solid\u0103."
    },
    {
        "title": "Vaticanul Ro\u0219u: Papa cere folosirea pandemiei de COVID pentru impunerea unei Noi Ordini Mondiale",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre Papa Francisc \u0219i agenda globalist\u0103, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete. De asemenea, interpreteaz\u0103 gre\u0219it comentariile Papei despre criza COVID-19, care nu sus\u021bin ideea unei 'noi ordini mondiale' \u00een sensul negativ sugerat."
    },
    {
        "title": "Elitele care au instaurat deja Noua Ordine Mondial\u0103 preg\u0103tesc terenul: cine nu se vaccineaz\u0103 va fi exclus social!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinuri \u0219i restric\u021bii sociale, f\u0103r\u0103 a prezenta dovezi concrete. Vaccinurile COVID-19 sunt aprobate de autorit\u0103\u021bi de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i nu exist\u0103 dovezi c\u0103 ar fi parte dintr-un plan de control social sau c\u0103 ar implica implantarea de cipuri. De asemenea, m\u0103surile de vaccinare nu sunt impuse de o 'Nou\u0103 Ordine Mondial\u0103', ci sunt parte din eforturile globale de a controla pandemia \u0219i de a proteja s\u0103n\u0103tatea public\u0103."
    },
    {
        "title": "UE negociaz\u0103 cu al cincilea produc\u0103tor major pentru vaccinul anti-Covid",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul descrie negocierile reale ale Comisiei Europene cu Moderna pentru achizi\u021bionarea vaccinului anti-COVID-19, ceea ce este conform cu faptele istorice \u0219i informa\u021biile disponibile despre dezvoltarea vaccinurilor \u00een timpul pandemiei."
    },
    {
        "title": "R\u0102SP\u00c2NDI\u021aI: Organiza\u021bia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii confirm\u0103 prin statistici c\u0103 virusul COVID nu este mai periculos dec\u00e2t gripa obi\u0219nuit\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 OMS a confirmat c\u0103 COVID-19 nu este mai mortal dec\u00e2t gripa sezonier\u0103, ceea ce este fals. OMS \u0219i majoritatea exper\u021bilor \u00een s\u0103n\u0103tate public\u0103 consider\u0103 c\u0103 COVID-19 are o rat\u0103 de mortalitate mai mare dec\u00e2t gripa sezonier\u0103 \u0219i c\u0103 virusul poate provoca complica\u021bii severe, \u00een special \u00een r\u00e2ndul persoanelor vulnerabile. De asemenea, afirma\u021biile despre supra-raportarea deceselor \u0219i despre o rat\u0103 de mortalitate de 0,14% sunt nefondate \u0219i distorsioneaz\u0103 realitatea pandemiei."
    },
    {
        "title": "PSD: Iohannis \u015fi Guvernul Orban v\u00e2nd rom\u00e2nilor iluzia unui vaccin anti-COVID",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul afirm\u0103 c\u0103 nu exist\u0103 un vaccin anti-COVID-19 \u0219i c\u0103 nu ar exista condi\u021bii pentru p\u0103strarea acestuia la temperaturi sc\u0103zute, ceea ce este fals. Vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate, aprobate \u0219i distribuite pe scar\u0103 larg\u0103 \u00eencep\u00e2nd cu decembrie 2020, iar tehnologiile de p\u0103strare a vaccinurilor la temperaturi sc\u0103zute sunt bine stabilite \u0219i utilizate \u00een mod obi\u0219nuit \u00een domeniul medical."
    },
    {
        "title": "Turn 5G deghizat instalat pe furi\u0219, \u00een vreme ce noi suntem bloca\u021bi \u00een case \u2013 adev\u0103ratul scop al acestei tehnologii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate despre tehnologia 5G \u0219i vaccinuri, suger\u00e2nd c\u0103 acestea ar fi legate de pandemie \u0219i de controlul popula\u021biei, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, descrie pandemia COVID-19 ca pe o 'iluzie' \u0219i o 'manipulare', ceea ce contrazice faptele dovedite despre virus \u0219i impactul s\u0103u asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "Apple a lansat un nou iPhone ieftin pentru a cre\u015fte v\u00e2nz\u0103rile \u00eenaintea modelului 5G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la lansarea unui nou model de telefon iPhone SE de c\u0103tre Apple, men\u021bion\u00e2nd impactul pandemiei COVID-19 asupra lan\u021bului de aprovizionare \u0219i a economiei globale. Informa\u021biile sunt corecte \u0219i nu con\u021bin afirma\u021bii false despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Disput\u0103 medical\u0103. Dr. Olivia Steer \u0219i dr. Ion Cristoiu se contrazic pe COVID",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre COVID-19, inclusiv ideea c\u0103 virusul a fost creat \u00een laborator de Bill Gates \u0219i c\u0103 virusul nu exist\u0103, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i faptele confirmate despre pandemie."
    },
    {
        "title": "Imagini sc\u00e2rboase cu \u015eo\u015foac\u0103 \u00een Parlament, c\u0103ut\u00e2ndu-se de cipuri \u00een nas",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii absurde \u0219i conspira\u021bioniste despre cipuri implantate \u0219i radia\u021bii psihotronice, care nu au nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i sunt caracteristice dezinform\u0103rii. COVID-19 este o boal\u0103 cauzat\u0103 de un virus, nu de cipuri sau teorii ale conspira\u021biei."
    },
    {
        "title": "AUTORIT\u0102\u0162ILE UCRAINENE DECLAR\u0102 C\u0102 A PARTICIPA LA LITURGHIA ORTODOX\u0102 E O \u201cDISTRAC\u0162IE\u201d DE CARE TE PO\u0162I LIPSI",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate despre natura sacramental\u0103 a \u00cemp\u0103rt\u0103\u0219aniei \u0219i sugereaz\u0103 c\u0103 aceasta nu poate transmite virusul, ignor\u00e2nd dovezile \u0219tiin\u021bifice care arat\u0103 c\u0103 COVID-19 se transmite prin contactul cu persoane infectate. De asemenea, promoveaz\u0103 ideea c\u0103 m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, cum ar fi restric\u021biile asupra slujbelor religioase, sunt nejustificate, ceea ce contrazice recomand\u0103rile autorit\u0103\u021bilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Un rom\u00e2n sus\u0163ine c\u0103 reptilienii i-au implantat un cip care piuie c\u00e2nd iese din supermarket",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii absurde despre reptilieni \u0219i extratere\u0219tri, care nu au nicio baz\u0103 \u00een realitate \u0219i nu sunt legate de pandemia COVID-19. Aceste teorii conspira\u021bioniste nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice \u0219i sunt caracterizate ca fiind false."
    },
    {
        "title": "Un card de salariu cu adev\u0103rat masculin! Simte c\u00e2nd e \u00een po\u0219eta femeii \u0219i se demagnetizeaz\u0103 singur",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine informa\u021bii absurde despre un card de salariu care se autodistruge, ceea ce \u00eel face o satir\u0103 sau o glum\u0103, nu o \u0219tire real\u0103."
    },
    {
        "title": "Industria german\u0103 cere UE s\u0103-\u015fi \u00een\u0103spreasc\u0103 r\u0103spunsul la practicile comerciale incorecte ale Chinei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre rela\u021biile comerciale dintre Uniunea European\u0103 \u0219i China, precum \u0219i despre impactul pandemiei COVID-19 asupra economiei germane, ceea ce este un subiect real \u0219i relevant \u00een contextul actual."
    },
    {
        "title": "Coronavirus: Pre\u015fedinta Comisiei Europene organizeaz\u0103 un teledon mondial pentru finan\u0163area descoperirii unui vaccin",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul descrie o str\u00e2ngere de fonduri organizat\u0103 de Comisia European\u0103 pentru dezvoltarea unui vaccin \u0219i tratamente \u00eempotriva COVID-19, ceea ce este o informa\u021bie corect\u0103 \u0219i documentat\u0103. Aceste ini\u021biative au avut loc \u00een realitate, iar apelurile pentru un r\u0103spuns global la pandemie au fost sus\u021binute de lideri interna\u021bionali."
    },
    {
        "title": "Realii papusari nu ne arata vreo luminita la capatul tunelului, deoarece vor ca masele nemultumite sa gaseasca o unica solutie: RAZBOIUL si REVOLUTIA",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine teorii conspira\u021bioniste \u0219i dezinformare despre COVID-19, inclusiv afirma\u021bii false despre scopul vaccin\u0103rii \u0219i despre m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, face referire la o 'mare resetare' \u0219i la o lupt\u0103 imaginar\u0103 \u00eentre 'bine' \u0219i 'r\u0103u', ceea ce nu reflect\u0103 realitatea pandemiei \u0219i a gestion\u0103rii acesteia."
    },
    {
        "title": "Dr. Carrie Madej din SUA ne dezv\u0103luie PERICOLELE URIA\u0218E pentru s\u0103n\u0103tate pe care le poate avea VACCINUL anti- COVID",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false despre vaccinurile COVID-19, sus\u021bin\u00e2nd c\u0103 nu pot fi create vaccinuri eficiente pentru un virus care sufer\u0103 muta\u021bii, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice. Vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate \u0219i aprobate pe baza unor studii riguroase care demonstreaz\u0103 eficacitatea \u0219i siguran\u021ba lor. De asemenea, articolul promoveaz\u0103 dezinformarea despre efectele secundare ale vaccinurilor, f\u0103r\u0103 a prezenta datele corecte \u0219i contextul necesar."
    },
    {
        "title": "OMS recunoa\u0219te EFECTELE vaccin\u0103rii: num\u0103rul deceselor \u0219i a infect\u0103rilor a crescut. Tot OMS se declar\u0103 \u00eempotriva pa\u0219aportului de vaccinare",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i actuale despre cre\u0219terea infec\u021biilor cu COVID-19 \u0219i pozi\u021bia OMS cu privire la pa\u0219aportul vaccinal, care sunt sus\u021binute de datele \u0219i declara\u021biile oficiale."
    },
    {
        "title": "Decizia CEDO de azi va duce la vaccinarea anti-Covid obligatorie",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o decizie real\u0103 a CEDO privind legalitatea vaccin\u0103rii obligatorii \u00een societ\u0103\u021bile democratice, iar comentariile f\u0103cute de Augustin Zegrean \u0219i Valeriu Gheorghi\u021b\u0103 reflect\u0103 pozi\u021bii corecte \u00een contextul vaccin\u0103rii anti-COVID-19, care r\u0103m\u00e2ne voluntar\u0103."
    },
    {
        "title": "Ai \u015fobolani \u00een gospod\u0103rie? Acum trebuie microcipa\u0163i \u015fi vaccina\u0163i",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii absurde \u0219i nefondate despre o tax\u0103 guvernamental\u0103 pentru microciparea \u0219i vaccinarea \u0219obolanilor, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u00een realitate \u0219i nu este sus\u021binut de nicio politic\u0103 oficial\u0103 sau reglementare legat\u0103 de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Mike Pompeo trage un semnal de alarm\u0103: \u201eLaboratorul din Wuhan e \u00eenc\u0103 \u00een func\u021biune\u201c ",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre \u00eengrijor\u0103rile exprimate de oficiali americani cu privire la Institutul de Virologie din Wuhan \u0219i teoria scurgerii virusului din laborator, subliniind o dezbatere existent\u0103 \u00een r\u00e2ndul exper\u021bilor \u0219i autorit\u0103\u021bilor. Aceste afirma\u021bii sunt parte dintr-o discu\u021bie mai larg\u0103 despre originile COVID-19, care a fost subiect de investiga\u021bie \u0219i dezbatere \u00een comunitatea \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i politic\u0103."
    },
    {
        "title": "Kanye West \u00ee\u0219i anun\u021b\u0103 candidatura la pre\u0219edin\u021bia SUA, cu sloganul DA. Ce spune despre Donald Trump \u0219i cine l-a convins s\u0103 candideze",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false despre vaccinuri, inclusiv ideea c\u0103 acestea ar paraliza copiii \u0219i c\u0103 ar fi un 'semn al diavolului', ceea ce este o dezinformare. Vaccinurile COVID-19 au fost dovedite a fi sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea bolii \u0219i nu con\u021bin cipuri sau alte substan\u021be malefice."
    },
    {
        "title": "Ivermectina, medicamentul miraculos \u00eempotriva Covid-19 pe care dac\u0103 \u00eel iei, nu te \u00eemboln\u0103ve\u0219ti \u2013 potrivit dr. Pierre Kory, pre\u0219edintele FLCCC Alliance",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "Beijingul acuz\u0103 Washingtonul c\u0103 vrea s\u0103 elimine Huawei ''prin orice mijloace'', dup\u0103 o aten\u0163ionare a SUA \u00een Brazilia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se concentreaz\u0103 pe acuza\u021biile dintre China \u0219i Statele Unite referitoare la Huawei \u0219i tehnologia 5G, f\u0103r\u0103 a men\u021biona aspecte legate de pandemia COVID-19. De\u0219i men\u021bioneaz\u0103 am\u00e2narea licita\u021biei pentru 5G din cauza crizei coronavirusului, nu este o \u0219tire despre COVID-19 \u00een sine, ci despre tensiunile geopolitice \u0219i tehnologice."
    },
    {
        "title": "Revista TIME. Melinda Gates: \u201eNegrii vor fi primii vaccina\u021bi\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre inten\u021biile familiei Gates \u00een leg\u0103tur\u0103 cu vaccinarea, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete. De asemenea, sugereaz\u0103 o discriminare rasial\u0103 \u00een distribu\u021bia vaccinurilor, ceea ce este o interpretare distorsionat\u0103 a priorit\u0103\u021bilor de vaccinare bazate pe nevoile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "ZECE MOTIVE PENTRU CARE SARS-COV-2 ESTE UN VIRUS \u201eIMAGINAR\u201d \u0218I \u201eTEORETIC\u201d. \u201eNU AU IZOLAT NICIODAT\u0102 VIRUSUL\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci discut\u0103 despre rolul \u0219i responsabilit\u0103\u021bile dealerilor \u00een cazinouri, ceea ce nu este relevant pentru subiectul pandemiei."
    },
    {
        "title": "De ce vor muri vaccina\u021bii anti-Covid pe captete",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre vaccinurile COVID-19, inclusiv afirma\u021bii nefondate despre moartea persoanelor vaccinate \u0219i despre modificarea genetic\u0103 a sistemului imunitar. Vaccinurile COVID-19 au fost dovedite a fi sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea bolii severe \u0219i a deceselor cauzate de COVID-19, conform datelor \u0219tiin\u021bifice \u0219i autorit\u0103\u021bilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "40% dintre bulgari cred c\u0103 noul coronavirus\u00a0este o arm\u0103 biologic\u0103 creat\u0103 pentru a reduce popula\u021bia de pe Glob (sondaj)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 rezultatele unui sondaj de opinie care arat\u0103 percep\u021biile \u0219i convingerile popula\u021biei bulgare despre COVID-19, inclusiv teorii conspira\u021bioniste. Aceste opinii sunt reale \u0219i documentate, chiar dac\u0103 ele nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice."
    },
    {
        "title": "Trump: \u201e99% din cazurile de Covid-19 sunt total inofensive.\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Declara\u021bia c\u0103 '99% din cazurile de Covid-19 sunt total inofensive' este fals\u0103. Rata de mortalitate global\u0103 pentru COVID-19 este de aproximativ 4.4%, iar boala poate provoca simptome severe, \u00een special la persoanele \u00een v\u00e2rst\u0103 \u0219i cele cu afec\u021biuni medicale subiacente. De asemenea, afirma\u021biile despre eficien\u021ba tratamentului \u0219i despre testare sunt exagerate \u0219i nu reflect\u0103 realitatea complexit\u0103\u021bii pandemiei."
    },
    {
        "title": "Peru: Ni\u015fte \u0163\u0103rani au \u0163inut captivi opt tehnicieni de teama consecin\u0163elor instal\u0103rii tehnologiei 5G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 un incident real \u00een care tehnicienii au fost re\u021binu\u021bi de locuitorii unui sat din Peru din cauza temerilor legate de tehnologia 5G \u0219i COVID-19. De\u0219i afirma\u021bia c\u0103 5G ar transmite COVID-19 este fals\u0103, evenimentul \u00een sine este documentat \u0219i a fost raportat de surse de \u0219tiri credibile."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nul care cre\u0219te c\u00e2ini \u0219o\u0219ocari nu poate dormi de la l\u0103trat",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul este o satir\u0103 \u0219i nu reflect\u0103 realitatea pandemiei COVID-19, ci descrie o poveste fictiv\u0103 despre c\u00e2ini \u0219o\u0219ocari, f\u0103r\u0103 leg\u0103tur\u0103 cu subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "Vaccinul lui Bill Gates, rezultate \u00eencurajatoare. Cipul se ata\u0219eaz\u0103 perfect la creier!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinuri, inclusiv ideea c\u0103 un cip ar fi implantat prin vaccinare, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. Vaccinurile COVID-19 sunt dezvoltate pentru a preveni infec\u021bia cu virusul SARS-CoV-2 \u0219i nu implic\u0103 implantarea de cipuri sau controlul asupra pacien\u021bilor."
    },
    {
        "title": "INTERVIU Mihai Tudose: Solu\u021bia pentru re-industrializarea UE este \u00een Europa de Est, de Sud \u0219i \u00een \u021b\u0103rile balcanice. Se poate dezvolta \u00een regiunea noastr\u0103 atelierul de care are nevoie UE",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre perspectivele economice \u0219i industriale ale Uniunii Europene \u00een contextul pandemiei COVID-19, subliniind impactul acesteia asupra lan\u021burilor de aprovizionare \u0219i necesitatea de a reg\u00e2ndi produc\u021bia industrial\u0103. Informa\u021biile sunt relevante \u0219i reflect\u0103 realit\u0103\u021bile economice \u0219i sociale generate de pandemie."
    },
    {
        "title": "Twitter a \u00eenchis contul conspira\u0163ionistului David Icke pentru ''\u00eenc\u0103lcarea regulilor privind dezinformarea COVID''",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 fapte verificate despre \u00eenchiderea contului lui David Icke pe Twitter pentru dezinformare legat\u0103 de COVID-19, ceea ce este sus\u021binut de ac\u021biunile similare ale altor platforme de socializare. De asemenea, afirma\u021biile lui Icke despre virus \u0219i tehnologia 5G sunt considerate teorii conspira\u021bioniste f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice."
    },
    {
        "title": "Coronavirusul este pretextul pentru fuziunea identit\u0103\u021bii noastre fizice, digitale \u0219i biologice",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "Breaking! Documentele care con\u021bin lista efectelor adverse cauzate de vaccinurile anti-COVID-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i ne\u00eentemeiate despre vaccinurile COVID-19, inclusiv afirma\u021bii despre sterilitate, boli autoimune \u0219i efecte adverse grave, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Vaccinurile COVID-19 au fost testate riguros \u0219i s-au dovedit a fi sigure \u0219i eficiente \u00een prevenirea infec\u021biilor severe \u0219i a deceselor cauzate de virus."
    },
    {
        "title": "ONU, sub controlul lui Bill Gates",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinarea obligatorie \u0219i implicarea ONU, care nu sunt sus\u021binute de fapte reale. Vaccinarea \u00eempotriva COVID-19 este o m\u0103sur\u0103 de s\u0103n\u0103tate public\u0103 bazat\u0103 pe dovezi \u0219tiin\u021bifice, nu un plan de control global."
    },
    {
        "title": "Cercet\u0103torii sunt uimi\u0163i de\u2026 dispari\u0163ia gripei! Dar chiar a disp\u0103rut, sau e doar mascat\u0103 de Covid-19?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre COVID-19 \u0219i grip\u0103, suger\u00e2nd c\u0103 m\u0103surile de protec\u021bie \u00eempotriva COVID-19 nu ar avea efect asupra gripei, ceea ce contrazice consensul \u0219tiin\u021bific. De asemenea, sugereaz\u0103 c\u0103 gripa a fost confundat\u0103 cu COVID-19 f\u0103r\u0103 dovezi solide, ignor\u00e2nd datele \u0219i cercet\u0103rile care sus\u021bin eficien\u021ba m\u0103\u0219tilor \u0219i distan\u021b\u0103rii sociale \u00een reducerea transmiterii virusurilor respiratorii."
    },
    {
        "title": "Iohannis s-a r\u0103zg\u00e2ndit cu vaccinul, c\u0103 are deja vreo opt cipuri \u00een cap",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii absurde \u0219i nefondate despre pre\u0219edintele Iohannis, inclusiv ideea c\u0103 acesta ar avea cipuri \u00een cap, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. De asemenea, vaccinarea este un proces medical serios, iar astfel de afirma\u021bii denatureaz\u0103 realitatea \u0219i contribuie la dezinformare."
    },
    {
        "title": "Neti Sandu are COVID. L-a luat de la cineva \u00een Gemeni cu ascendent \u00een Taur",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i absurde despre COVID-19, inclusiv leg\u0103turi \u00eentre astrograma unei persoane \u0219i virus, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. Astrologia nu are relevan\u021b\u0103 \u00een contextul pandemiei, iar informa\u021biile despre simptomele COVID-19 \u0219i m\u0103surile de prevenire sunt distorsionate."
    },
    {
        "title": "Noi reguli pentru simplificarea instal\u0103rii re\u021belelor 5G \u00een UE: Antenele vor avea limite stricte de expunere la radia\u021bii pentru protec\u021bia s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se concentreaz\u0103 pe reglement\u0103rile privind re\u021belele 5G \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19, de\u0219i men\u021bioneaz\u0103 impactul tehnologiei 5G asupra redres\u0103rii economice post-pandemie. Nu exist\u0103 dovezi c\u0103 5G ar fi legat de COVID-19, iar afirma\u021biile despre rolul s\u0103u \u00een redresare sunt speculative."
    },
    {
        "title": "C\u00ee\u021bu, \u00een corzi. Rom\u00e2nii nu mai vor s\u0103 se vaccineze",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii despre campania de vaccinare din Rom\u00e2nia, care sunt \u00een conformitate cu datele \u0219i declara\u021biile oficiale ale autorit\u0103\u021bilor, inclusiv detalii despre num\u0103rul de persoane vaccinate \u0219i problemele legate de reac\u021biile adverse ale vaccinurilor, care sunt subiecte reale \u0219i documentate."
    },
    {
        "title": "MASCA \u2013 INSTRUMENT AL FRICII, AL \u00ceNROBIRII \u015eI AL MINCIUNII",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 nimeni nu a murit din cauza coronavirusului, ceea ce este contrar dovezilor \u0219tiin\u021bifice \u0219i statisticilor oficiale care confirm\u0103 milioane de decese cauzate de COVID-19 la nivel global. De asemenea, afirm\u0103 c\u0103 m\u0103\u0219tile \u0219i distan\u021barea social\u0103 sunt metode de control mental, ignor\u00e2nd dovezile c\u0103 aceste m\u0103suri sunt eficiente \u00een prevenirea r\u0103sp\u00e2ndirii virusului."
    },
    {
        "title": "Livr\u0103rile globale de smartphone-uri vor sc\u0103dea cu aproape 12% anul acesta (IDC)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la impactul economic al pandemiei COVID-19 asupra livr\u0103rilor globale de smartphone-uri, ceea ce este o informa\u021bie corect\u0103 \u0219i sus\u021binut\u0103 de datele din industrie. Pandemia a avut efecte semnificative asupra economiei globale, inclusiv asupra pie\u021bei de tehnologie."
    },
    {
        "title": "Raport PwC: Tehnologia 5G va m\u0103ri productivitatea, contribuind cu 1,3 trilioane de dolari la PIB-ul global, p\u00e2n\u0103 \u00een 2030",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la impactul tehnologiei 5G asupra economiei \u0219i sectorului s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii. De\u0219i men\u021bioneaz\u0103 telemedicina \u00een contextul pandemiei, nu ofer\u0103 informa\u021bii corecte sau relevante despre COVID-19 \u00een sine."
    },
    {
        "title": "Dr. Mike Yeadon: Pandemia s-a sf\u00e2r\u015fit \u2013 \u201cCel de-al doilea val\u201d este fabricat prin testele fals-pozitive de COVID",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate despre testele COVID-19 \u0219i despre natura pandemiei, care sunt contrazise de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, declara\u021biile lui Dr. Mike Yeadon nu sunt sus\u021binute de consensul \u0219tiin\u021bific \u0219i sunt considerate de mul\u021bi exper\u021bi ca fiind eronate. Rata de supravie\u021buire men\u021bionat\u0103 \u0219i ideea c\u0103 pandemia s-a \u00eencheiat sunt de asemenea false, av\u00e2nd \u00een vedere impactul continuu al COVID-19 la nivel global."
    },
    {
        "title": "Nimeni nu poarta masca la Copenhaga, Stockholm sau Oslo. ",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 o realitate observat\u0103 \u00een \u021b\u0103rile nordice, unde purtarea m\u0103\u0219tilor nu a fost generalizat\u0103 \u00een anumite perioade ale pandemiei, conform declara\u021biilor autorit\u0103\u021bilor sanitare din aceste \u021b\u0103ri. De asemenea, se men\u021bioneaz\u0103 c\u0103 m\u0103\u0219tile sunt recomandate \u00een situa\u021bii specifice, ceea ce este \u00een conformitate cu recomand\u0103rile OMS \u0219i cu m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Coronavirus: Am\u00e2narea summitului UE-China programat \u00een septembrie, \u00een Germania",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 o informa\u021bie corect\u0103 despre am\u00e2narea summitului UE-China din cauza pandemiei COVID-19, ceea ce este consistent cu faptele cunoscute despre impactul pandemiei asupra evenimentelor interna\u021bionale."
    },
    {
        "title": "Fauci recunoa\u0219te c\u0103 masca nu protejeaz\u0103 \u00eempotriva Covid \u0219i recomand\u0103 purtarea \u0219i a ochelarilor",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 declara\u021biile reale ale Dr. Anthony Fauci privind utilizarea ochelarilor de protec\u021bie sau vizierei ca m\u0103sur\u0103 suplimentar\u0103 de protec\u021bie \u00eempotriva COVID-19, ceea ce este \u00een conformitate cu recomand\u0103rile de protec\u021bie a mucoaselor."
    },
    {
        "title": "Capii Facebook, Google \u015fi Twitter pu\u0219i la col\u021b de Congresul american pentru c\u0103 nu au CENZURAT destul \u00een leg\u0103tur\u0103 cu plandemia",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre o audiere a liderilor companiilor de tehnologie \u00een leg\u0103tur\u0103 cu dezinformarea pe platformele lor, inclusiv zvonuri false despre vaccinuri COVID-19, ceea ce este un subiect real \u0219i relevant \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "A ap\u0103rut vaccinul anti-COVID sub form\u0103 de iaurt: \u201eEste pur \u0219i simplu lapte fermentat cu bacterii ce con\u021bin genele coronavirusului\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 un vaccin oral pe baz\u0103 de produse lactate a fost dezvoltat pentru COVID-19, dar nu exist\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice sau aprob\u0103ri oficiale pentru un astfel de vaccin. Vaccinurile COVID-19 aprobate sunt bazate pe tehnologii diferite, cum ar fi ARN mesager sau virusuri inactivate, \u0219i nu pe produse lactate. De asemenea, vaccinurile trebuie s\u0103 treac\u0103 prin studii clinice riguroase \u00eenainte de a fi aprobate pentru utilizare uman\u0103."
    },
    {
        "title": "Twitter va eticheta post\u0103rile care asociaz\u0103 re\u021belele 5G cu noul coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 o ac\u021biune real\u0103 a Twitter de a ad\u0103uga etichete de verificare a informa\u021biei pentru a combate dezinformarea legat\u0103 de COVID-19 \u0219i 5G, ceea ce este conform cu m\u0103surile luate de platformele de socializare pentru a limita r\u0103sp\u00e2ndirea informa\u021biilor false."
    },
    {
        "title": "The Financial Times: India \u00ee\u0219i alege o tab\u0103r\u0103 \u00een noul r\u0103zboi rece. E o nebunie din partea Chinei s\u0103-\u0219i \u00eemping\u0103 rivalul \u00een bra\u021bele Americii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la pandemia COVID-19, ci la rela\u021biile interna\u021bionale dintre India \u0219i China, ceea ce \u00eel face irelevant \u00een contextul cerut."
    },
    {
        "title": "Peste 750 de milioane de cipuri AI \u00eencorporate \u00een mobile vor fi v\u00e2ndute \u00een 2020  venit estimat de 2,6 miliarde de dolari (studiu)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la previziunile privind v\u00e2nz\u0103rile de cipuri AI \u0219i smartphone-uri, f\u0103r\u0103 a men\u021biona impactul pandemiei asupra acestor pie\u021be."
    },
    {
        "title": "\"Partida rus\u0103\" din energie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la politicile energetice \u0219i influen\u021ba Rusiei \u00een Rom\u00e2nia, f\u0103r\u0103 a aduce informa\u021bii relevante sau corecte despre pandemia de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Vaccinarea obligatorie! Dictatura BigPharma s-a declan\u0219at",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre BigPharma \u0219i vaccinare, f\u0103r\u0103 a prezenta dovezi \u0219tiin\u021bifice sau fapte verificate. De asemenea, distorsioneaz\u0103 informa\u021biile despre originea virusului \u0219i despre eficien\u021ba vaccinurilor, care sunt sus\u021binute de cercet\u0103ri \u0219i date \u0219tiin\u021bifice solide."
    },
    {
        "title": "AMD negociaz\u0103 preluarea rivalului Xilinx pentru 30 de miliarde de dolari",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci discut\u0103 despre o posibil\u0103 achizi\u021bie \u00een sectorul tehnologic, ceea ce \u00eel face irelevant pentru subiectul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Circa 23% dintre responden\u0163ii din Rom\u00e2nia au un telefon compatibil cu tehnologia 5G (raport)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la un raport al Ericsson ConsumerLab despre adoptarea tehnologiei 5G \u00een Rom\u00e2nia, care nu con\u021bine informa\u021bii false sau \u00een\u0219el\u0103toare legate de COVID-19. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 impactul carantinei asupra utiliz\u0103rii serviciilor 5G, ceea ce este relevant \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Scandal diplomatic: Premierul Australiei someaz\u0103 China s\u0103 \u00ee\u0219i cear\u0103 scuze pentru o postare despre solda\u021bii australieni",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o disput\u0103 diplomatic\u0103 \u00eentre Australia \u0219i China, f\u0103r\u0103 leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19. De\u0219i este un subiect real, nu este o \u0219tire despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Editorial  Putem s\u0103 fim o echip\u0103 na\u021bional\u0103?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu con\u021bine informa\u021bii false despre COVID-19, dar se concentreaz\u0103 pe aspecte politice \u0219i economice legate de redresarea post-pandemie, f\u0103r\u0103 a aborda \u00een mod direct faptele sau datele \u0219tiin\u021bifice referitoare la virus sau la pandemie."
    },
    {
        "title": "Dr. Fauci vorbea constant cu Bill Gates \u0219i Mark Zuckerberg, \u0219tia c\u0103 m\u0103\u0219tile nu func\u021bioneaz\u0103 \u0219i era con\u0219tient de probabilitatea unei scurgeri din laboratorul din Wuhan, reiese din e-mail-uri lui, prezentate de presa american\u0103 conservatoare",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre Dr. Anthony Fauci, m\u0103\u0219tile de protec\u021bie \u0219i originea virusului SARS-CoV-2, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, se face referire la cenzur\u0103 \u0219i manipulare a informa\u021biilor f\u0103r\u0103 a oferi surse credibile, ceea ce este caracteristic dezinform\u0103rii."
    },
    {
        "title": "Germania: Vicepremierul Olaf Scholz, despre uria\u0219ul plan de ie\u0219ire din cea mai grav\u0103 recesiune postbelic\u0103: \"Vrem s\u0103 ie\u0219im \u00een for\u021b\u0103 din criz\u0103\". M\u0103surile decise \u0219i o not\u0103 de optimism",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre m\u0103surile economice luate de guvernul german ca r\u0103spuns la criza economic\u0103 generat\u0103 de pandemia COVID-19, ceea ce este un fapt real \u0219i documentat."
    },
    {
        "title": "Huawei a raportat venituri de aproape 65 miliarde de dolari \u00een primul semestru din 2020",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii despre performan\u021bele financiare ale Huawei \u00een contextul pandemiei COVID-19 \u0219i a restric\u021biilor impuse de SUA, ceea ce este corect \u0219i documentat. Impactul pandemiei asupra economiei globale \u0219i a companiilor este un subiect real \u0219i relevant."
    },
    {
        "title": "Indienii au g\u0103sit leac la Covid-19. Ce tehnic\u0103 tradi\u021bional\u0103 ajut\u0103 la combatere",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Yoga nu este o metod\u0103 dovedit\u0103 \u0219tiin\u021bific pentru a proteja \u00eempotriva COVID-19. De\u0219i exerci\u021biile fizice pot contribui la \u00eembun\u0103t\u0103\u021birea s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii generale \u0219i a sistemului imunitar, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 yoga poate preveni infec\u021bia cu SARS-CoV-2 sau c\u0103 ar reduce riscul de a contracta COVID-19."
    },
    {
        "title": "Valneva a anun\u021bat lansarea unui studiu clinic de faz\u0103 3 \u00een care \u00ee\u0219i va compara vaccinul contra Covid-19 cu cel AstraZeneca",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 despre un studiu clinic real de faz\u0103 3 pentru vaccinul VLA2001 dezvoltat de compania Valneva, care a fost anun\u021bat \u00een 2021. Informa\u021biile sunt conforme cu evenimentele \u0219i dezvolt\u0103rile din domeniul vaccin\u0103rii \u00eempotriva COVID-19."
    },
    {
        "title": "Business report: Magazinele au avut \u00een aceast\u0103 perioad\u0103 v\u00e2nz\u0103ri mai mari dec\u00e2t de Cr\u0103ciun, la anumite categorii de produse  Coronavirus - cum se simte un antreprenor \u00een Rom\u00e2nia, ast\u0103zi  Un gigant de lux se al\u0103tur\u0103 luptei \u00eempotriva coronavirusului. Va produce dezinfectant",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii despre impactul economic \u0219i social al pandemiei COVID-19, inclusiv cre\u0219terea v\u00e2nz\u0103rilor de produse alimentare \u0219i sanitare, care este consistent cu datele \u0219i tendin\u021bele observate \u00een timpul pandemiei. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 m\u0103surile luate de b\u0103nci \u0219i antreprenori, ceea ce reflect\u0103 realitatea situa\u021biei economice din acea perioad\u0103."
    },
    {
        "title": "Premierul italian Giuseppe Conte promite un plan 'clar' pentru relansarea economiei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 despre un plan de relansare economic\u0103 post-COVID-19 prezentat de premierul italian Giuseppe Conte, ceea ce este o informa\u021bie veridic\u0103 \u0219i documentat\u0103 \u00een contextul m\u0103surilor luate de guverne pentru a face fa\u021b\u0103 impactului pandemiei."
    },
    {
        "title": "Vinovatul de serviciu: Tehnologia 5G \u0219i teoriile conspira\u021bioniste despre coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre teoriile conspira\u021bioniste legate de tehnologia 5G \u0219i COVID-19, subliniind c\u0103 nu exist\u0103 dovezi care s\u0103 sus\u021bin\u0103 aceste afirma\u021bii. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 c\u0103 banda metalic\u0103 din m\u0103\u0219ti nu este o anten\u0103 5G, ci un element de ajustare a m\u0103\u0219tii, ceea ce este corect \u0219i sus\u021binut de informa\u021biile verificate de speciali\u0219ti."
    },
    {
        "title": "Oficiali din Guvern \u0219i SRI: Ne confrunt\u0103m cu o adev\u0103rat\u0103 pandemie \u0219i \u00een spa\u021biul cibernetic . Ce victime au fost \u00een Rom\u00e2nia \u0219i semnalul de alarm\u0103 \u00een privin\u021ba securit\u0103\u021bii 5G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre impactul pandemiei COVID-19 asupra securit\u0103\u021bii cibernetice, subliniind cre\u0219terea atacurilor cibernetice \u00een contextul lipsei de informa\u021bii \u0219i a campaniilor de dezinformare. Aceste informa\u021bii sunt sus\u021binute de declara\u021biile oficiale ale autorit\u0103\u021bilor competente, ceea ce face ca articolul s\u0103 fie considerat real."
    },
    {
        "title": "Guvernul Wuhannis umfl\u0103 cifrele \u201einfecta\u021bilor\u201d de covid-19 pentru a primi cele 33 miliarde de euro din partea UE",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se concentreaz\u0103 pe aspecte economice \u0219i financiare legate de fondurile primite de Rom\u00e2nia de la Comisia European\u0103, f\u0103r\u0103 a men\u021biona \u00een mod direct impactul pandemiei COVID-19 asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii publice sau m\u0103surile de prevenire a r\u0103sp\u00e2ndirii virusului. De\u0219i informa\u021biile despre fonduri pot fi reale, contextul \u00een care sunt prezentate nu reflect\u0103 corect situa\u021bia pandemiei \u0219i efectele sale asupra societ\u0103\u021bii."
    },
    {
        "title": "O mare victorie pentru Omenire \u0219i Libertate: Curtea Suprem\u0103  a Statelor Unite a anulat Vaccinarea Universal\u0103 pe care o preconiza Banda lui Bill Gates \u0219i a celorlal\u021bi t\u00e2lhari mondiali\u0219ti",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinurile COVID-19, inclusiv afirma\u021bii nefondate despre Bill Gates \u0219i manipularea genetic\u0103. Vaccinurile ARNm nu altereaz\u0103 ADN-ul uman \u0219i au fost aprobate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 dup\u0103 studii riguroase de siguran\u021b\u0103 \u0219i eficacitate."
    },
    {
        "title": "INTERESANT Valeriu Gheorghi\u021b\u0103 nu-i las\u0103 pe pacien\u021bi s\u0103 decid\u0103 cu ce doz\u0103 s\u0103 se vaccineze: Moderna sau Pfizer",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o declara\u021bie oficial\u0103 a coordonatorului campaniei na\u021bionale de vaccinare din Rom\u00e2nia, dr. Valeriu Gheorghi\u021b\u0103, care anun\u021b\u0103 sosirea vaccinului Moderna, ceea ce este o informa\u021bie corect\u0103 \u0219i verificabil\u0103 \u00een contextul campaniilor de vaccinare \u00eempotriva COVID-19."
    },
    {
        "title": "Cazurile de COVID-19 s-au \u00eenmul\u021bit dup\u0103 introducerea obligativit\u0103\u021bii m\u0103\u0219tilor",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "R\u0103zboiul psihologic COVID: \u201eTehnici de modificare comportamental\u0103\u201d pentru supunerea popula\u021biei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate despre un plan de manipulare a popula\u021biei de c\u0103tre for\u021bele armate canadiene, care nu sunt sus\u021binute de dovezi credibile. De\u0219i exist\u0103 discu\u021bii despre comunicarea strategic\u0103 \u00een timpul pandemiei, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 ar fi fost implementate tehnici de propagand\u0103 pentru a supune popula\u021bia. Aceste afirma\u021bii sunt caracteristice teoriei conspira\u021biei \u0219i nu reflect\u0103 realitatea gestion\u0103rii pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Henry Kissinger avertizeaz\u0103 c\u0103 deteriorarea rela\u021biilor SUA-China ar putea provoca \"o catastrof\u0103 comparabil\u0103 cu Primul R\u0103zboi Mondial\"",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre declara\u021biile lui Henry Kissinger referitoare la rela\u021biile interna\u021bionale \u0219i impactul pandemiei COVID-19 asupra acestora, ceea ce este un subiect real \u0219i relevant \u00een contextul actual. Informa\u021biile prezentate sunt conforme cu faptele cunoscute despre pandemie \u0219i rela\u021biile dintre SUA \u0219i China."
    },
    {
        "title": "GRAFICE \u200bLa ce opera\u021biuni renun\u021b\u0103 DIGI \u00een Ungaria, dup\u0103 v\u00e2nzarea afacerilor c\u0103tre o companie controlat\u0103 de apropia\u021bi ai premierului Viktor Orban",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la pandemia COVID-19, ci la activit\u0103\u021bile unei companii de telecomunica\u021bii, DIGI Ungaria, \u0219i la aspecte financiare \u0219i de pia\u021b\u0103, f\u0103r\u0103 leg\u0103tur\u0103 cu COVID-19."
    },
    {
        "title": "UPDATE! \u00ceNC\u0102 DOI ROM\u00c2NI UCI\u0218I DE VACCIN. Un profesor de 45 de ani din Arge\u0219 \u0219i un b\u0103rbat de 46 de ani din Tg. Jiu au murit la nici 24 de ore dup\u0103 ce s-au vaccinat cu PFIZER / BioNTech. BILAN\u021aUL NEGRU \u00eenregistrat de ACTIVENEWS",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii neconfirmate \u0219i specula\u021bii despre decesele post-vaccinare, f\u0103r\u0103 a prezenta dovezi \u0219tiin\u021bifice solide care s\u0103 sus\u021bin\u0103 leg\u0103tura direct\u0103 \u00eentre vaccinuri \u0219i aceste decese. De asemenea, vaccinurile COVID-19 au fost demonstrate ca fiind sigure \u0219i eficiente prin studii clinice riguroase, iar majoritatea deceselor raportate \u00een apropierea vaccin\u0103rii nu au fost cauzate de vaccinuri, ci de condi\u021bii medicale preexistente."
    },
    {
        "title": "Guvernul olandez cere cet\u0103\u021benilor S\u0102 NU POARTE MASC\u0102!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 oficialii olandezi au declarat c\u0103 m\u0103\u0219tile nu sunt eficiente, ceea ce contrazice consensul \u0219tiin\u021bific \u0219i recomand\u0103rile Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, care subliniaz\u0103 importan\u021ba purt\u0103rii m\u0103\u0219tilor pentru a reduce transmiterea COVID-19. De asemenea, purtarea incorect\u0103 a m\u0103\u0219tilor nu anuleaz\u0103 eficien\u021ba acestora atunci c\u00e2nd sunt utilizate corect."
    },
    {
        "title": "\u200bO noua strategie de securitate cibernetic\u0103 a UE: Reducerea expunerii fa\u021b\u0103 de furnizorii 5G cu grad ridicat de risc, un scut bazat pe Inteligen\u021ba Artificial\u0103 \u0219i rolul centrului de la Bucure\u0219ti",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o propunere real\u0103 a Comisiei Europene privind securitatea cibernetic\u0103, care include date corecte despre impactul pandemiei COVID-19 asupra muncii \u0219i securit\u0103\u021bii cibernetice \u00een UE."
    },
    {
        "title": "Japonia, investi\u0163ie de miliarde de dolari pentru o fabric\u0103 unde s\u0103 fie produse cele mai noi cipuri (Yomiuri)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la planurile Japoniei de a colabora cu TSMC pentru produc\u021bia de cipuri, f\u0103r\u0103 a avea leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "Mecanismul european de redresare: Nu exist\u0103 proiecte care s\u0103 fie excluse din start de la finan\u021bare, dar trebuie respectate anumite condi\u021bii / Dac\u0103 proiectele din PNRR nu sunt finalizate p\u00e2n\u0103 la finalul anului 2026, banii vor fi returna\u021bi",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la Mecanismul european de redresare \u0219i la Planul na\u021bional de redresare \u0219i rezilien\u021b\u0103 (PNRR) al Rom\u00e2niei, care nu este o informa\u021bie fals\u0103, dar nu este relevant\u0103 pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": "DOCUMENT Dou\u0103 site-uri, \u00eenchise de autorit\u0103\u021bi pentru c\u0103 au publicat \u0219tiri false legate de coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 o ac\u021biune real\u0103 a ANCOM de \u00eenchidere a unor site-uri care au publicat informa\u021bii false despre COVID-19, ceea ce este o practic\u0103 comun\u0103 \u00een combaterea dezinform\u0103rii legate de pandemie."
    },
    {
        "title": "Ex Machina (2015) \u2013 Much more human than human",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci discut\u0103 despre un film de science fiction, ceea ce \u00eel face irelevant pentru subiectul cerut."
    },
    {
        "title": "Cercet\u0103tor german: Virusul a fost creat \u00een Laborator",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu con\u021bine informa\u021bii specifice sau detalii relevante despre COVID-19, ci doar o enumerare a num\u0103rului de articole dintr-o sec\u021biune, ceea ce nu ofer\u0103 o baz\u0103 factual\u0103 sau o relatare a evenimentelor legate de pandemie."
    },
    {
        "title": "Marea Britanie se preg\u0103te\u0219te s\u0103 suspende tratatul de extr\u0103dare cu Hong Kong",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre suspendarea tratatului de extr\u0103dare cu Hong Kong de c\u0103tre Marea Britanie, o informa\u021bie care este corect\u0103 \u0219i reflect\u0103 tensiunile geopolitice actuale, f\u0103r\u0103 a con\u021bine afirma\u021bii false legate de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Chinezii r\u00e2d \u00een hohote de pro\u0219tii care au luat \u00een serios teatrul din Wuhan",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre COVID-19, neg\u00e2nd gravitatea pandemiei \u0219i m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 adoptate de guverne. De asemenea, sus\u021bine c\u0103 virusul nu necesit\u0103 norme sanitare, ceea ce contrazice dovezile \u0219tiin\u021bifice \u0219i recomand\u0103rile Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii."
    },
    {
        "title": "Secretarul de stat american Mike Pompeo \u00eel acuz\u0103 pe \u015feful OMS c\u0103 a fost ''cump\u0103rat'' de China (pres\u0103)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Afirma\u021biile lui Mike Pompeo despre Tedros Adhanom Ghebreyesus fiind 'cump\u0103rat' de guvernul chinez nu sunt sus\u021binute de dovezi concrete \u0219i sunt considerate nefondate. OMS a respins aceste acuza\u021bii ca fiind atacuri ad hominem \u0219i ne\u00eentemeiate, iar declara\u021biile lui Pompeo par a fi mai degrab\u0103 politice dec\u00e2t bazate pe fapte \u0219tiin\u021bifice."
    },
    {
        "title": "Exterminarea omenirii intr\u0103 \u00eentr-o nou\u0103 faz\u0103? \u00cen SUA se propune purtarea a dou\u0103 m\u0103\u0219ti deodat\u0103 de c\u0103tre aceea\u0219i persoan\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii corecte despre recomand\u0103rile exper\u021bilor privind purtarea m\u0103\u0219tilor \u00een contextul pandemiei COVID-19, inclusiv purtarea a dou\u0103 m\u0103\u0219ti pentru o protec\u021bie mai bun\u0103, ceea ce este sus\u021binut de cercet\u0103ri \u0219tiin\u021bifice."
    },
    {
        "title": "Cu \u00eengrijorare, despre vaccinare: vaccinul covid = legume modificate genetic",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre vaccinurile COVID-19, inclusiv ideea c\u0103 vaccinul AstraZeneca ar provoca boli grave, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 o asociere nefondat\u0103 \u00eentre vaccinuri \u0219i efecte adverse severe, ceea ce contrazice informa\u021biile verificate \u0219i consensul \u0219tiin\u021bific privind siguran\u021ba vaccinurilor."
    },
    {
        "title": "Ve\u0219ti bune! S\u0103tenii din Suraia v\u00e2nd vaccin Pfizer \u00een Pia\u021ba Obor",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 o satir\u0103 absurd\u0103 despre v\u00e2nzarea vaccinurilor COVID-19 \u00een pie\u021be, suger\u00e2nd c\u0103 acestea sunt produse de \u021b\u0103rani, ceea ce este complet fals. Vaccinurile COVID-19 sunt dezvoltate \u0219i distribuite de companii farmaceutice autorizate, nu de agricultori sau comercian\u021bi de produse alimentare."
    },
    {
        "title": "Pentru c\u0103 sunt prea agresivi, iubitorii de maidanezi vor fi steriliza\u0163i s\u0103 nu se \u00eenmul\u0163easc\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine informa\u021bii false despre capturarea iubitorilor de c\u00e2ini maidanezi, ceea ce nu este un subiect relevant sau real \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Raport EY: 8 din 10 companii din sectorul telecom reg\u00e2ndesc planurile de transformare digital\u0103 pe fondul pandemiei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se bazeaz\u0103 pe un raport de specialitate \u00eentocmit de EY, care reflect\u0103 realitatea impactului pandemiei COVID-19 asupra sectorului telecomunica\u021biilor, inclusiv schimb\u0103rile \u00een planurile de transformare digital\u0103 ale companiilor din acest sector."
    },
    {
        "title": "Afacerile Orange Rom\u00e2nia au sc\u0103zut cu 2,1% p\u00e2n\u0103 la 273,1 milioane euro \u00een trimestrul trei, pe fondul v\u00e2nz\u0103rilor moderate de echipamente \u00een criza COVID-19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii despre performan\u021ba financiar\u0103 a Orange Rom\u00e2nia \u00een contextul pandemiei COVID-19, care sunt sus\u021binute de date \u0219i declara\u021bii oficiale ale companiei. Nu con\u021bine informa\u021bii false sau \u00een\u0219el\u0103toare."
    },
    {
        "title": "Vaccinarea cu Pfizer dezvolt\u0103 \u0219i temuta boal\u0103 Zona Zoster, chiar \u0219i la cei tineri",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se bazeaz\u0103 pe un studiu publicat \u0219i men\u021bioneaz\u0103 cazuri documentate de erup\u021bii cutanate dup\u0103 vaccinare, ceea ce este o observa\u021bie valid\u0103 \u00een contextul cercet\u0103rilor medicale. De asemenea, este important s\u0103 se sublinieze c\u0103 astfel de reac\u021bii sunt rare \u0219i c\u0103 vaccinarea r\u0103m\u00e2ne un instrument esen\u021bial \u00een combaterea COVID-19."
    },
    {
        "title": "Comisia de Ap\u0103rare din Parlamentul britanic anun\u021b\u0103 c\u0103 are dovezi c\u0103 Huawei ac\u0163ioneaz\u0103 \u00een complicitate cu statul chinez",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la acuza\u021bii legate de Huawei \u0219i statul chinez, f\u0103r\u0103 a avea leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19. De asemenea, nu con\u021bine informa\u021bii despre virus, transmitere sau m\u0103suri de prevenire, care sunt esen\u021biale pentru a fi considerat un articol relevant pentru COVID-19."
    },
    {
        "title": "Ceaiul care poate ajuta in lupta cu COVID-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul promoveaz\u0103 un remediu naturist nevalidat \u0219tiin\u021bific, COVID Organics, ca tratament eficient pentru COVID-19, f\u0103r\u0103 dovezi concrete \u0219i ignor\u0103 recomand\u0103rile OMS \u0219i ale altor autorit\u0103\u021bi de s\u0103n\u0103tate public\u0103 care subliniaz\u0103 importan\u021ba vaccin\u0103rii \u0219i a tratamentelor dovedite \u0219tiin\u021bific."
    },
    {
        "title": "Vaccinurile omoar\u0103 mai mul\u021bi oameni dec\u00e2t COVID. STUDII",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i nefondate despre vaccinurile anti-COVID-19, inclusiv date exagerate \u0219i interpret\u0103ri eronate ale studiilor, care nu sunt sus\u021binute de consensul \u0219tiin\u021bific \u0219i de datele oficiale. Vaccinurile au demonstrat eficacitate \u0219i siguran\u021b\u0103 \u00een prevenirea COVID-19, iar afirma\u021biile despre ratele de deces cauzate de vaccinuri sunt distorsionate \u0219i nejustificate."
    },
    {
        "title": "Samsung prognozeaz\u0103 un profit peste a\u015ftept\u0103ri \u00een primul trimestru",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o companie real\u0103, Samsung Electronics, care a raportat o cre\u0219tere a profitului \u00een contextul pandemiei COVID-19, ceea ce este plauzibil av\u00e2nd \u00een vedere cererea crescut\u0103 pentru chipuri de memorie. Informa\u021biile sunt sus\u021binute de date financiare \u0219i analize de pia\u021b\u0103, ceea ce le confer\u0103 credibilitate."
    },
    {
        "title": "Secretarul general al NATO: Este important ca Regatul Unit s\u0103 reanalizeze rolul Chinei la re\u0163eaua sa 5G",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la declara\u021biile lui Jens Stoltenberg despre securitatea cibernetic\u0103 \u0219i rela\u021biile cu China, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "Pentagonul public\u0103 o list\u0103 de companii care ar avea leg\u0103tur\u0103 cu armata chinez\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre o list\u0103 publicat\u0103 de Pentagon care include companii cu leg\u0103turi cu armata chinez\u0103, ceea ce este un subiect real \u0219i relevant \u00een contextul tensiunilor economice \u0219i politice dintre SUA \u0219i China, accentuate de pandemia de COVID-19."
    },
    {
        "title": "''Ora Guvernului'': procedur\u0103 \u015fi cronologie",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o participare real\u0103 a ministrului S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii la o dezbatere parlamentar\u0103 despre raportarea deceselor COVID-19, ceea ce este un fapt documentat \u0219i relevant \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "BBC Mundo: Impactul economic al epidemiei de coronavirus este evident, dar e imposibil de \u015ftiut c\u00e2t se va extinde",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre impactul economic \u0219i social al pandemiei COVID-19, subliniind m\u0103surile luate de diferite guverne \u0219i efectele asupra rela\u021biilor interna\u021bionale, ceea ce este \u00een conformitate cu faptele cunoscute despre pandemie."
    },
    {
        "title": "Corporate News: Profitul companiei Samsung decoleaz\u0103, propulsat de v\u00e2nz\u0103rile de smartphone-uri \u0219i de problemele Huawei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la performan\u021bele financiare ale companiei Samsung \u0219i la competi\u021bia cu Huawei, f\u0103r\u0103 a men\u021biona aspecte legate de pandemie."
    },
    {
        "title": "Coronavirus: Institutul de cercetare economic\u0103 Ifo din Germania vede \u00een varianta delta o amenin\u0163are pentru economie",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 o declara\u021bie a Institutului german de cercetare economic\u0103 Ifo, care este o surs\u0103 credibil\u0103, \u0219i discut\u0103 despre impactul variantei delta asupra economiei, ceea ce este \u00een conformitate cu informa\u021biile cunoscute despre COVID-19 \u0219i efectele sale economice."
    },
    {
        "title": "Donald Trump nu mai are ''acelea\u015fi sentimente'' fa\u0163\u0103 de Xi Jinping",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu con\u021bine informa\u021bii relevante despre COVID-19, ci pare s\u0103 fie un text despre crearea de conturi, f\u0103r\u0103 leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "Cel mai influent manager din presa european\u0103, editorial devastator la adresa Chinei: Ce vor UE \u0219i Germania? O alian\u021b\u0103 cu democra\u021bia imperfect\u0103 din SUA sau cu dictatura perfect\u0103 din China? Alegerea nu e doar despre bani, ci despre libertate \u0219i demnitatea uman\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 opiniile unui influent manager din presa european\u0103 despre rela\u021biile interna\u021bionale \u0219i impactul pandemiei COVID-19 asupra economiei \u0219i democra\u021biei, f\u0103r\u0103 a con\u021bine informa\u021bii false sau dezinformare."
    },
    {
        "title": "Editorial  O \u0219ans\u0103 istoric\u0103: 30 de miliarde de euro \u00een 3 ani pentru spitale, autostr\u0103zi, digitalizare \u0219i ecologizare",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul descrie un vot istoric \u00een Parlamentul European referitor la un program de investi\u021bii pentru redresarea economic\u0103 post-COVID-19, ceea ce este un fapt real \u0219i documentat. Informa\u021biile despre sumele alocate \u0219i priorit\u0103\u021bile de investi\u021bii sunt conforme cu m\u0103surile adoptate de Uniunea European\u0103 pentru a sprijini statele membre \u00een urma pandemiei."
    },
    {
        "title": "Arafat ne bag\u0103 din nou \u00een cea\u021b\u0103 privind coronavirusul",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 declara\u021biile reale ale lui Raed Arafat despre vaccinarea \u00eempotriva COVID-19 \u0219i m\u0103surile de prevenire a r\u0103sp\u00e2ndirii virusului, care sunt conforme cu informa\u021biile oficiale \u0219i cu realitatea pandemiei."
    },
    {
        "title": "Ofert\u0103 \u0219i contraofert\u0103: dup\u0103 ce mai multe afaceri din Bra\u0219ov au oferit un discount de 10% pentru cei care se vaccineaz\u0103, o afacere din T\u00e2rgu Jiu ofer\u0103 20% reducere pentru cei refuz\u0103 vaccinul anti covid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Informa\u021bia conform c\u0103reia o companie ofer\u0103 reduceri pentru cei care nu se vaccineaz\u0103 \u00eempotriva COVID-19 este neobi\u0219nuit\u0103 \u0219i nu reflect\u0103 politicile generale de s\u0103n\u0103tate public\u0103, care \u00eencurajeaz\u0103 vaccinarea ca metod\u0103 de prevenire a bolii. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 o astfel de ofert\u0103 a fost implementat\u0103 de compania men\u021bionat\u0103."
    },
    {
        "title": "\u00cenc\u0103 un site blocat pentru informa\u021bii false despre evolu\u021bia COVID-19: Un blog care ar fi promovat conspira\u021bii despre noul coronavirus, vaccinuri \u0219i tehnologia 5G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul descrie o ac\u021biune real\u0103 a autorit\u0103\u021bilor de a bloca un site care promoveaz\u0103 informa\u021bii false despre COVID-19, ceea ce este o m\u0103sur\u0103 legitim\u0103 pentru combaterea dezinform\u0103rii \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "OMS dezv\u0103luie genocidul ce se va produce \u00een urma vaccin\u0103rii anti-covid",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 declara\u021biile oficiale ale Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii (OMS) referitoare la a\u0219tept\u0103rile privind cre\u0219terea num\u0103rului de decese din cauza COVID-19 \u00een Europa, ceea ce este \u00een conformitate cu datele \u0219i observa\u021biile actuale despre pandemie."
    },
    {
        "title": "Ziua Comunica\u0163iilor 2021, edi\u0163ie aniversar\u0103 de 25 de ani",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la un eveniment real, Ziua Comunica\u021biilor, care abordeaz\u0103 subiecte relevante pentru telecomunica\u021bii \u00een contextul pandemiei COVID-19, subliniind importan\u021ba acestora \u00een men\u021binerea leg\u0103turilor sociale \u0219i activit\u0103\u021bilor economice \u00een timpul restric\u021biilor impuse de pandemie."
    },
    {
        "title": "Cei care merg iute au \u0219anse de 4 ori mai mici s\u0103 ia Covid",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sugereaz\u0103 o corela\u021bie direct\u0103 \u00eentre viteza de mers \u0219i riscul de a contracta COVID-19, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice solide. Studiile referitoare la COVID-19 se concentreaz\u0103 pe transmiterea virusului prin aerosoli \u0219i contact, nu pe viteza de mers a indivizilor."
    },
    {
        "title": "Twitter va ad\u0103uga etichete \u015fi mesaje de avertizare la unele tweeturi cu informa\u0163ii controversate sau \u00een\u015fel\u0103toare despre COVID-19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul descrie o m\u0103sur\u0103 real\u0103 anun\u021bat\u0103 de Twitter pentru a combate dezinformarea legat\u0103 de COVID-19, ceea ce este conform cu eforturile globale de a limita r\u0103sp\u00e2ndirea informa\u021biilor false despre pandemie."
    },
    {
        "title": "Dictatura COVID \u0219i Poligonul de \u00eencercare Rom\u00e2nia",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine interpret\u0103ri exagerate \u0219i distorsionate ale declara\u021biilor lui Emilian Imbri, managerul Institutului Victor Babe\u0219, care nu a cerut o 'dictatur\u0103 medical\u0103', ci a subliniat importan\u021ba respect\u0103rii recomand\u0103rilor medicale \u00een contextul pandemiei. Folosirea termenului 'dictatur\u0103' este o manipulare a mesajului s\u0103u, care nu reflect\u0103 realitatea situa\u021biei pandemice \u0219i a m\u0103surilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103."
    },
    {
        "title": "Dr Fauci nu crede \u00een eficacitatea total\u0103 a vaccinului: Purta\u021bi masc\u0103 \u0219i dup\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 declara\u021biile reale ale lui Anthony Fauci despre vaccinare \u0219i m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 necesare pentru a controla pandemia COVID-19, inclusiv faptul c\u0103 vaccinarea nu garanteaz\u0103 o revenire imediat\u0103 la normalitate \u0219i c\u0103 m\u0103surile de prevenire trebuie men\u021binute."
    },
    {
        "title": "Milionarul american Elon Musk vrea ca p\u00e2n\u0103 \u00een 2021 s\u0103 microcipeze to\u021bi rom\u00e2nii",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i nefondate despre implantarea microcipurilor de c\u0103tre Elon Musk, care nu au leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 microcipurile ar putea controla min\u021bile oamenilor sau c\u0103 ar fi legate de re\u021beaua 5G \u00een acest context."
    },
    {
        "title": "Renate Weber le cere doctorilor milui\u0163i de Iohannis s\u0103 renun\u0163e la mascarad\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 o solicitare real\u0103 a Avocatului Poporului c\u0103tre Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii pentru reglementarea intern\u0103rilor \u00een spitalele suport COVID-19, bazat\u0103 pe peti\u021bii primite de la pacien\u021bi \u0219i organiza\u021bii, ceea ce reflect\u0103 o problem\u0103 real\u0103 \u00een sistemul de s\u0103n\u0103tate \u00een contextul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Pandemia va tine 2 ani exact c\u00e2t au ei nevoie pt implementarea noii tehnologii 5G la nivel mondial!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate despre tehnologia 5G \u0219i efectele sale asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, sugereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre pandemia COVID-19 \u0219i implementarea tehnologiei 5G, ceea ce este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 fundament real."
    },
    {
        "title": "Serialul Netflix \u201cMy Secret Terrius\u201d a prezis \u00een 2018 apari\u0163ia coronavirusului cu o acurate\u0163e alarmant\u0103! \u201cAtac\u0103 direct pl\u0103m\u00e2nii!\u201d",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 un serial coreean a prezis apari\u021bia coronavirusului \u00een 2018, dar COVID-19 a fost identificat pentru prima dat\u0103 \u00een decembrie 2019. De asemenea, detaliile despre virus din serial nu sunt corecte \u0219i sunt exagerate, cum ar fi rata mortalit\u0103\u021bii de 90%, care nu reflect\u0103 realitatea COVID-19."
    },
    {
        "title": "Sf\u00e2r\u0219itul republicii automobilistice germane? O nou\u0103 er\u0103, a automobilelor ecologice",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la industria auto din Germania \u0219i la impactul crizei coronavirus asupra acesteia. Nu con\u021bine informa\u021bii despre pandemia de COVID-19 sau despre m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 asociate."
    },
    {
        "title": "VIDEO Bill Gates, \u0163inta unor teorii ale conspira\u0163iei care-l fac vinovat de pandemia coronavirusului",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul sus\u021bine teorii ale conspira\u021biei nefondate despre Bill Gates \u0219i pandemia COVID-19, f\u0103r\u0103 dovezi concrete. De\u0219i Gates a avertizat despre riscurile pandemiei, nu exist\u0103 nicio dovad\u0103 c\u0103 el ar fi orchestratorul acesteia. De asemenea, informa\u021biile despre tehnologia 5G ca fiind cauza pandemiei sunt false \u0219i neconfirmate."
    },
    {
        "title": "Vaccinul, primul obiectiv al provocatei pandemii cu coronavirus este in curs de desfasurare!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre vaccinuri \u0219i elite, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, vaccinurile COVID-19 au fost dezvoltate \u0219i aprobate pe baza unor studii riguroase, iar vaccinarea nu este obligatorie \u00een majoritatea \u021b\u0103rilor."
    },
    {
        "title": "Profesorul japonez de fiziologie  medicinal\u0103, dr. imunolog Tasuku Honjo, a provocat ast\u0103zi senza\u021bie \u00een mass-media, spun\u00e2nd c\u0103 virusul corona nu este natural",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Afirma\u021biile profesorului Tasuku Honjo c\u0103 virusul SARS-CoV-2 nu este natural \u0219i a fost fabricat \u00een laborator nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Studiile arat\u0103 c\u0103 virusul are o origine zoonotic\u0103, provenind de la animale, \u00een special lilieci, \u0219i nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 teoria c\u0103 ar fi fost creat artificial. De asemenea, afirma\u021biile despre moartea personalului de la laboratorul din Wuhan sunt nefondate \u0219i nu au fost confirmate."
    },
    {
        "title": "Bill Gates are patentul vaccinului pentru virusul mortal de la Wuhan! Se a\u0219teapt\u0103 60 de milioane de mor\u021bi!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei, cum ar fi afirma\u021bia c\u0103 Bill Gates de\u021bine patentul vaccinului \u0219i c\u0103 se a\u0219teapt\u0103 60 de milioane de mor\u021bi, f\u0103r\u0103 a avea dovezi concrete. De asemenea, descrierea originii virusului \u0219i a simul\u0103rii Event 201 este distorsionat\u0103 \u0219i folosit\u0103 pentru a sus\u021bine o nara\u021biune fals\u0103."
    },
    {
        "title": "Sondaj: \u015etirile false \u015fi slaba informare a publicului - pricipalele cauze ale scepticismului privind vaccinarea",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 rezultatele unui sondaj de opinie realizat de o institu\u021bie de cercetare, care reflect\u0103 percep\u021biile \u0219i opiniile rom\u00e2nilor cu privire la vaccinare \u0219i dezinformare, f\u0103r\u0103 a con\u021bine informa\u021bii false sau nefondate."
    },
    {
        "title": "Afacerile Huawei cu operatorii de telecomunica\u0163ii dispar, anun\u021b\u0103 \u0219eful diploma\u021biei americane",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se concentreaz\u0103 pe afacerile Huawei \u0219i pe declara\u021biile politice ale secretarului de stat american, Mike Pompeo, f\u0103r\u0103 a oferi informa\u021bii relevante sau corecte despre COVID-19. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 afacerile Huawei cu operatorii de telecomunica\u021bii dispar din cauza pandemiei, iar afirma\u021biile despre 'operatorii cura\u021bi' sunt mai degrab\u0103 o retoric\u0103 politic\u0103 dec\u00e2t o realitate bazat\u0103 pe fapte concrete legate de COVID-19."
    },
    {
        "title": "Forum de securitate cibernetic\u0103, organizat joi \u00een sistem online",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu con\u021bine informa\u021bii relevante despre COVID-19, ci se refer\u0103 la crearea \u0219i logarea unui cont, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "Vela \u2013 Str\u0103nu\u021bi pe strad\u0103, e\u0219ti bun de pu\u0219c\u0103rie!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii exagerate \u0219i alarmiste despre declara\u021biile ministrului de interne, care nu sunt sus\u021binute de fapte concrete. De asemenea, se face o confuzie \u00eentre m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i o presupus\u0103 mentalitate de mili\u021bian, ceea ce denot\u0103 o interpretare subiectiv\u0103 a situa\u021biei. \u00cen plus, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 str\u0103nutul f\u0103r\u0103 masc\u0103 ar duce la dosar penal, ceea ce face ca informa\u021bia s\u0103 fie fals\u0103."
    },
    {
        "title": "Coronavirusul, conceput \u00een laborator ca o arm\u0103 biologic\u0103 de distrugere \u00een mas\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 COVID-19 a fost creat ca o arm\u0103 biologic\u0103 \u00een laborator, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. Majoritatea cercet\u0103rilor indic\u0103 faptul c\u0103 virusul are origini zoonotice, provenind de la animale, \u0219i nu a fost conceput inten\u021bionat. De asemenea, afirma\u021biile profesorului Boyle nu sunt acceptate de comunitatea \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i nu exist\u0103 dovezi concludente care s\u0103 sus\u021bin\u0103 teoria c\u0103 virusul a fost creat \u00een laborator."
    },
    {
        "title": "Un rom\u00e2n angajat la Oculta Mondial\u0103 \u015fi-a f\u0103cut anten\u0103 5G din piese furate de la munc\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii fictive \u0219i nefondate despre un angajat care ar fi construit o anten\u0103 5G pentru o organiza\u021bie numit\u0103 'Oculta Mondial\u0103', ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u00een realitate. De asemenea, men\u021bionarea lui Bill Gates ca pre\u0219edinte al unei astfel de organiza\u021bii este o teorie a conspira\u021biei f\u0103r\u0103 fundament. Aceste afirma\u021bii nu sunt sus\u021binute de fapte \u0219i sunt caracteristice dezinform\u0103rii."
    },
    {
        "title": "Femeie arestat\u0103 \u00een Anglia pentru c\u0103 a filmat un spital gol",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii eronate \u0219i distorsionate despre ocuparea spitalelor \u00een timpul pandemiei COVID-19, suger\u00e2nd c\u0103 spitalele sunt goale, \u00een ciuda faptului c\u0103 autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate au avertizat c\u0103 spitalele sunt cople\u0219ite de cazurile COVID-19. De asemenea, datele oficiale arat\u0103 c\u0103 spitalele erau mai ocupate \u00een decembrie 2019 comparativ cu decembrie 2020, ceea ce contrazice afirma\u021biile din articol."
    },
    {
        "title": "[VIDEO] M\u0103\u0219tile con\u021bin parazi\u021bi? Din acest motiv s\u0103 fie interzis\u0103 ivermectina, un anti-parazitar?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre m\u0103\u0219tile de protec\u021bie, suger\u00e2nd c\u0103 acestea ar fi infestat\u0103 cu parazi\u021bi sau nanobo\u021bi, f\u0103r\u0103 dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, sus\u021bine c\u0103 COVID-19 ar fi cauzat\u0103 de parazi\u021bi, nu de un virus, ceea ce contrazice consensul \u0219tiin\u021bific \u0219i dovezile existente despre virusul SARS-CoV-2."
    },
    {
        "title": "Raed Arafat confirm\u0103 c\u0103 ne vom vaccina de PATRU ORI pe an: 'Imunitatea, dup\u0103 vaccin, este de 6-8 luni'",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Declara\u021biile lui Raed Arafat referitoare la durata imunit\u0103\u021bii dup\u0103 vaccinare \u0219i m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 sunt conforme cu informa\u021biile actuale despre COVID-19 \u0219i vaccinare. Studiile sugereaz\u0103 c\u0103 imunitatea poate dura \u00eentre 6 \u0219i 8 luni, iar m\u0103surile de carantin\u0103 pentru persoanele vaccinate sunt o practic\u0103 standard \u00een gestionarea pandemiei."
    },
    {
        "title": "Ambasadorul SUA: Corpora\u021biile corupte din China comunist\u0103, precum Huawei \u0219i ZTE, nu \u00ee\u0219i au locul \u00een Rom\u00e2nia democratic\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre declara\u021biile ambasadorului SUA referitoare la amenin\u021b\u0103rile cibernetice \u0219i implicarea regimului chinez \u00een furtul de date \u00een contextul pandemiei COVID-19, ceea ce este o afirma\u021bie valid\u0103 \u0219i sus\u021binut\u0103 de fapte. De asemenea, se men\u021bioneaz\u0103 impactul pandemiei asupra securit\u0103\u021bii cibernetice, un subiect recunoscut \u00een discu\u021biile interna\u021bionale."
    },
    {
        "title": "Mike Pompeo \u00eel acuz\u0103 pe \u015feful OMS c\u0103 a fost \"cump\u0103rat\" de guvernul Chinei",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Afirma\u021biile lui Mike Pompeo despre directorul OMS, Tedros Adhanom Ghebreyesus, fiind 'cump\u0103rat' de guvernul chinez nu sunt sus\u021binute de dovezi concrete \u0219i sunt considerate nefondate. OMS a respins aceste atacuri ca fiind ne\u00eentemeiate, iar astfel de declara\u021bii contribuie la dezinformare \u0219i polarizare \u00een contextul pandemiei COVID-19."
    },
    {
        "title": "Secretarul de stat american Michael Pompeo, mesaj adresat Rom\u00e2niei: \u201eV\u0103 dorim pace, prosperitate \u015fi mult\u0103 s\u0103n\u0103tate \u00een anul care vine\u201d",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 un mesaj oficial al secretarului de stat american Michael Pompeo adresat Rom\u00e2niei, care subliniaz\u0103 parteneriatul strategic \u0219i angajamentul \u00een lupta \u00eempotriva COVID-19. Nu con\u021bine informa\u021bii false sau \u00een\u0219el\u0103toare."
    },
    {
        "title": "Pre\u015fedintele CIO opineaz\u0103 c\u0103 JO 2020 vor fi primele din a patra revolu\u0163ie industrial\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la declara\u021biile pre\u0219edintelui CIO despre Jocurile Olimpice de la Tokyo 2020, care au fost influen\u021bate de pandemia COVID-19, subliniind importan\u021ba sportului pentru s\u0103n\u0103tatea fizic\u0103 \u0219i mental\u0103 \u00een contextul crizei sanitare globale. Informa\u021biile sunt conforme cu realitatea \u0219i nu con\u021bin afirma\u021bii false."
    },
    {
        "title": "\u0218i vaccinul Pfizer UCIDE! Un t\u00e2n\u0103r de doar 35 de ani din Vaslui a murit la 48 de ore de la rapel",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 un incident real \u00een care un t\u00e2n\u0103r a decedat dup\u0103 vaccinare, av\u00e2nd \u00een vedere c\u0103 suferea de afec\u021biuni medicale preexistente. De\u0219i este important s\u0103 se investigheze orice leg\u0103tur\u0103 \u00eentre vaccinare \u0219i deces, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 vaccinul ar fi fost cauza direct\u0103 a mor\u021bii, av\u00e2nd \u00een vedere starea sa de s\u0103n\u0103tate precar\u0103."
    },
    {
        "title": "Profesorul Streinu Cercel: Spirtul nu folose\u0219te la nimic",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Declara\u021bia profesorului Dr. Adrian Streinu-Cercel este corect\u0103 \u00een contextul utiliz\u0103rii alcoolului sanitar \u0219i a biocidelor. Alcoolul sanitar (spirtul) este eficient \u00een dezinfectarea suprafe\u021belor, dar nu este considerat un biocid \u00een sensul strict al termenului, care se refer\u0103 la substan\u021be specifice utilizate pentru a distruge microorganismele. OMS recomand\u0103 utilizarea dezinfectan\u021bilor pe baz\u0103 de alcool cu o concentra\u021bie de 60-80% pentru eficien\u021b\u0103 maxim\u0103 \u00eempotriva virusurilor, inclusiv SARS-CoV-2."
    },
    {
        "title": "ODAT\u0102 VACCINAT, E\u0218TI IREVERSIBIL MODIFICAT GENETIC PRIN PARTICULE SINTETICE \u0218I, MAXIM\u0102 ATEN\u021aIE: VEI AVEA PROPRIETARI. (VIDEO)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre vaccinurile COVID-19, inclusiv ideea c\u0103 acestea modific\u0103 genetic oamenii \u0219i c\u0103 exist\u0103 proprietari legali asupra codului genetic al indivizilor, ceea ce nu are nicio baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103. Vaccinurile COVID-19 sunt aprobate de autorit\u0103\u021bile de s\u0103n\u0103tate \u0219i nu sunt dispozitive mecanice care transform\u0103 oamenii \u00een platforme de produc\u021bie de agen\u021bi patogeni."
    },
    {
        "title": "Deputatul PNL, Ovidiu Rae\u021bchi: Rom\u00e2nia ar trebui s\u0103 \u00eencheie contracte \u00een sectoarele de infrastructur\u0103 strategic\u0103 doar cu state din spa\u0163iul euro-atlantic, sau cu companii din state cu valori democratice",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la o declara\u021bie politic\u0103 a unui deputat despre infrastructura strategic\u0103 a Rom\u00e2niei. Nu con\u021bine informa\u021bii despre pandemia COVID-19 sau despre impactul acesteia."
    },
    {
        "title": "Biserica Ortodox\u0103 din Moldova, subordonat\u0103 Rusiei, \u00eendeamn\u0103 \u201es\u0103 se \u021bin\u0103 post aspru\u201d \u0219i \u201es\u0103 ne rug\u0103m unii pentru al\u021bii\u201d, \u00een contextul pandemiei COVID-19. Ini\u021bial, \u0219efii Bisericii au lansat teorii ale conspira\u021biei cu Bill Gates, antene 5G \u0219i vaccin cu microcip",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul descrie evenimente reale legate de pozi\u021bia Bisericii Ortodoxe din Moldova \u00een contextul pandemiei COVID-19, inclusiv \u00eendemnurile la post \u0219i rug\u0103ciune, precum \u0219i afirma\u021biile controversate ale unor lideri religio\u0219i despre vaccinuri \u0219i teorii ale conspira\u021biei. Aceste informa\u021bii sunt sus\u021binute de faptele cunoscute despre reac\u021biile bisericilor \u00een timpul pandemiei."
    },
    {
        "title": "EXCLUSIV: Vaccinarea obligatorie se va face la ordinul ministrului S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii cu recomandarea OMS. Amenzi de p\u00e2n\u0103 la 10 mii de lei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o propunere legislativ\u0103 real\u0103 privind vaccinarea obligatorie, care a fost discutat\u0103 \u00een diverse \u021b\u0103ri ca parte a m\u0103surilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u00een contextul pandemiei COVID-19. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 aspecte legate de campaniile de informare \u0219i de asigurarea calit\u0103\u021bii vaccin\u0103rii, care sunt teme relevante \u0219i actuale \u00een discu\u021biile despre vaccinare."
    },
    {
        "title": "Coronavirus: Antene de telecomunica\u0163ii, atacate pe fondul teoriilor conspira\u0163iei \u00een Marea Britanie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu con\u021bine informa\u021bii relevante despre COVID-19, ci pare s\u0103 fie un text despre crearea unui cont pe o platform\u0103, f\u0103r\u0103 leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "Accidentele \u0219i coinciden\u021bele care au dus la pandemia Covid-19",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre originile COVID-19, implic\u00e2nd \u00een mod eronat companii \u0219i persoane f\u0103r\u0103 dovezi concrete. De asemenea, nu exist\u0103 nicio dovad\u0103 c\u0103 virusul a fost creat sau r\u0103sp\u00e2ndit inten\u021bionat de c\u0103tre aceste entit\u0103\u021bi."
    },
    {
        "title": "Veste devastatoare pentru lumea televiziunii. Toni Grecu este internat \u00een spital, bolnav de COVID-19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul afirm\u0103 c\u0103 Toni Grecu este internat \u00een spital cu COVID-19, ceea ce este o informa\u021bie valid\u0103 \u0219i confirmat\u0103 de surse medicale. De asemenea, starea sa de s\u0103n\u0103tate s-a \u00eembun\u0103t\u0103\u021bit, ceea ce este consistent cu evolu\u021bia bolii COVID-19."
    },
    {
        "title": "Fost ministru rom\u00e2n: coronavirusul a fost creat \u00een laborator \u0219i brevetat la Paris",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Declara\u021biile fostului ministru Bogdan Stanoevici despre COVID-19 fiind creat \u00een laborator \u0219i brevetat sunt nefondate \u0219i contrazic dovezile \u0219tiin\u021bifice existente. COVID-19 a fost identificat ca av\u00e2nd o origine zoonotic\u0103, provenind de la animale, \u0219i nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 teoria c\u0103 virusul a fost creat \u00een laborator."
    },
    {
        "title": "COVID-19 \u0219i articolele cu num\u0103rul 33. Ordin pe unitate? Simbolism?",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i se concentreaz\u0103 pe simbolismul numerelor \u0219i societ\u0103\u021bilor secrete, ceea ce nu este relevant sau adev\u0103rat \u00een contextul informa\u021biilor despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "FOX NEWS TV SUA DEZV\u0102LUIE CUM VOR OMS, BILL GATES \u0218I DEMOCRA\u021aII AMERICANI S\u0102 CONTROLEZE MASELE, SUB PRETEXTUL COVID-19. VIDEO",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii false \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre COVID-19 \u0219i OMS, inclusiv ideea c\u0103 pandemia nu este o criz\u0103 de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i c\u0103 vaccinarea nu va aduce o solu\u021bie. Aceste afirma\u021bii contravin informa\u021biilor verificate \u0219i acceptate despre COVID-19, care este o pandemie real\u0103, iar vaccinurile sunt un instrument esen\u021bial \u00een combaterea acesteia."
    },
    {
        "title": "VIDEO Klaus Iohannis pledeaz\u0103 pentru solidaritate transatlantic\u0103, la recep\u021bia ambasadei SUA cu ocazia Zilei Independen\u021bei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul reflect\u0103 declara\u021biile oficiale ale pre\u0219edintelui Klaus Iohannis cu privire la pandemia de COVID-19 \u0219i la importan\u021ba solidarit\u0103\u021bii interna\u021bionale, ceea ce este un fapt real \u0219i documentat."
    },
    {
        "title": "Presa Interna\u021bional\u0103 Confirm\u0103 : Dovezi c\u0103 virusul corona este f\u0103cut \u00een laborator",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre originea virusului COVID-19, implicarea lui Bill Gates \u0219i cenzura informa\u021biilor, care nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi credibile care s\u0103 sus\u021bin\u0103 ideea c\u0103 virusul a fost creat \u00een laborator sau c\u0103 vaccinarea este impus\u0103 din motive corupte."
    },
    {
        "title": "Proiectul chinez de infrastructuri \u2018Noul drum al m\u0103t\u0103sii\u2019, un instrument de \u2018propagand\u0103\u2019 (ministru australian)",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la rela\u021biile interna\u021bionale dintre Australia \u0219i China, \u00een special \u00een contextul proiectului 'Noul drum al m\u0103t\u0103sii'."
    },
    {
        "title": "Comisia European\u0103: Toate statele membre au lansat un proces de revizuire \u015fi de consolidare a m\u0103surilor de securitate aplicabile re\u0163elelor 5G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre un raport al Comisiei Europene \u0219i al ENISA referitor la progresele \u00eenregistrate \u00een implementarea m\u0103surilor de securitate pentru re\u021belele 5G, men\u021bion\u00e2nd impactul crizei COVID-19 asupra nevoilor de infrastructur\u0103 digital\u0103. Informa\u021biile sunt relevante \u0219i corecte \u00een contextul pandemiei \u0219i al securit\u0103\u021bii cibernetice."
    },
    {
        "title": "Un num\u0103r de 12 m\u0103rci de motociclete \u015fi scutere, disponibile \u00een Programul Rabla Moto 2020 (asocia\u0163ie)",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre un program de reducere a emisiilor de CO2 \u0219i promovarea utiliz\u0103rii motocicletelor \u0219i scuterelor ca solu\u021bie pentru congestia urban\u0103, \u00een contextul pandemiei COVID-19. Informa\u021biile sunt relevante \u0219i corecte, av\u00e2nd \u00een vedere impactul pandemiei asupra transportului public \u0219i preferin\u021bele de mobilitate personal\u0103."
    },
    {
        "title": "Apple vrea s\u0103 majoreze cu 20% produc\u0163ia noului model de iPhone",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se concentreaz\u0103 pe detalii despre produc\u021bia de telefoane iPhone \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu pandemia COVID-19, de\u0219i men\u021bioneaz\u0103 campania de vaccinare. Informa\u021biile despre Apple nu sunt relevante pentru subiectul COVID-19."
    },
    {
        "title": " UPDATE: Hristos Pilalis, Directorul adjunct al unui mare spital din Atena - Thriasio -, este \u00een stare grav\u0103 la 24 ore de la administrarea vaccinului Pfizer/ BioNTech. So\u021bia: \"M\u0103 tem c\u0103 se \u00eencearc\u0103 s\u0103 se ascund\u0103 faptul c\u0103 este o reac\u021bie advers\u0103 la vaccin\"",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii neconfirmate \u0219i specula\u021bii despre efectele adverse ale vaccinului Pfizer-BioNTech, f\u0103r\u0103 a prezenta dovezi \u0219tiin\u021bifice solide. De asemenea, afirma\u021biile despre mu\u0219amalizarea cazurilor de reac\u021bii adverse sunt nefondate \u0219i reflect\u0103 o retoric\u0103 dezinformativ\u0103, contrar\u0103 consensului \u0219tiin\u021bific care sus\u021bine c\u0103 vaccinurile COVID-19 sunt sigure \u0219i eficiente."
    },
    {
        "title": "Congela\u021bi sperma \u00eenainte de vaccinul covid pentru a proteja fertilitatea \u2013 spun cercet\u0103torii de la Universitatea din Miami",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se bazeaz\u0103 pe cercet\u0103ri legitime efectuate de cercet\u0103tori de la Universitatea din Miami, care investigheaz\u0103 efectele vaccinului COVID-19 asupra fertilit\u0103\u021bii masculine. De\u0219i nu exist\u0103 dovezi definitive c\u0103 vaccinul afecteaz\u0103 fertilitatea, recomandarea de a evalua fertilitatea \u0219i de a lua \u00een considerare congelarea spermei este o precau\u021bie men\u021bionat\u0103 de cercet\u0103tori \u00een contextul studiului lor."
    },
    {
        "title": "Rom\u00e2nia, oficial: peste 8.000 de rom\u00e2ni vaccina\u021bi s-au \u00eemboln\u0103vit\u2026 de Covid",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "STUDIUL care-l bag\u0103 pe Arafat \u00een pu\u0219c\u0103rie: \u00cenchiderea magazinelor la ora 18:00 duce la CRE\u0218TEREA infect\u0103rilor C0VID",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se bazeaz\u0103 pe un studiu \u0219tiin\u021bific care analizeaz\u0103 impactul \u00eenchiderii magazinelor asupra ratei de infectare cu COVID-19, ceea ce este o preocupare valid\u0103 \u00een contextul m\u0103surilor de s\u0103n\u0103tate public\u0103. De asemenea, concluziile studiului sunt sus\u021binute de observa\u021bii empirice, ceea ce \u00eei confer\u0103 credibilitate."
    },
    {
        "title": "OMS \u0219i presa s-au schimbat \u00een organiza\u021bii teroriste pe timp de pandemie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i retorica extrem\u0103 care compar\u0103 OMS \u0219i presa cu organiza\u021bii teroriste, ceea ce este o exagerare \u0219i o dezinformare. OMS a fost recunoscut\u0103 pentru eforturile sale de a gestiona pandemia COVID-19, iar informa\u021biile despre virus \u0219i m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 sunt bazate pe dovezi \u0219tiin\u021bifice, nu pe fric\u0103 sau teroare."
    },
    {
        "title": "Dup\u0103 re\u021beaua 5G, Vodafone anun\u021b\u0103 o nou\u0103 revolu\u021bie \u00een tehnologie: un site func\u021bional",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii absurde despre tehnologia 5G, cum ar fi capacitatea de a suna persoane f\u0103r\u0103 semnal sau cu telefonul \u00eenchis, ceea ce nu este adev\u0103rat. De asemenea, nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i pare s\u0103 fie o satir\u0103 sau o glum\u0103, nu o informa\u021bie factual\u0103."
    },
    {
        "title": "Suntem terminati ca specie. Pregatesc terenul pentru a ne comunica, in curand, ca acest coronavirus se transmite si prin fecale, canalizare, sobolani, pasari si alte animale",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii conspira\u021bioniste despre COVID-19, inclusiv ideea c\u0103 animalele de companie ar necesita vaccinare, ceea ce nu este sus\u021binut de dovezi \u0219tiin\u021bifice. De asemenea, sugereaz\u0103 o panic\u0103 exagerat\u0103 \u0219i o viziune distopic\u0103 asupra interac\u021biunii omului cu regnul animal, f\u0103r\u0103 a se baza pe faptele \u0219i datele reale despre virus \u0219i transmiterea acestuia."
    },
    {
        "title": "Huawei lanseaz\u0103 cea mai recent\u0103 versiune a telefonului s\u0103u pliabil",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la lansarea unui telefon pliabil de c\u0103tre Huawei, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "D\u0103ncil\u0103 are un medalion cu num\u0103rul de telefon al lui Dragnea, \u00een caz c\u0103 se pierde",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine informa\u021bii absurde \u0219i nefondate despre Viorica D\u0103ncil\u0103, inclusiv afirma\u021bii despre un microcip \u0219i un medalion cu num\u0103rul de telefon al lui Liviu Dragnea, care nu au nicio baz\u0103 \u00een realitate. Aceste detalii sunt de natur\u0103 satiric\u0103 \u0219i nu reflect\u0103 fapte reale."
    },
    {
        "title": "Eugen Tomac, pre\u0219edintele PMP: Propunem \u00eenfiin\u021barea unui Minister pentru Digitalizare, Inovare \u0219i Inteligen\u021b\u0103 Artificial\u0103 pentru valorificarea performan\u021belor pe care Rom\u00e2nia le are \u00een domeniul ITC",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre ini\u021biativele politice \u0219i economice legate de digitalizare \u0219i inovare \u00een contextul redres\u0103rii economice post-pandemie, ceea ce este un subiect real \u0219i relevant \u00een actualitatea rom\u00e2neasc\u0103. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 aloc\u0103rile financiare din bugetul UE pentru digitalizare, care sunt corecte \u0219i sus\u021binute de fapte."
    },
    {
        "title": "S-a lansat \u0162uicafe Dolcepruno, aparatul \u00een care bagi dou\u0103 prune \u015fi iese cinzeaca",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine informa\u021bii fictive despre un aparat de f\u0103cut \u021buic\u0103, care nu este un subiect serios sau relevant pentru discu\u021bia despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "VIDEO Ambasadorul SUA la Bucure\u0219ti, mesaj electoral de Ziua Na\u021bional\u0103: Guvernul Orban a aplicat reforme pentru a restaura statul de drept / Corup\u0163ia endemic\u0103 \u015fi baronii ro\u015fii r\u0103ma\u015fi din anii regimului comunist nu \u00ee\u015fi au locul \u00een Rom\u00e2nia modern\u0103",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la un mesaj al ambasadorului SUA la Bucure\u0219ti, care discut\u0103 despre reformele guvernului Orban \u0219i impactul pandemiei COVID-19 asupra Rom\u00e2niei. Informa\u021biile sunt relevante \u0219i corecte \u00een contextul pandemiei, f\u0103r\u0103 a con\u021bine afirma\u021bii false sau \u00een\u0219el\u0103toare."
    },
    {
        "title": "Medicii din Moldova refuz\u0103 s\u0103 se vaccineze \u00eempotriva COVID-19 ",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 informa\u021bii despre campania de vaccinare \u00eempotriva COVID-19 \u00een Republica Moldova, care este conform\u0103 cu faptele cunoscute despre desf\u0103\u0219urarea vaccin\u0103rii \u00een diferite \u021b\u0103ri, inclusiv prioritizarea personalului medical \u0219i a grupurilor de risc. De asemenea, men\u021bioneaz\u0103 reticen\u021ba unor medici fa\u021b\u0103 de vaccinare, un fenomen observat \u0219i \u00een alte locuri. Informa\u021biile sunt \u00een concordan\u021b\u0103 cu realitatea pandemiei \u0219i a vaccin\u0103rii."
    },
    {
        "title": "Comisia European\u0103 simplific\u0103 normele privind ajutoarele de stat, pentru a combate efectele economice ale pandemiei",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o decizie real\u0103 a Comisiei Europene de a extinde domeniul de aplicare a Regulamentului general de exceptare pe categorii de ajutoare, care este relevant pentru sprijinirea redres\u0103rii economice \u00een urma pandemiei de COVID-19. Informa\u021biile sunt conforme cu m\u0103surile adoptate de UE pentru a ajuta statele membre s\u0103 fac\u0103 fa\u021b\u0103 efectelor economice ale pandemiei."
    },
    {
        "title": "Interzis la rug\u0103ciune! Directorul unei institu\u0163ii publice, demis din cauz\u0103 c\u0103 a cerut ajutorul lui Dumnezeu \u00eempotriva epidemiei de coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 un eveniment real \u00een care un director s-a rugat pentru oprirea pandemiei COVID-19 \u0219i a fost demis din cauza acestui gest. Acesta reflect\u0103 o reac\u021bie uman\u0103 la criza sanitar\u0103 \u0219i nu con\u021bine informa\u021bii false sau \u00een\u0219el\u0103toare."
    },
    {
        "title": "5G \u00eent\u00e2rzie s\u0103 se dezvolte \u00een Europa: Comisia European\u0103 recomand\u0103 \u021b\u0103rilor UE s\u0103 aib\u0103 o abordare comun\u0103 \u0219i s\u0103 evite \u00eent\u00e2rzierile de acordare a licen\u021belor 5G",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "Schimb\u0103rile 5G printre utilizatorii de smartphone-uri din 26 de \u021b\u0103ri, inclusiv Rom\u00e2nia: Unul din cinci utilizatori folose\u0219te mai pu\u021bin Wi-Fi acas\u0103 - studiu",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la un raport real realizat de Ericsson despre utilizarea tehnologiei 5G, care include date despre utilizatorii din Rom\u00e2nia \u0219i impactul pandemiei COVID-19 asupra utiliz\u0103rii serviciilor de conectivitate. Informa\u021biile sunt sus\u021binute de date de cercetare \u0219i nu con\u021bin afirma\u021bii false sau \u00een\u0219el\u0103toare."
    },
    {
        "title": "UPDATE \u00cen plin\u0103 criz\u0103 politic\u0103, C\u00ee\u021bu \u00eencearc\u0103 din nou o \u0219edin\u021b\u0103 de Guvern la ora 13.00 / USR ar putea boicota din nou",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la o \u0219edin\u021b\u0103 de guvern \u00een care se discut\u0103 m\u0103suri legate de COVID-19, inclusiv acte normative pentru prevenirea \u0219i combaterea r\u0103sp\u00e2ndirii virusului, ceea ce este \u00een conformitate cu realitatea gestion\u0103rii pandemiei."
    },
    {
        "title": "Olivia Steer are spume la gur\u0103, semn c\u0103 vaccinul de COVID e aproape gata",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul se bazeaz\u0103 pe afirma\u021bii nefondate \u0219i ironice despre Olivia Steer, f\u0103r\u0103 dovezi sau anun\u021buri oficiale din partea companiilor farmaceutice, ceea ce \u00eel face o satir\u0103 \u0219i nu o informa\u021bie real\u0103 despre vaccinurile COVID-19."
    },
    {
        "title": "Italia: Premierul Giuseppe Conte anun\u021b\u0103 un proiect post-coronavirus pentru relansarea economiei, cu sprijinul UE",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 despre un proiect real anun\u021bat de premierul italian Giuseppe Conte pentru relansarea economiei post-COVID-19, care include sprijinul Comisiei Europene, ceea ce este conform cu faptele \u0219i evenimentele reale din perioada pandemiei."
    },
    {
        "title": "Povestea nega\u021bionistului Covid a c\u0103rui so\u021bie a murit din cauza infect\u0103rii: Nu mai pot schimba trecutul. Nu fi\u021bi necugeta\u021bi ca mine",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 o experien\u021b\u0103 personal\u0103 real\u0103 a unui b\u0103rbat care a pierdut-o pe so\u021bia sa din cauza COVID-19, subliniind impactul dezinform\u0103rii \u0219i teoriilor conspira\u021biei asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii. Aceasta este o problem\u0103 documentat\u0103 \u00een timpul pandemiei, iar afirma\u021biile sunt sus\u021binute de fapte \u0219i declara\u021bii publice."
    },
    {
        "title": "\u00cen urma succesului melodiei \u201cMaidanez\u201d, c\u00e2nt\u0103re\u0163ul Puya a fost sterilizat \u015fi microcipat de prim\u0103rie",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul descrie o poveste fictiv\u0103 despre un artist care este tratat ca un animal de companie, ceea ce nu are leg\u0103tur\u0103 cu realitatea pandemiei COVID-19 sau cu faptele legate de aceasta. Nu exist\u0103 nicio dovad\u0103 sau informa\u021bie credibil\u0103 care s\u0103 sus\u021bin\u0103 o astfel de situa\u021bie."
    },
    {
        "title": "Covid-19: preg\u0103tiri pentru DICTATURA electronic\u0103. Premierul Israelului propune CIPAREA elevilor, China le-a pus deja br\u0103\u021b\u0103ri electronice\u2026",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul promoveaz\u0103 teorii conspira\u021bioniste nefondate despre o 'dictatur\u0103 electronic\u0103' \u0219i restric\u021bionarea drepturilor civile sub pretextul gestion\u0103rii pandemiei COVID-19, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete. De asemenea, afirm\u0103 c\u0103 m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, cum ar fi vaccinarea \u0219i distan\u021barea social\u0103, sunt abuzuri, ignor\u00e2nd dovezile \u0219tiin\u021bifice care sus\u021bin eficien\u021ba acestora \u00een prevenirea r\u0103sp\u00e2ndirii virusului."
    },
    {
        "title": "Dr. Emilian Imbri, despre imunitatea la COVID-19: Scade dup\u0103 o perioad\u0103 pe care speciali\u015ftii nu o cunosc ",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre imunitatea dob\u00e2ndit\u0103 prin vaccinare \u0219i infec\u021bia cu SARS-CoV-2, subliniind informa\u021bii corecte despre durata imunit\u0103\u021bii \u0219i posibilele muta\u021bii ale virusului, inclusiv men\u021bionarea teoriei laboratorului care este o discu\u021bie real\u0103 \u00een comunitatea \u0219tiin\u021bific\u0103."
    },
    {
        "title": "Ce \u00eenseamn\u0103 tehnologia 5G? Vei putea vedea 2 ore de porno \u00een 45 de minute!",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine informa\u021bii despre tehnologia 5G \u0219i utilizarea internetului, f\u0103r\u0103 a aborda subiecte relevante pentru COVID-19."
    },
    {
        "title": "Scandal la Prim\u0103ria Capitalei dup\u0103 ce hingherii au sterlizat din gre\u015feal\u0103 un v\u00e2rcolac",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul face referire la un v\u00e2rcolac, o fiin\u021b\u0103 mitologic\u0103, \u0219i la o situa\u021bie absurd\u0103 care nu are leg\u0103tur\u0103 cu realitatea. COVID-19 este o pandemie cauzat\u0103 de un virus real, SARS-CoV-2, \u0219i nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu mituri sau legende despre v\u00e2rcolaci."
    },
    {
        "title": "Analiz\u0103 Reuters: Bill Gates nu vrea s\u0103 microcipeze oamenii. Acuza\u021biile sunt false",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul confirm\u0103 c\u0103 acuza\u021biile referitoare la Bill Gates \u0219i Anthony Fauci sunt false, baz\u00e2ndu-se pe analizele jurnali\u0219tilor Reuters care au verificat informa\u021biile \u0219i au g\u0103sit dovezi c\u0103 aceste afirma\u021bii sunt nefondate."
    },
    {
        "title": "Raport PwC: Tehnologia 5G va avea o contribu\u0163ie de 1,3 trilioane de dolari la PIB-ul global, p\u00e2n\u0103 \u00een 2030",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre impactul tehnologiei 5G asupra productivit\u0103\u021bii \u0219i eficien\u021bei \u00een diverse sectoare economice, inclusiv \u00een domeniul s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, men\u021bion\u00e2nd cum telemedicina a fost accelerat\u0103 \u00een timpul pandemiei COVID-19. Informa\u021biile sunt sus\u021binute de un raport PwC, care este o surs\u0103 credibil\u0103."
    },
    {
        "title": "Consiliul Fiscal apreciaz\u0103 un nivel probabil al deficitului bugetar pentru anul 2020 de 9,8% din PIB",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la evaluarea deficitului bugetar \u00een contextul impactului economic al pandemiei COVID-19, ceea ce este o informa\u021bie corect\u0103 \u0219i relevant\u0103 pentru analiza economic\u0103 a efectelor pandemiei."
    },
    {
        "title": "TEHNOLOGIA DE VACCINARE MRNA ESTE \u201ePIRATERIA SOFTWARE-ULUI VIE\u021aII\u201d. MODIFIC\u0102 GENOMUL UMAN",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19, ci discut\u0103 despre rolul \u0219i responsabilit\u0103\u021bile dealerilor \u00een cazinouri, ceea ce nu este relevant pentru subiectul pandemiei."
    },
    {
        "title": "Un rom\u00e2n care s-a scobit \u00een nas prin masc\u0103 \u015fi-a \u00eempins cipul 5G direct \u00een creier",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii absurde \u0219i conspira\u021bioniste despre cipuri 5G \u0219i masonerie, care nu au nicio baz\u0103 \u00een realitate. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 m\u0103\u0219tile ar con\u021bine cipuri sau c\u0103 acestea ar putea provoca astfel de efecte. Informa\u021biile prezentate sunt fictive \u0219i nu reflect\u0103 realitatea \u0219tiin\u021bific\u0103 sau medical\u0103."
    },
    {
        "title": "Apple se preg\u0103te\u015fte s\u0103 lanseze 75 de milioane de telefoane iPhone 5G \u00een 2020",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre cererea stabil\u0103 pentru produsele Apple, \u00een special iPhone, \u00een contextul pandemiei COVID-19, ceea ce este o observa\u021bie corect\u0103 av\u00e2nd \u00een vedere impactul economic al pandemiei asupra companiilor tehnologice. Informa\u021biile sunt sus\u021binute de datele de v\u00e2nz\u0103ri \u0219i de tendin\u021bele pie\u021bei."
    },
    {
        "title": "Blocajele au fost inspirate de Partidul Comunist Chinez. O recunoa\u0219te \u201ecreierul\u201d din spatele lockdown-ului din Anglia, Neil Ferguson",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i interpret\u0103ri distorsionate ale declara\u021biilor lui Neil Ferguson, care nu reflect\u0103 realitatea \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i politicile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 adoptate \u00een timpul pandemiei COVID-19. De asemenea, sugereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103 nejustificat\u0103 \u00eentre m\u0103surile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i un model totalitar, ceea ce este o exagerare \u0219i o dezinformare."
    },
    {
        "title": "Samsung Electronics anun\u0163\u0103 investi\u0163ii de 206 miliarde de dolari \u00een urm\u0103torii trei ani",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se refer\u0103 la investi\u021biile anun\u021bate de Samsung Electronics \u00een domenii precum biofarmaceutice, inteligen\u021b\u0103 artificial\u0103 \u0219i semiconductori, men\u021bion\u00e2nd impactul pandemiei asupra cererii de cipuri. Aceste informa\u021bii sunt conforme cu tendin\u021bele economice \u0219i de pia\u021b\u0103 observate \u00een perioada post-pandemie."
    },
    {
        "title": "Samsung a redevenit cel mai mare produc\u0103tor mondial de smartphone, dar v\u00e2nz\u0103rile Xiaomi au explodat",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre performan\u021bele companiilor de smartphone-uri \u00een contextul redres\u0103rii economice post-pandemie, men\u021bion\u00e2nd date reale despre livr\u0103rile de smartphone-uri \u0219i impactul pandemiei asupra pie\u021bei, ceea ce este \u00een conformitate cu informa\u021biile disponibile."
    },
    {
        "title": "S\u0103teni din Bolivia au distrus antene de telecomunica\u0163ii din cauza temerilor legate de noul coronavirus",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul relateaz\u0103 un incident real \u00een care s\u0103tenii din Bolivia au distrus antene de telecomunica\u021bii din cauza convingerilor eronate c\u0103 tehnologia 5G ar fi asociat\u0103 cu transmiterea COVID-19. De asemenea, autorit\u0103\u021bile au confirmat c\u0103 Bolivia nu dispune de tehnologie 5G \u0219i c\u0103 afirma\u021biile care leag\u0103 5G de COVID-19 nu au fundament \u0219tiin\u021bific."
    },
    {
        "title": "Europarlamentarul PLUS Drago\u0219 Tudorache cere Comisiei Europene dezvoltarea propriei tehnologii 5G de c\u0103tre UE: Este o adaptare imperativ\u0103 la o lume \u00een care dependen\u021ba \u0219i vulnerabilitatea \u00een fa\u021ba unui regim nedemocratic \u0219i netransparent precum cel din China ne cost\u0103 mii de vie\u021bi",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul discut\u0103 despre o solicitare a unui europarlamentar pentru dezvoltarea tehnologiei 5G de c\u0103tre UE, subliniind riscurile dependen\u021bei de furnizori din China, f\u0103r\u0103 a face afirma\u021bii false sau nefondate despre COVID-19."
    },
    {
        "title": "Scriitorul australian de origine chinez\u0103, Yang Hengjun, judecat \u00een China pentru spionaj",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul nu se refer\u0103 la COVID-19, ci la un proces de spionaj \u00een China, care nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia."
    },
    {
        "title": "Alert\u0103 medical\u0103! ARN-ul mesager chiar poate schimba ADN-ul uman. Vaccinul ARN mesager, inamicul t\u0103cut al celulelor imunitare",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul sus\u021bine c\u0103 vaccinurile ARN mesager pot modifica ADN-ul uman, ceea ce este fals. Produc\u0103torii vaccinurilor, precum Pfizer \u0219i Moderna, au explicat c\u0103 ARN-ul mesager nu interac\u021bioneaz\u0103 cu ADN-ul celulelor umane \u0219i nu poate provoca modific\u0103ri genetice. De asemenea, afirma\u021biile despre retrotranspozonii LINE 1 \u0219i riscurile asociate sunt exagerate \u0219i nu sunt sus\u021binute de dovezi \u0219tiin\u021bifice solide."
    },
    {
        "title": "Tratament sigur \u00eempotriva Covid 19 recompensat cu Premiul Nobel",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i impactul social \u0219i economic al pandemiei, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "Slugilor lui SOROS le st\u0103 POLIDINUL \u00een g\u00e2t",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul con\u021bine afirma\u021bii nefondate \u0219i teorii ale conspira\u021biei despre cenzura informa\u021biilor legate de COVID-19 \u0219i medicamentele rom\u00e2ne\u0219ti, f\u0103r\u0103 a oferi dovezi concrete. De asemenea, denigreaz\u0103 organiza\u021bii \u0219i persoane f\u0103r\u0103 o baz\u0103 factual\u0103, ceea ce este caracteristic dezinform\u0103rii."
    },
    {
        "title": "Asocia\u021bia Medical\u0103 din Tokyo recomand\u0103 administrarea ivermectinei pentru tratarea Covid19",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul ofer\u0103 informa\u021bii corecte \u0219i detaliate despre pandemia COVID-19, inclusiv originea virusului, modul de transmitere, simptomele, m\u0103surile de prevenire \u0219i vaccinarea, toate fiind sus\u021binute de date \u0219i fapte verificate."
    },
    {
        "title": "Apple a pierdut 100 de miliarde de dolari din capitalizarea sa bursier\u0103",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul se concentreaz\u0103 pe performan\u021ba financiar\u0103 a Apple \u0219i pe impactul pandemiei asupra lan\u021bului de aprovizionare, dar nu ofer\u0103 informa\u021bii corecte sau relevante despre COVID-19 \u00een sine. De asemenea, nu exist\u0103 dovezi c\u0103 \u00eent\u00e2rzierea lans\u0103rii telefoanelor 5G de c\u0103tre Apple ar fi fost direct legat\u0103 de COVID-19, ci mai degrab\u0103 de problemele de produc\u021bie \u0219i livrare cauzate de pandemie."
    },
    {
        "title": "Casa Poporului va fi deconsolidat\u0103, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 se pr\u0103bu\u015feasc\u0103 la cutremure mai mici de 5 grade",
        "predicted_label": "fake",
        "actual_label": "fake",
        "reason": "Articolul nu are leg\u0103tur\u0103 cu pandemia COVID-19 \u0219i con\u021bine informa\u021bii absurde despre pr\u0103bu\u0219irea Casei Poporului, ceea ce \u00eel face o satir\u0103 sau o glum\u0103, nu o \u0219tire real\u0103."
    },
    {
        "title": "Retrospectiva evenimentelor interne 12-16 aprilie 2021",
        "predicted_label": "real",
        "actual_label": "real",
        "reason": "Articolul prezint\u0103 fapte \u0219i evenimente reale legate de pandemia COVID-19, inclusiv date despre cazurile de infectare, vaccinare \u0219i evenimente politice din Rom\u00e2nia \u00een perioada specificat\u0103."
    },
    {
        "accuracy": 0.6933333333333334,
        "total_preds": 300,
        "num_invalid_predictions": 0
    }
]